<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<!--Generated by crowdin.com-->
<resources>
  <string name="bait_info_text" title="Baiting"><![CDATA[<big><b>釣り行動（Baiting）</b></big>
        <br>「釣り行動」とは、対戦相手の弱いないし不安定なポイントへと彼を陥れるために、自身の操作するキャラクターの諸々の弱点や対戦相手の諸々の反応を実践的に使うことです。
        <br>特定の状況への対戦相手の反応を認識し思い出すことによって、また、対戦相手の反応を咎めるためにこの状況へと誘い込むことによって、この行動は行われます。言い換えれば、これはプレイヤーのクセを咎めるということになります。
        <br>競争的なスマブラDXのプレイのうちでよく見られる「釣り行動」の具体例は、「シールドリフレクト（Power Shield）」によってファルコのブラスターを咎める行動です。スマブラDXにおいて、ファルコをメインとする多くのプレイヤーは向こう見ずなブラスターを撃つか、もしくは、一定の距離をとったうえでしかブラスターを撃ちません。ファルコプレイヤーがブラスターを頻繁に発射するタイミングや位置を記憶することによって、プレイヤーはこのブラスターが撃たれる位置に移動し、ブラスターを読み、そして、ブラスターを「シールドリフレクト」で反射し掴みないし空中攻撃によって追撃するための準備をすることができます。
        <br>
        <br>あなたの対戦相手のパターンに気づいたり、自身の操作するキャラクターが対戦相手の様々な弱点を利用できる位置にいるときなどに、「釣り行動」をするのが最良の方法です。咎められる前にあなたが行動する余裕があると確信しているか、もしくは、あなたがより多くのダメージを与えることになると確信しているときに、「釣り行動」をしましょう。
        <br>同じ方法で何度も対戦相手を釣らないように注意しましょう。というのも、対戦相手は同じミスを犯すのをやめることを学習してしまうからです。    ]]></string>
  <string name="commonerrors_info_text" title="Common errors"><![CDATA[・「のけぞりキャンセル（Crouch Cancel）」の「釣り行動」に飛び込むこと。
        <br>
        <br>・Not being aware of what moves your character has that can be crouch canceled and at what percentages.
        <br>
        <br>・シールドを張るかカウンター攻撃する準備が整っている対戦相手に対して、ステージ外から空中攻撃を行うこと。
        <br>
        <br>・対戦相手から攻撃を喰らった後にジャンプすること。
        <br>
        <br>・掴みないし（マルスの横B攻撃のような）ゆったりした動作の直後にジャンプすること。
        <br>
        <br>・「喰らい硬直（Hitstun）」中なのに入力してしまい復帰をミスすること。
        <br>
        <br>リフレクター（フォックスやファルコの下B攻撃）のようなプレッシャーを使用する対戦相手に対して、シールド掴みからの空中攻撃をすること。
        <br>
        <br>・「受け身（Tech）」の失敗。
        <br>
        <br>・同じ方向へといつも「受け身」をすることや、同じ方向へといつも「ベクトル変更（DI）」をすること。
        <br>
        <br>・コンボされてしまう仕方で「ベクトル変更」をすること。キャプテンファルコンにとっては大いにうれしいことですが、あなたにとっては酷い結果をもたらします。
        <br>
        <br>・ストックを失うような攻撃ではない攻撃に対していつも「生き残るためのベクトル変更（Survival DI）」を行おうと試みること。
        <br>
        <br>・シールドから何かしらの行動をとる方法が、掴みないしジャンプだけというように乏しいこと。
        <br>
        <br>・地上に戻るか復帰阻止する前に、崖際で無敵状態を付与しないこと。
        <br>
        <br>・「ダッシュダンス（Dash Dance）」を開始するときにいつも前方へのダッシュから始めること。
        <br>
        <br>・反応を読むために、素早い動作ではなく、スマッシュ攻撃を使って復帰阻止すること。
        <br>
        <br>・トーナメントの対戦中に新しいテクニックを実行しようと試みること。練習で「シールドドロップ（Shield Drop）」ができないのに、トーナメントでそれを試してはいけません。
        <br>
        <br>・スマッシュ攻撃ないしコンボの始動攻撃によって、殴り合いのためにボコボコにされること。
        <br>
        <br>・組み合わせの知識とプレイヤー知識を勘違いすること。
        <br>
        <br>・慌てること。    ]]></string>
  <string name="control_info_text" title="Control"><![CDATA[<big><b>コントロール（Control）</b></big>
        <br>ここでのコントロールとは、具体的に言うと、キャプテンファルコンの復帰が簡単に予測されてしまうという理由で彼に対する復帰阻止が挙げられますが、対戦相手が避けることのできない仕方で対戦相手に接近するというように、ステージをコントロールすることです。
        <br>
        <br><big><b>プレイヤーがコントロールすべき理由（Why you should control）</b></big>
        <br>ステージがなぜそんなに重要なのでしょうか？ステージは、プレイヤーが最も多い選択肢と最も安全な選択肢を持っている場所が地上という理由から、重要になるのです。
        <br>まず、地上はキャラクターが最も動き回ることのできる場所です。キャラクターが地上にいるとき、キャラクターはダッシュや絶空また歩行や好きな場所への移動などを行うことができます。他方、キャラクターが空中にいるとき、そこでキャラクターはとても制限されてしまいます。これをより具体的に想像するために、地上と空中の両方の場合で、マルスと対峙している状態があなたに与える恐怖について考えてみましょう。それがいつであれマルスが地上にいる場合、マルスがとてつもない移動の自由を持っているという理由から、あなたは本質的にその広い移動範囲に注意を向けなくてはなりません。それがいつであれマルスが空中にいる場合、マルスにとっての有効な範囲はとても狭くなり、最大ジャンプが持つ範囲にまで制限されることになります。また、空中では、マルスの有効範囲が狭くなるだけでなく、マルスは操作の面でより狭い自由を持つことになりもするのです（マルスは空中ジャンプを用いて横移動するところまで制限されるのです）。空中ジャンプは、あなたの操作するキャラクターが空中にいるときに、若干の操作を可能にしてくれる冴えた技術ですが、地上における操作の方がどうしたって優秀なのです。
        <br>
        <br><big><b>コントロールされるのを止める方法（How to stop being controlled）</b></big>
        <br>都合のわるい状況に関連した様々な問題やそれらが問題である理由を知れば、あなたはこれらの問題を分析したり、解決したりすることができるようになります。動作の選択肢をあまり持っていない場合、あなたは予測されないようにすることについて心配するかもしれません。このことは、予測されずストックを奪われないようにするために、あなたが持っているあらゆる瞬間における選択肢をあなたが知らなくてはならず、選択肢を誤って選んでいるに違いないということを意味します。無駄のないダッシュダンス（やり過ぎず、緩急をつけて接近を装う）やとても正確な絶空またジャンプなどが挙げられます。潜在的な可能性を十分に発揮するようにあなたの持つ諸々の選択肢を使用しましょう。状況を分析することを通じて、対戦相手のあなたに対するコントロールから脱却するのです。
        <br>
        <br><big><b>コントロールを得る（Gaining control）</b></big>
        <br>コントロールを得るために、あなたは自身の弱点と最高の立ち位置に気づかなくてはなりません。具体例を挙げると、キャプテンファルコンはステージ中央で最高のパフォーマンスを発揮します。というのも、このキャラクターは復帰に難があるからです。しかし、マルスは崖上において最高のパフォーマンスを発揮し、適切に操作すれば復帰阻止においてとてつもない達人となります。
        <br>フォックスvsキャプテンファルコンを例にとって考えてみましょう。彼らが「終点」という名前のステージで対戦すると、キャプテンファルコンは崖際においてそこまで多くの選択肢を持っていませんが、フォックスは彼がそこでとることのできるほとんどすべての選択肢を防ぐ力を持っています。あなたがフォックスを操作しているなら、可能な限り多くの選択肢をカヴァーするようにしてください。崖際で選択肢を活用し素早いリフレクターないし他の何かしらの咎め行動において無敵状態の利点を得たりするのです。    ]]></string>
  <string name="edgeguard_info_text" title="Edge guarding"><![CDATA[<big><b>復帰阻止（Edge guarding）</b></big>
        <br>復帰阻止について覚えておくのに最も重要なことは、見掛けに反して、「それが推測ゲームではない」ということです。
        <br>
        <br><b>以下は私の考える初心者向けの復帰阻止の5つのステップです:</b>
        <br><b>ステップ 1:</b> 対戦相手をステージ外へふっ飛ばします。
        <br><b>ステップ 2:</b> 対戦相手がステージ付近にまだいるのであればもう一度外にふっ飛ばしましょう（ステージ付近でファルコに上B攻撃をさせてはなりません）。
        <br><b>ステップ 3:</b> 崖を掴んでください。復帰阻止をするキャラクターに左右されますが、無敵状態を付与するためにもう一度崖を掴む必要があるかもしれません。例: マルス。ともあれ、これは身に付けたほうが都合のよいものです。 http://www.youtube.com/watch?v=8d95uCpFeYQ&feature=player_detailpage#t=48s
        <br><b>ステップ 4:</b> 崖の上（ないし掴まったまま）で留まり待つのです！
        <br><b>ステップ 5:</b> 対戦相手がステージ上に復帰してきましたか？もしそうならば、対戦相手をふっ飛ばし、もしそうでないならば、対戦相手は落下していくでしょう。
        <br>
        <br>復帰阻止は対戦相手の「狙うべき崖での」選択肢を取り除くことをその一部に含みます。あなたが対戦相手のそれを奪ってしまえば、対戦相手はステージ上に戻るための安全な選択肢を失うことになるのです。ここに、対戦相手にとっての狙うべき選択肢を取り除くことについての最も見え透いた具体例のいくつかがあります:
        <br>
        <br>http://www.youtube.com/watch?feature=player_detailpage&v=vphTto5RzLc#t=30s
        <br>
        <br>http://www.youtube.com/watch?feature=player_detailpage&v=OqLFffh4Z-g#t=30s
        <br>
        <br><big><b>キャラクター固有の情報（Character specific info）</b></big>
        <br>対戦相手にとっての狙うべき選択肢を取り除く様々な方法についてのいくつかのキャラクター固有の具体例があります:
        <br>http://www.youtube.com/watch?feature=player_detailpage&v=FLcYHYTr-Vk#t=47s
        <br>
        <br>Mew2Kingというプレイヤーは（上記の動画内で見られるように）Amsahというプレイヤーの狙うべき選択肢を下強攻撃によって奪い去りそして彼をステージ上に強制的に復帰させています。Amsahが台上に着地した際にMew2Kingが行えたかもしれない程に厳しく彼を咎めていないという事実はここでは重要ではありません。先入観を持たないでください。彼がAmsahにとっての最良の選択肢を取り除いたということを認識しましょう。それが重要なのです。
        <br>
        <br>http://www.youtube.com/watch?feature=player_detailpage&v=1lxMKNyKuRU#t=76s
        <br>ArmadaというプレイヤーはZhuというプレイヤーをステージ外にふっ飛ばしそしてカブを投げています。Armadaがカブを投げた場所に注目してください。Zhuが横B攻撃で崖に掴まることができたかもしれないまさにその動線上にカブがあるのです。この行動は、Zhuにカブを避けるために上B攻撃を行わせ、そして、Armadaにより簡単な復帰阻止を可能にさせたのです。ピーチのカブは復帰阻止のための諸々の選択肢を彼女が扱うところの方策なのです。 
        <br>
        <br>[キャラクターや対戦の組み合わせ固有の復帰阻止の方法はたくさんあります。あなたの操作するキャラクターが他のキャラクターに対して諸々の狙うべき選択肢を取り除くことができる方法を学び、様々な簡単な復帰阻止の方法を身に付けましょう！具体例を挙げると、キャプテンファルコンを操作するプレイヤーは、対戦相手が上B攻撃をし始めたまさにそのタイミングで、崖を掴むかもう一度崖を掴むかすることになるでしょう。キャプテンファルコンの崖での無敵状態は、対戦相手にとっての狙うべき選択肢を奪い去るのに十分な長さ継続します。]
        <br>
        <br>情報源: http://smashboards.com/threads/10-000-words-of-power.295524/
        <br>
        <br>役に立つかもしれません: https://www.reddit.com/r/SSBM/comments/313rvt/my_falco_vs_spacie_edgeguarding_flowchart/    ]]></string>
  <string name="usefullinks_info_text" title="Useful links"><![CDATA[<big><b>目を通してみようA（Must reads）</b></big>
        <br><b>以下は、私が読んだり目を通したりしてはどうかと提案するページのリンク先です。それ以外にも有用なものをリストに挙げています。</b>
        <br>
        <br><b>Huge collection of everything</b>
        <br>http://www.meleelibrary.com/
        <br>
        <br><b>20XX TE, a GC compatible hack pack</b>
        <br>http://www.20xx.me/
        <br>
        <br><b>Smash Database, a stash of gfycats/oddshots</b>
        <br>http://smashdatabase.com/?cat=7
        <br>
        <br><b>Best of Smashboards #1</b>
        <br>https://badmelee.wordpress.com/2015/11/16/the-best-of-smashboards-1/
        <br>
        <br><b>Best of Smashboards #2</b>
        <br>http://badmelee.com/2015/11/23/the-best-of-smashboards-2/
        <br>
        <br><big><b>Reddit</b></big>
        <br>
        <br><b>/r/SmashBros</b>
        <br>https://www.reddit.com/r/smashbros
        <br>
        <br><big><b>Videos</b></big>
        <br>
        <br><b>Super Smash Academy</b>
        <br>https://www.youtube.com/user/supersmashacademy
        <br>
        <br><b>Melee It On Me YouTube channel</b>
        <br>https://www.youtube.com/user/MeleeItOnMe/playlists
        <br>
        <br><b>Smash Practice, helpful words from Zhu and Cactuar</b>
        <br>https://www.youtube.com/playlist?list=PL32VvbzXtv1Z5JqXR_gNCtUZI5h7TfOGR
        <br>
        <br><b>Playlist of all character technique guides:</b>
        <br>https://www.youtube.com/playlist?list=PLQRQYzKDzrDrFarY3bOetVqixpdMdS-7K
        <br>
        <br><b>A playlist of all Smash God encounters</b>
        <br>http://bit.ly/1Pq3wKh
        <br>
        <br><big><b>Streams</b></big>
        <br>
        <br><b>Smash Practice with Zhu and Cactuar</b>
        <br>http://www.twitch.tv/smashpractice
        <br>
        <br><b>Melee It On Me</b>
        <br>http://www.twitch.tv/meleeitonme    ]]></string>
  <string name="improve_info_text" title="Improving"><![CDATA[<big><b>PPMDによる上達のための言葉（Words on improving from PPMD）</b></big>
        <br>フリー対戦のための短期的な目標を設けることは、上達し始めるための最も簡単な方法です。自身が取り組むしっかりとした目標を持つことは、たとえそれが比較的シンプルなことであっても、本当に役に立ちます。
        <br>なんでも複雑であればよいというわけではありせん。諸々の特定の選択肢を試すために、諸々の特定の状況を設けようと試みることは、この心構えに向かうための簡単な方法です。
        <br>例: 「対戦相手がこちらのシールドに向かってジャンプしてきたら絶空したい」
        <br>これは、ちょっとした修正で達成することのできるシンプルな目標です。シンプルで短期的な様々な目標を設けることになれると、あなたは複数の事柄を同時にこなせるようになり、そして、複雑な様々な目標を設けることができるようになります。あなたはより広い目標を持つことができるようになるのです。
        <br>例: 「よし、反応して『引き絶空』はできるようになったけど、対戦相手が一定の距離から近づいてきたところで『引き絶空』できるようにしたい」
        <br>あなたは特定のキャラクターでの小さな短期的な目標を持つので、次の目標を設定することができるのです。
        <br>
        <br><big><b>フリー対戦で競争しないこと（Don't get competitive in friendlies）</b></big>
        <br>フリー対戦をするときに多くのプレイヤーは競争することにこだわり過ぎていて、全体的な判断を支配する傾向にある「勝ち」ないし「ボコボコにされないこと」に注意を払っています。基本的にフリー対戦は無際限に行うことができます。あなたはプレイしたいだけプレイすることができ（時間制限もないかもしれません）いくら負けようとも問題ありません。私は自分よりも下手なプレイヤーによってストックを全て奪われた経験があります。というのも、私がしたいことが特定の選択肢のテストだったからです。私はニュートラルゲームやストック数を考慮に入れませんでした。というのも、私がプレイした数々のフリー対戦のうちのこの1つのフリー対戦に勝つよりも、ある動作を行いたいと考えていたからです。
        <br>
        <br>情報元: https://www.reddit.com/r/smashbros/comments/2e0qfn/improvement_mindset_part_2_short_term_goals/
        <br>
        <br>さらなる情報: http://smashboards.com/threads/drastic-improvement.311129/    ]]></string>
  <string name="mindgames_info_text" title="Mindgames"><![CDATA[<big><b>心理戦（Mindgames）</b></big>
        <br>なぜ心理戦は重要なのでしょうか？それは明白です。あなたがシールドを張っていて、かつ、あなたが「いつもそうする」という理由からあなたが私を通り過ぎるようにして緊急回避をすることになるということを私が知っている場合、あなたの緊急回避を咎めることは私にとってどれほど簡単なことでしょうか？あなたはどのような状況であれ緊急回避をし、また、あなたは自身のパターンを変えることができないという理由から、私はそのことを活用することができるのです。あなたがすべての状況において同じことをするのであれば、信じられないほど簡単に咎められてしまうのです。そういうわけで、プレイヤーはコンピューターが操作するキャラクターを好きにできてしまうのです。コンピューターが操作するキャラクターは諸々の同じパターンを繰り返し、そして、負けることになるのです。
        <br>私たちはある問題に出くわします。いかにしてプレイヤーは心理戦を自身のプレイに組み込むことができるのでしょうか？プレイヤーが自身のプレイにおいて考え方のクセを持っていない場合、いかにしてプレイヤーは死に至るようなクセをなくすことができるのでしょうか？ 
        <br>
        <br><big><b>心理戦の活用法（How to incorporate mindgames into your play）</b></big>
        <br><b>ステップ 1:</b> 自身のプレイを録画して観戦しましょう。そして（録画内の）あなたが何をしようとしているのかを推測しましょう。あなたが同じことを繰り返し行っていることに気づいたら、あなたに必要なのはそれを変えることです。これがあなたにプレイ中の動作とその結果についての思索をするきっかけを与えることになるはずです。
        <br>
        <br><b>ステップ 2:</b> 動きを読むことのできる対戦相手を対戦しましょう。このことは、動作パターンが単調なプレイヤーは一貫して負けるプレイヤーであるということにあなたが気づく助けをしてくれるはずです。
        <br>
        <br><b>ステップ 3:</b> 今やあなたは実際のところ心理戦の実戦投入の準備ができています。あなたは自身のプレイを落ち着いて行い始める必要があります。勝つことに気を取られないでください。事実、無制時間とストック制限を設けず練習相手の選択肢と対峙して対戦するだけで、上達に近づくでしょう。対戦相手がどんな行動をとろうとしているのかを推測しようと試みるところから始めましょう。反応ないし仕返ししようと試みる必要さえもありません。ただ、対戦相手の諸々の動作を読むことに意識を研ぎ澄ませるのです。対戦相手の操作するキャラクターを観察することに没頭するのです。
        <br>ここで言われたことに不満をこぼす人たちもいるでしょう。彼らは「あなたはプレイ中にそこまで考えるべきではない。すべての事柄を意識的に分析することに忙しくしていると、あなたは遅いプレイをすることになるし決断を下すことさえできなくなってしまうよ」と言うでしょう。まさにその通りです。絶対的に真実です。ただし、読みを行う習慣を完全なものにするためには、まずプレイヤーは諸々の決断に意識的であらなくてはならないのです。あなたがプレイ中に考えていないならば、あなたは考えるようにしなくてはなりません。プレイ中はいつ何時であっても、習慣づくまでは、あなたは考えなしの決断を意識的な決断にする必要があるのです。それが無意識的なレベルではあれどあなたが考えなしに操作している状態でなくなれば、あなたは自身が要点に気づいたと知ることになるでしょう。
        <br>
        <br><b>ステップ 4:</b> 自身のパターンを壊すことに集中しましょう。再度ではありますが、録画を見ることは有用です。同じ状況において異なる動作を取るように心がけましょう。他のプレイヤーの様々なテクニックを採り入れましょう。Aさんが常にシールド掴みをし、Bさんがシールドからジャンプをし、Cさんが緊急回避をし、Dさんがその場緊急回避をするなら、各々の戦略を試してみましょう。自身のクセを壊す習慣のうちにあなたを置くのです。    ]]></string>
  <string name="mindset_info_text" title="Mindset"><![CDATA[<big><b>考え方（Mindset）</b></big>
        <br>凝り固まった考えは結果重視で対戦するという結果をもたらします。これが初心者でいさせるものです。初心者でいることは、いかに素晴らしいプレイヤーであるとかそうではないとかには全く関係のないことです。初心者でいることは上で述べた「考え方」を持っているということなのです。
        <br>
        <br>Lanceとの会話を振り返ろうと思う。どのように彼が考えているかについてかなり多くのことを紹介した後に、私は彼をSGトーナメントでチームを組み、彼を違う考え方になってもらうように説得を試みました。「CykofoxとAlcheatoのチームとの対戦を落としたらな」と、彼は提案書
してきました。
        <br>私は、彼らが1勝した後に、「かぶせのステージはどこにするべきかな？」とLanceに尋ねたときの彼の顔を今でも覚えています。彼は少し苦い顔になっていて、私は彼に勝利を与えると言うこともできました。しかしながら、私にとっては、この対戦中私が折れる点がありませんでした。精神的に冷静だったのです。私たちは勢いを保っていましたが、1セット落としているといくとこが私たちはいくらか劣勢に立たされているとLanceに考えさせる危険にチームをさらしていました。これがまさに凝り固まった考えなのです。このように考えることの何がいけないんだと尋ねる人もいます。結果にこだわって何がわるい？というわけです。確かにそうです。 結果を望むからこそ、みんな上手くなりたいのです。ただ、望む結果を達成しようと努めるプレイヤーが行う方法は問題になります。
        <br>これらの事柄は一朝一夕ではものになりません。実践や「学ぶために対戦する」という誠心性を通じて達成されます。成功はこの結果として付いてくるのです。
        <br>
        <br><b>見てみよう:</b> http://www.youtube.com/watch?v=DUqJ-IVTihI
        <br>
        <br>この動画を全編見てください。LambchopsはMew2Kingという名前のプレイヤーに彼の結果が、学ぶために対戦するというよりも、むしろ勝利のために常に対戦するという凝り固まった「考え方」からくるものだということを説明しています。
        <br>
        <br>情報元: http://smashboards.com/threads/10-000-words-of-power.295524/
        <br>
        <br>さらなる情報: http://smashboards.com/threads/falco-discussion-thread.256826/page-434#post-14704270    ]]></string>
  <string name="mixups_info_text" title="Mixing up"><![CDATA[<big><b>選択肢を迫ること（Mixing up）</b></big>
        <br>「選択肢を迫る（Mix up）」ゲームは、はるか『ストリートファイター』にまで遡る程、長い間伝統的な格闘ゲームの一部となってきました。これは、対戦相手の防御をかいくぐるためにあなたの攻撃パターンを変化させる方法として定義されるのですが、よって、あなたはコンボや掴みまた必殺技などを使って攻撃に成功することができます。「選択肢を迫る」方法には多くの種類があり、このことがスマブラの持つ多くの選択肢や使い勝手良さやそれらの適用についての議論を呼ぶことになるでしょう。それらのうちには、伝統的な格闘ゲームを思い起こさせるものもあるでしょうし、他方で、スマブラDXに特有のものを思い起こさせるものもあるでしょう。これを読んだ後、あなたはスマブラの深さをさらに確信し、「選択肢を迫る」ことがいかに大切なことなのかを知ることになるでしょう。
        <br>
        <br><big><b>選択肢を迫る目的（Purpose of mix-ups）</b></big>
        <br>「選択肢を迫る」目的はシンプルです。諸々の選択肢はダメージを与えるためや読まれにくくいるために用いられます。あなたが伝統的な格闘ゲームにおいて選択肢を迫る攻撃ができないならば、攻撃を当てることや大戦に勝つことはとても困難になるでしょう。シールドや攻撃また掴みなどがあるからです。開発者たちは何かしらの不備がなければシールドが破られることを予見していたので、彼らはこの種のものを作り出しました。あなたがシールドを長時間張ったままにすれば、シールドは壊れることになります。加えて、シールドはあなたがそれを出す時間に応じて小さくなっていったり、攻撃を防いだた削れたり、少なくなったシールドが復活するのに時間がかかったり、また、傷ついたまま張られたりします。
        <br>これらの弱点を軽減するために、シールドは任意のエリアをより防御するために動いたり、もしくは、より広範囲を防御するために薄く広がったりするのです。加えて、シールドが張られた状態から、転がり緊急回避ないしその場緊急回避が可能なのです。このシステムによって、スマブラDXの開発者たちは多くの個性的な「選択肢を迫る」対戦に寄与するものを与えてくれました。
        <br>
        <br><big><b>接近（Approach）</b></big>
        <br>対戦相手に「接近」することは一筋縄ではいきません。プレイヤーはいくつもの方法を選ぶことができます。ダッシュ、「絶空（Wavedash）」、「小ジャンプ急降下着地キャンセル（SHFFL）」、飛び道具、攻撃につなげない「小ジャンプ急降下着地キャンセル」、「ジャンプキャンセル掴み（Jump Cancel Grab）」、「ジャンプキャンセル攻撃（Jump Cancel Attack）」などなど、です。ただ、「接近」は3つの事柄に分けて考えることができます。すなわち「攻撃（Attack）」と「掴み（Grab）」と「シールド削り（Shield Stab）」です。対戦相手がシールドを張ったままでいる場合、あなたは「掴み」を行います。対戦相手にプレッシャーを与えたいと望むか、もしくは、あなたが対戦相手は「攻撃」をしそうなところにあなたが対戦相手の行動を咎めたいと考える場合、あなたは「攻撃」を行います。
        <br>
        <br><b>シールド削りについて（Shield stabbing example）</b>
        <br>誰でも「シールド削り」を経験したことがあるでしょう。あなたは、それは運であっると考えるかもしれません。しかし、「シールド削り」の機会を積極的に探し始めたらどうでしょうか？あなたが簡単に「シールド削り」ができるポイントがどこなのか知っていて、対戦相手のシールドにプレッシャーを与えようと試みるとなれば、どうでしょうか？
        <br>キャプテンファルコンを操作しているとしましょう。対戦相手は110%のダメージを喰らっています。1回の空中前攻撃で対戦相手は簡単にストックを失います。あなたはこの攻撃を当てたいと考えるでしょう。下投げから空中前攻撃を当てようと考えるかもしれませんね。確かにそれは1つの方法です。しかし、これに加えて、対戦相手のシールドを削るために、あなたはそのシールドに空中前攻撃の「より強力な攻撃判定（Sweetspot）」を用いてプレッシャーをかけることができます。この空中前攻撃は、キャプテンファルコンが無傷でいるのに十分な「シールド硬直（Shield Stun）」の時間を稼ぐことができ、あなたは上手に行えば対戦相手に繰り返してプレッシャーを与えることができるのです。対戦相手のシールドが十分小さくなってしまえば、あなたはシールドからはみ出したキャラクターの体の一部に簡単に攻撃を当てることができます。
        <br>対戦相手に急襲したときに、あなたがキャプテンファルコンの空中前攻撃を出したいと対戦相手が知っているとしましょう。対戦相手はシールドを上の方にずらしてきます。そこで、あなたは空中前攻撃出さずに着地をして下強攻撃をシールドからはみ出したキャラクターの体の下の部分に当てて、空中に浮いた対戦相手に空中上攻撃をお見舞いしてやるのです。これぞ心理戦！！！！！！
        <br>
        <br>全文: http://smashboards.com/threads/understanding-the-depth-of-mix-up-games-in-ssbm.105433/    ]]></string>
  <string name="mustreads_info_text" title="Must reads"><![CDATA[<big><b>目を通してみようB（Must reads）</b></big>
        <br><b>このアプリに納めるには情報が豊富にありすぎるため、以下に、私が読んでみてはどうかと特に思う記事や投稿を一覧できるようにしました。これらの情報はいくつかの事柄についてあなたに情報を与え助けてくれるはずです。</b>
        <br>
        <br><b>Huge collection of everything</b>
        <br>www.tinyurl.com/meleelibrary
        <br>
        <br><big><b>Smashboards</b></big>
        <br>
        <br><b>History of a Smasher by Chillindude</b></big>
        <br>http://smashboards.com/threads/history-of-a-smasher.290961/
        <br>
        <br><b>The Four Aspects of Melee</b>
        <br>http://smashboards.com/threads/the-four-aspects-of-melee.94597/
        <br>
        <br><b>10,000 Words of Power</b>
        <br>http://smashboards.com/threads/10-000-words-of-power.295524/
        <br>
        <br><b>Confidence in Smash, from PPMD</b>
        <br>http://smashboards.com/threads/falco-discussion-thread.256826/page-126#post-12281679
        <br>
        <br><b>Observation: The Key to Higher Level Play</b>
        <br>http://smashboards.com/threads/observation-the-key-to-higher-level-smash-play.103017/
        <br>
        <br><b>An Analysis of Ascending to the Next Level</b>
        <br>http://smashboards.com/threads/reaching-the-pantheon-an-analysis-of-ascending-to-the-next-level.96828/
        <br>
        <br><b>Approaching and Why Fox is good from PPMD</b>
        <br>http://smashboards.com/threads/falco-discussion-thread.256826/page-265#post-13591750
        <br>
        <br><b>Advance, Attack, Avoid (Through the lens of Luigi)</b>
        <br>http://smashboards.com/threads/advance-attack-avoid-through-the-lens-of-luigi.389684/
        <br>
        <br><big><b>Reddit</b></big>
        <br>
        <br><b>Mindset of Improvement</b>
        <br>https://www.reddit.com/r/smashbros/comments/235klc/discussing_the_mindset_of_improvement/
        <br>
        <br><b>How to understand a character's options</b>
        <br>https://www.reddit.com/r/SSBM/comments/3r5g2l/how_to_understand_a_characters_movement_the/
        <br>
        <br><big><b>Other</b></big>
        <br>
        <br><b>Complete Complete, Blog from Wobbles</b>
        <br>http://www.compete-complete.com/
        <br>
        <br><b>Tai's Marth guide (Everyone can benefit from this)</b>
        <br>http://www.meleeitonme.com/sharpening-your-sword-tais-marth-guide/
        <br>
        <br><b>Bad Melee, humorous and helpful blog</b>
        <br>http://badmelee.com/
        <br>
        <br><big><b>Videos</b></big>
        <br>
        <br><b>The Smash Documentary</b>
        <br>https://youtu.be/jX9hbbA-WP4
        <br>
        <br><b>The Smash Documentary Series (Remastered)</b>
        <br>https://youtu.be/NSf2mgkRm7Q&list=PLoUHkRwnRH-IXbZfwlgiEN8eXmoj6DtKM
        <br>
        <br><b>Smash Practice, helpful words from Zhu and Cactuar</b>
        <br>https://www.youtube.com/playlist?list=PL32VvbzXtv1Z5JqXR_gNCtUZI5h7TfOGR
        <br>
        <br><b>20GX, beginner fundamental discussion</b>
        <br>https://youtu.be/qAUVzXOct4o
        <br>
        <br><b>Mindset talk with PPMD</b>
        <br>https://youtu.be/l5UCDsBZtlk
        <br>    ]]></string>
  <string name="neutral_info_text" title="Neutral game"><![CDATA[<big><b>ニュートラルゲーム（Neutral game）</b></big>
        <br>ニュートラルゲームにおいて、互いのプレイヤーが実効することのできる諸々の選択肢のバランスは相対的に釣り合っています。この状況下では、前進/攻撃/回避の枠組みが最も支配的で、プレイヤーたちは、互いに行った動作の作用がかみ合わないか、もしくは、一方のプレイヤーが立場的な利点を獲得するかするまで、この枠組みのうちで相互に動くことになります。
        <br>
        <br><big><b>ニュートラルゲームのための考え方（Mindset for neutral game）</b></big>
        <br>あなたが評判のよいプレイヤーたちと比較可能な仕方でスマブラDXを実際にプレイし始めているとき。あなたがすべてのキャラクターについてのすべてのことを学習するとき。あなたはキャラクターの持つ諸々の範囲や復帰の選択肢またフレームデータや立場的な弱点などを学習することになります。理論を組み立てたり、自身の持つすべての選択肢の効用を正しく理解したりする時が来るのです。おそらくあなたは自身のスマブラ歴を通じて動画を見てきているでしょうが、それらを分析することを本当の意味で学ぶときが来るのです。プレイヤーたちのコンボがいかに素晴らしいものなのかに単に感動するのではなく、彼らが自身の行動を選択する理由を理解することを学習しましょう。上位のプレイヤーによる分析を片手に動画を観察して、彼らの言っていることのすべてを理解しましょう。あなたは以前は気づかなかった諸々の事柄を理解することになり、また、以前には興奮した事柄が今や普通のことであるというふうになるのです。 私たちはSmashLabsのような素晴らしい情報源（スマブラDXのエリートが自身の思考の過程に踏み込みながら彼らの様々な洞察を共有する場所）を持ってはいますが、ニュートラルゲームが、この段階において役立つアドバイスを提供することが私にとっては難しい程に、ある意味で言葉では言い尽くせない程の質を持っていると私は考えています。あなたが自身のキャラクターを操作することを習得し、また、他のプレイヤーを観察することを学習すれば、様々な事柄が頭の中でかみ合うでしょう。
        <br>
        <br>このゲームの美しさはあなたがこの段階に至るまで光り輝いてはいません。数年間私を悩ませたいくつかの事柄が存在します。私はステージコントロールや対戦の流れについて耳にしました。ただし、対戦上のコントロールが攻撃するタイミングや回避するタイミングについての諸々の決断にどのように影響を与えるのかを知ることは困難でした。新規のプレイヤーたちが防御的な諸状況から攻撃を放り出すことがいかに頻繁にあるかを考えると、彼らの中にこれらの概念の理解がないことは明瞭です。他のキャラクターのいくつもの魅力を理解する能力は他の人々と心理戦を行う能力です。何年もの間「緊急回避はよくない」と聞いたあとに、あなたはついにそれを行う対戦相手を咎めることを状況的に十分理解することになるはずです。一度キャラクターの持つ諸々の選択肢を理解すれば、上位のプレイヤーたちの判断に隠された素晴らしさが明瞭になります。
        <br>
        <br>全文: https://www.reddit.com/r/SSBM/comments/2jc3gb/nmws_guide_to_getting_good_at_melee/
        <br>
        <br>助けになるかもしれません: https://www.reddit.com/r/smashbros/comments/3sqhfc/my_attempt_at_covering_the_neutral_in_a_flow_chart/    ]]></string>
  <string name="reading_info_text" title="Reading"><![CDATA[<big><b>読み（Reading）</b></big>
        <br>「読み」とは、対戦相手が次に何をしてくるかを上手に知ることです。プレイヤーが適切な仕方で「読み」ができる場合、予測にどう反応するかを知る能力のために、そのプレイヤーは対戦相手の様々な弱点を有効活用したり、ストックをどんどん奪うことが出来ます。
        <br>「（単に）想像すること（Guessing）」と「予測すること（Predicting）」の間には大きな違いがあります。あなたの操作するキャラクターをよい立ち位置におく戦い方についての様々な方法論が存在しますが、あなたの操作するキャラクターを都合のわるい立ち位置におくような様々な方法論もまた存在します。順風満帆なとき、あなたはよい方法論をとっています。反対に、そうでないときは、わるい方法論がとられています。あなたが単に「想像」するときには、なぜ自身の対戦スタイルが通用しているのか、もしくは、通用していないのかについてのどんな意見も持ってはいません。あなたが「予測」しているときには、自身が犯した都合のわるい選択のために、自身がへまをしたことをあなたは理解することができます。「予測すること」は機会に恵まれた対戦をすることなのです。
        <br>私はこれらの観点を簡単に学べるようにしようとしました。上手く対戦が出来た理由ないし上手く対戦が出来なかった理由を知らないでいることは、対戦中に起きていたことを再度吟味させるのに十分な程、私をイライラさせました。以下は、私の経験から導かれた意見ですが、あなたが望むように活用してください。
        <br>
        <br><big><b>対戦中のクセにいくつかのパターンがあることに自覚的になることを学ぼう（Learning to notice patterns in play habits）</b></big>
        <br>対戦相手がどの位置から接近してくるのか、もしくは、居座るのか？
        <br>いつも空中から接近してくるか？
        <br>ダッシュしながらシールドを張るか？
        <br>ダッシュ掴みで接近してくるか？などなど。
        <br>
        <br>接近ないし居座りのよくやる方法論はなんだろう？
        <br>シールドや緊急回避、掴みやB攻撃、スマッシュ攻撃や強攻撃、また、空中攻撃や弱攻撃が、対戦相手の選択肢です。これらすべてがどのように機能するか学びましょう。
        <br>
        <br>プレッシャーを与えられているとき対戦相手がどんな行動をとるか？（攻撃を喰らったままでいたり、シンプルにダッシュするのか）。対戦相手は「シールド掴み（Shield Grab）」、シールドからとれる他の選択肢すなわち「転がり緊急回避」や「その場緊急回避」またジャンプやしゃがみ仕込みを行うか、もしくは、攻撃に転じるのが常套手段なのか。
        <br>対戦相手が空中にいるとき、単なる小ジャンプは相手の「空中緊急回避（Air Dodge）」を誘発し横スマッシュ攻撃につなげるのに役立ちます。
        <br>
        <br>プレイヤーがプレイ上の様々なクセがなんであるのかを観察し理解するように努めるべきいくつかの見方があります。「読み」に長けたプレイヤーがより多くの選択肢を持ちより読まれにくいことを、覚えておきましょう。
        <br>
        <br><big><b>「読み」のための最良の選択肢を知ること（Knowing the best option for the read）</b></big>
        <br>たとえば、キャプテンファルコンが前投げをし相手が「空中緊急回避（Air Dodge）」をしたとしたら、「読み」が行われた場合にはキャプテンファルコンは掴みを入れる機会を得ます。また、キャプテンファルコンは、同じ「読み」のうちで、前方に小ジャンプしながら横B攻撃を入れる機会を得ます（もしうまくいかないなら、心理的にプレッシャーを与えるためにそれができるようになふりをしましょう）。あなたならどういう選択肢をとりますか？
        <br>ファルコを例にとって考えてみましょう。あなたの操作するキャラクターが対戦相手に弱攻撃し対戦相手がシールドを張ると「予測」するなら、最良の選択肢は対戦相手を掴むことになるでしょう。あなたはこの「予測」があるため横スマッシュ攻撃は出来ません。なぜなら、対戦相手が張っているシールドはあなたの横スマッシュ攻撃を防ぐことになるか、もしくは、横スマッシュ攻撃の始動のタイミングで対戦相手による「シールド掴み（Shield Grab）」 をあなたが喰らうことになるからです。
        <br>
        <br><big><b>「読み」の実践投入（Implementing this into your game）</b></big>
        <br>いつも豊かな「予測」をすることに伴うストレスを扱うことを学ぶことは、プレイヤーとして成長するために大切なことです。常に正しく出来るとは限らないので、「読み」がハズレた時のためのプランBを用意しておきましょう。賢い選択肢から安易な選択肢に脱線しないようにしましょう。というのも、あなたが「予測」を混乱させてしまうからです。
        <br>対戦相手を悩ませるものを学び、そして、それを用いるのです（言い換えれば、これはあなたのプランBになります）。対戦相手をより予測可能な状態にすることで、自身のストックを保持するのがずいぶんと簡単になります。あなたがすべての判断を正しく行い、この「予測」があなたを酷い状況に陥れないならば、実行しましょう。
        <br>「予測」ばかりに意識をさくべきではありません。プレイヤーは、対戦相手が機会を見つけるまで落ち着く必要があります。また、プレイヤーは、対戦相手が落ち着いているときにはプレッシャーを与える必要があります。この戦略は、「予測」がなされるまでのほとんどの時間で、安全なものであるはずです。対戦相手のシールドが弱くなるまでブラスターを撃ち続けるのはうまいプレッシャーの与え方です。
        <br>勘違いさせたくないのは、あなたが1つの機会を得て攻撃しそして相手の対応をいなすまで、ステージ上のどこかに居座ったり、ブラスターを撃ち続けましょうと言いたいわけではないということです。多様な「予測」のうちで、攻撃したり投げたりしてもいいのです。対戦相手に攻撃したり、距離をとってプレッシャー与えたりする必要がないということです。    ]]></string>
  <string name="pressure_info_text" title="Pressure"><![CDATA[<big><b>プレッシャー行動（Pressuring）</b></big>
        <br>「プレッシャー行動」は、対戦相手に反応することを強いるために、対戦相手を選択肢を制限する行為のことです。「釣り行動（Baiting）」のように、「プレッシャー行動」は、ある種の咎めうる行動を誘うために行われますが、この行動がより積極的な仕方で用いられるところに違いがあり、また、対戦相手のクセは本質的に説明にからんできません。「プレッシャー行動」は、対戦相手の諸々の選択肢を減らすために、諸々の追加的な選択肢を用いると語られもします。
        <br>
        <br><big><b>プレッシャーの与え方（How to pressure）</b></big>
        <br>適切にプレッシャーを与えるためには、対戦相手を分析する必要のある2つの事柄があります。すなわち、対戦相手のプレイスタイル（パターンや反応の仕方など）や操作されているキャラクターについての分析です。
        <br>この情報を使用することで、対戦相手に目を向け、そして、彼に任意の動作を取らせるようにプレッシャーを与えることのできる可能的な様々な方法を知るのです。ファルコがフォックスの復帰を阻止している場面を考えてみると、フォックスとファルコの対戦は1つの具体例になります。フォックスが横B攻撃で復帰しようとするとき、ファルコはブラスターを当ててフォックスの空中での位置を下げることができますが、このことは、フォックスが横B攻撃を用いて復帰することができず、上B攻撃を用いて復帰するように強いられることを意味します。よって、このことは、ファルコはより少ない選択肢で簡単に相手のストックを奪うことができるということを意味しています。    ]]></string>
  <string name="punish_info_text" title="Punish"><![CDATA[<big><b>咎め行動（Punishing）</b></big>
        <br>対戦相手のミスに対して「咎め行動」をとることは、あなたが出来るこ最も大切なものの1つです。これは、対戦相手はどんどん上手くなっていき、また、ミスを犯さなくなっていくからです。対戦相手が対戦中に1回しか「着地キャンセル（L-Cancel）」を失敗しなければ、あなたはその1回をモノにしなければ困ったことになります。しかし、簡単にシールド掴みを受けて喰らう以外にどうしようもない20%コンボを喰らうとするなら、どんな手があったのでしょう？あなたは対戦相手に代償を支払わせるべきだったのです。
        <br>実際、これは、ティアーリストを規定する要素のうちの1つです。きっかけをモノにするというキャラクターの能力は、そのキャラクターを用いてあなたがどれだけ勝つことができるのかを左右します。
        <br>
        <br><b>考えてみよう（Let's look at it like this）:</b>
        <br>一方で、私が1ストックのうち10回ミスをして、あなたが私のストックを奪うために1回の機会をモノにする必要があるだけで、あなたの「咎め行動」は10%のダメージを与える可能性を持っており、あなたは簡単に私のストックを奪うことができる、こう想定してみます。
        <br>他方で、あなたは1ストックのうち20回ミスをして、私は10回の機会に恵まれる必要があり、あなたのストックを奪うために少なくとも50%のダメージを与える必要がある、こう想定してみます。
        <br>
        <br>あなたが1回ミスを有効活用するたびに、私は対等の状態にするために10回ミスを有効活用する必要があります。私が勝っているなら、それは、あなたが私のミスを有効活用する以上に私があなたのミスを有効活用しているということを意味します。こういうわけで、私がティアーリストのうちでより上位に位置づけられているあなたのキャラクターを打ち負かしているなら、それが風変りな「かぶせ（Counterpick）」ではない限り、私はおそらくあなたよりもずっと上手なプレイヤーなのです。あなたは私よりも機会に恵まれながらも、私はあなたより多く機会をモノにしているのです。ティアーリストのうちでより下位に位置づけられているキャラクターが、「咎め行動」（通常、範囲ないしスピードもしくは攻撃の優先度が欠如している）を始めてるのに困難さを伴っているという事実に加えると、私は比較してより上手だということになるのです。    ]]></string>
  <string name="recovery_info_text" title="Recovery"><![CDATA[<big><b>復帰（Recovery）</b></big>
        <br>「復帰」はステージ上へと戻る能力のことです。あなたがどこを目指しているかということやあなたがどのように復帰しようとしているのかを対戦相手が知っている場合、あなたはストックを失うことになります。あなたは自身のすべての選択肢に目を向け、そして、対戦を混乱させるために最良の選択肢ないし最悪の選択肢を選ぶ必要があります。
        <br>自身の操作するキャラクターの持つ効果的な方法を学習し、ステージ上へと戻ろうと試みている最中にあなたの操作を最大限に高めてくれる方法を理解しましょう。
        <br>
        <br><big><b>選択の幅を持つ（Mixing up）</b></big>
        <br>ほとんどのキャラクターはなにかしらの幅を持った復帰スタイルを持っています。フォックスとファルコの場合、あなたは、崖に向かってもしくはそれを越す仕方で横B攻撃を用いることができるか、もしくは、対戦相手の攻撃のタイミングをずらすために横B攻撃を短く出すことができるかします。また、あなたは、崖を丁度掴む仕方で上B攻撃を出すことができるか、崖受け身をとることを踏まえつつ崖上に向かって上B攻撃を出すことができるかします。ピーチはあなたの頭上ないしあなたが出した攻撃の上を浮遊するかもしれませんし、もしくは、上B攻撃で出たパラソルをたたんで崖へ向かって急降下するかもしれません。サムスは、下B攻撃でボムを出してその爆発によって浮かんでいる最中にかなりの移動距離を稼ぎますし、また、崖に向かって空中で掴みを出すか、もしくは、崖を丁度掴む仕方で上B攻撃を出すかもしれません。ほとんどのキャラクターは復帰に関するいくつもの選択肢を持っていて、対戦相手が望んでいることや他に何かできるのかを理解することがあなたのやるべきことなのです。加えて、もちろん、あなたは、対戦相手があなたの操作するキャラクターの復帰を阻止する方法を理解する必要もあります。これによって、あなたはそれに対応できるのです。
        <br>
        <br><big><b>自身の持つ選択肢を知ろう（Knowing your options）</b></big>
        <br>あなたの操作するキャラクターを生き長らえさせる動作がなんであるのかを知りましょう。あなたの操作するキャラクターが崖に届いたときにコントローラーのスティックを下に入力することはキャラクターを落下させてしまうことを知り、そうすることで自滅しないようにしましょう。また、あなたは、対戦相手が持つ復帰阻止の諸々の選択肢やあなたのキャラクターをステージ外にいさせたままにする対戦相手の試みをくじく方法を知る必要があります。
        <br>
        <br><big><b>復帰の位置取り（Spacing your recovery）</b></big>
        <br>上手な位置取りをして都合のよい場所へと復帰しましょう。復帰はあなたがいたいと望む丁度その場所に持っていく必要があるので、あなたは自身の復帰技が持つ距離をしっかりと知っている必要があります。また、ファルコないしフォックスを使用してステージの高さよりも下で横B攻撃を行なっての自滅、とても低い位置での空中緊急回避、もしくは、自滅しないようにしましょう。もしくは、崖を掴むための落下を繰り返し行わないようにしましょう。リンクないしこどもリンクもしくはサムスは遠すぎる位置から空中で掴みを出すとステージに復帰できませんし、至近距離で出しても自由落下してしまいます。その感覚を掴んで、自滅して対戦相手にストック有利を与えないように注意しましょう。    ]]></string>
  <string name="spacing_info_text" title="Spacing"><![CDATA[<b>フォックスメインのプレイヤーLuckyによる上手な位置取り（Great spacing by Fox main Lucky）:</b> http://gfycat.com/RepulsiveWarmheartedEider
        <br>http://gfycat.com/ThatGrizzledBlackrhino
        <br>
        <br><big><b>位置取り（Spacing）</b></big>
        <br>「位置取り（Spacing）」とは、それが意図的なものであれ直観的なものであれ、スマブラと諸々の格闘ゲーム一般の最も重要な諸側面のうちの1つです。
        <br>上位のプレイヤーと単に上手なプレイヤーたちの間にある違いは、上位のプレイヤーが一貫してそれを意識しているということです。単に上手なプレイヤーは一定の程度で安全なプレイができますが、その手のプレイヤーがより上手なプレイヤーに振り回され動作のすべてを咎められると、彼らは、なぜそうなるのかということ、もしくは、それに対してどのように対応すべきなのかということがわかりません。解決策はより効果的に位置取りをすることです。あなたが振り回されるのは、対戦相手があなたのすべての動作を読みそれを利用しているからです。落ち着いて、より防御的になって、対戦相手に自身の動作を読ませないようにしましょう。あなたは対戦相手や諸々のクセを観察し、そして、対戦相手の弱点を利用する必要があります。
        <br>
        <br><big><b>取りかかり（Getting started）</b></big>
        <br>位置とりを上達させるためには、どのように取りかかったらいいでしょうか？お勧めは、このゲームをプレイしているときに、それを思い浮かべるように試みることです。プレイ中、対戦相手の最も素早くリスクの少ない諸々の選択肢（フォックスの走り込み小ジャンプ急降下着地キャンセルを用いた空中ニュートラル攻撃など）を想像するようにするのです。対戦相手がこの選択肢でカバー出来る範囲は対戦相手にとっての効果的な攻撃範囲（この範囲は状況や組み合わせに左右されます）です。この効果的な攻撃範囲を思い浮かべ、そして、反応するように心掛けましょう。自分の操作するキャラクターの立ち位置がそのすぐ外にあるときならばいつであっても、何が起こるのかを気にするようにしましょう。あなたの操作するキャラクターがその中に入るときは、何が生じるのかを気にするようにしましょう。そこに入ったりそこから出たり、この範囲の回りや上に通り抜けたりするよう試みましょう。このガイドは「位置取り」についての3ステップレッスンを提供することはできませんが、正しい方向にあなたを向かわせることはできます。
        <br>
        <br><big><b>解説（Explanation）</b></big>
        <br>シンプルに言って、あなたとあなたの操作するキャラクターが画面上のどこにいるかに左右されるので、どちらか一方のプレイヤーが利点を得ます。たとえば、フォックスが「終点」という名前のステージの反対側にいて、その時フォックスがいる場所からは攻撃が当てられないようなキャラクターをあなたが操作している場合、フォックスは利点を得ます。フォックスは、反撃される心配がないので、安心してブラスターを撃つことができます。これにより、あなたは接近するように強いられますが、このことはたちどころに不利点をあなたに押し付けてきます。
        <br>事態を好転させるカギは、フォックスが安心してブラスターを撃ち続けることが出来ない程に、フォックスに近づくことです。また、ここで私が言っているのは、不用意に近づいて空中攻撃を繰り出せということではありません。というのも、これこそがフォックスの望むことであるからです。あなたがしたいことは、自分の操作するキャラクターが依然として安全であるくらいのところに接近することですが、とりもなおさず、あなたはフォックスのブラスターによる猛攻を妨害することなのです。このための位置につきさえすれば、あなたは機会をうかがい、フォックスを咎められるようなミスへとフォックスを誘い込むことが出来るのです。
        <br>
        <br><big><b>上手く使いこなそう（Using it to your advantage）</b></big>
        <br>あなたと対戦相手の間にあなたが作ったギャップを埋めたいとまさに望むのは、対戦相手が攻撃を受けやすい状態、つまり、隙のある行動をとっているか、「受け身（Tech）」を失敗して地上に突っ伏しているか、もしくは、あなたの操作するキャラクターが利点を得ることが出来るような他の行動をとっているときでしょう。
        <br>対戦相手が咎められたりプレッシャーから逃れた後に、あなたが次なる利点を得られるまで、もしくは、対戦相手に不利な状況を強いれるまで、適切な距離をとっておきましょう。Isaiという名前のプレイヤーが「攻撃を喰らうな」と言ったとき、彼は冗談を言っていたのではないのです。あなたが上手に「位置取り」をしたいのならば、 キャラクターにとっての画面上での最良の位置を学んで、対戦相手の様々なクセをすぐさまに掴むようにしましょう。あなたは咎められることやダメージを受けることが減り、対戦相手を咎めダメージを与えることが増えるでしょう。
        <br>
        <br>すべての組み合わせに言えることですが、「位置取り」は、キャラクターの持つ攻撃範囲やスピードの違いによって、方法が異なります。一度上手く「位置取り」を自分の対戦に組み込めば、あなたの対戦はあらゆる面で向上するのです。    ]]></string>
  <string name="techskill_info_text" title="Tech skill"><![CDATA[<big><b>操作性能（Tech skill）</b></big>
        <br>操作性能とは様々なコマンドを実行する能力のことです。一貫して着地キャンセルをする能力は操作性能に含まれます。小ジャンプや絶空また絶対的なコントロールによって自身のキャラクターを動かす能力は、スムースな展開の対戦をする能力です。
        <br>
        <br><big><b>操作性能が大切な理由（Why tech skill is important）</b></big>
        <br>操作性能はプレイヤーを一般的に評価する際に私たちが見るポイントです。誰かの小ジャンプ急降下着地キャンセル（SHFFL）や絶空が一定のレベル以上で行われているのを見たとき、なかなかの操作性能をそこに見るわけです。また、操作性能は、プレイヤーがこのゲームでのより高いレベルにいると気づくということ、また、あなたが諸々の上級テクニックを身に付けているということを含意します。
        <br>操作性能が大切な理由とはなんでしょうか。理由はとてもシンプルです。あなたが何かしらのことを行いたいと望んではいても、大失敗したり自分自身を殺してしまう（かライバルにあなたに対してそれをさせることを許してしまう）場合、あなたは問題を抱えることになり、そして、多くの対戦で勝てなくなってしまいます。
        <br>加えて、操作性能がない場合、あなたが勝ち取る可能性のある様々な好機を有効に活用できないということがしばしば起こります。マルスがあなたに横スマッシュ攻撃をしてあなたがそれをシールドで防いだとき、あなたが一貫してシールドから絶空を行うことができない場合、マルスは自由にあなたのシールドにスマッシュ攻撃を行うことができてしまうのです。あなたはマルスを咎めることができませんし、また、あなたはより少ない選択肢しか持っていないということになるのです。あなたが絶空を用いたりして崖からステージ上へと上手に戻ることができない場合、あなたは単に崖をよじり登るか攻撃するか転がるかしかくなり、これによって、対戦相手がいとも簡単にあなたを咎めることが可能になるのです。
        <br>
        <br><big><b>あなたが操作性能を向上させようと苦労するときにおそらくあなたが尋ねる諸々の質問（Questions you probably ask when trying to improve your technical skill）:</b></big>
        <br>
        <br><b>なぜあれがでないの？（Why didn't it work?）</b>
        <br>簡単に返答をすると以下のようになります。あなたはそれを間違って行っているのです。より具体的に言えば、あなたはそれを早すぎるか遅すぎるタイミングで行っているか、もしくは、スティックを誤った方向へ動かしているのです。あなたが絶空を失敗したのなら、あなたが早いタイミングで空中緊急回避やジャンプをしてしまったのです。もしくは、あなたは空中緊急回避を水平方向に入力してしまったのでしょう。あなたのファルコの「崖上がり2連ブラスター」（Ledgehop double laser）は正確に出ないかもしれません。おそらくあなたは崖を上がるためにジャンプした後に遅すぎるタイミングでブラスターを入力しているのでしょう。何かが上手くいかないとき、あなたは立ち止まり、そして、あなたが入力したテクニックとそれがいつ入力されたのかをしっかりと把握しなくてはなりません。その動作が行われるべき仕方と自身の入力を比較して、調整しましょう。
        <br>
        <br><b>対人戦で上手くいかないのはなぜ？（Why is it that when I play against a person I lose my ability?）</b>
        <br>まぜ、おそらくあなたは緊張し自身の操作性能を見せびらかしたいと悪い意味で望んでいます。それゆえに、あなたは力み過ぎて、自身の頭の中に描かれたことをできなくなっています。もしくは、ゆっくりと始めて徐々に調子を上げていくことです。二つ目の解決法は、あなたが対戦中に実際に行うウォームアップルーティーンをもって始めることです。あなたの両手の準備を整える動きになるでしょう。
        <br>二つ目の解決法は、対戦相手に集中することと自身の動作に集中することを分けることです。トレーニング中は、自身のコンボや撃墜また指とボタンに集中しましょう。実際の対戦中は、ステージ上のキャラクターを常に観察しましょう。諸々の動作が完全に身についていないのであれば、あなたはこれらのことに対する集中力を失うことになるでしょうし、あなたは思うようにプレイできないでしょう。返答としてはシンプルに以下のようになります。質を求めて練習しましょう。量ではなく、より良く練習するのです。単に同じコンボを練習することは練習としては望む程の成果を提供してはくれないのです。
        <br>
        <br>操作性能のための練習をしている最中には、他の様々な基礎的な事柄に意識をさかないように注意しましょう。    ]]></string>
  <string name="tips_info_text" title="Tips"><![CDATA[・操作性能はステップ1です。これが身に着くまでは、考えたり綺麗に戦ったりすることに意識を割かないようにしましょう。あなたは、あなたが一貫した操作を行うことができるように（簡単なコンボを失敗しないようになど）するという点で、操作性能を獲得する必要があります。これが出来て初めて、あなたはそれを対戦（心理戦）に適用するように励むべきなのです。
        <br>
        <br>・自主練習するときは、操作性能を上げるためだけに練習し、一貫して操作できるようにしましょう（100回絶空を失敗しないで行うなど）。
        <br>
        <br>・あなたは自身の考え方がレベルの低いものであれば上手くなることができません。考え方というのはスマブラDXにおける他のどのような事柄より重要なものです。あなたが下手なプレイをしているならば、休憩をとりましょう。
        <br>
        <br>・フリー対戦は学習や実践練習また新しいことを試すために使いましょう。勝つためにフリー対戦してはいけません。これを肝に銘じて、事柄がどのように機能するのかということや、あなたが上達させることができることについてノートを取りましょう。
        <br>
        <br>・フリー対戦中といえども常に考えましょう！漠然と対戦してはいけません！上達しようと望むとき、あなたが壁にぶつかることを避ける方法はこれなのです。
        <br>
        <br>・ストックについて、あなたがそれを失った理由を思い出しましょう。あなたが覚えていないならば、あなたは漠然と対戦していたのです。思い出すのです（位置取りを間違えたのか？受け身を失敗したのか？読みについての失敗か？）。あなたが攻撃を受けたのであれば、自分自身に対して、なぜ自分が攻撃を食らったのかということや、あなたが次にそれを避けることができる方法を尋ねましょう。
        <br>
        <br>・1時間フリー対戦したら、休憩をとって、あなたがとくに上達していたことを思い返しましょう。そして、前の1時間に欠けていたことを上達させるために次の1時間を費やすのです。
        <br>
        <br>・何かを身に付けるときはいつでも、あなたはそれを対戦の一部にするのに十分なほどに頻繁に行う必要があります。そうしなければ、あなたはそれを何度も繰り返して学び直すことになってしまうでしょう。
        <br>
        <br>・自分がプレイしていないときにも対戦のことを考えましょう。そうすることで、あなたは自分の考えをまとめることができます。
        <br>
        <br>・トーナメント中はあまり考えすぎないようにしましょう。対戦には集中するべきですが、あなたがすでに身に付けたすべての事柄を適用するのです。
        <br>
        <br>・あらゆること（復帰阻止や心理戦またコンボなど）においてバランスを大事にして取り組みましょう 。1つのことだけ上手でもしかたないのです。
        <br>
        <br>・パニッシュゲーム（ Punish game）は本当に大切です。Armadaというプレイヤーを見習いましょう。
        <br>
        <br>・トーナメントでの自身の順位に満足しないようにしましょう。喜んでも、翌日には、順位が下がる可能性があることに頭を切り替えましょう。
        <br>
        <br>・チーム対戦では、あらゆることに目を配りましょう。Mangoというプレイヤーは画面の中央に目線を置いています。
        <br>
        <br>・キャラクターはそれぞれに個性を持っています。いつもと異なるキャラクターを操作することで、あなたは自身のプレイスタイルにさらにぴったりなキャラクターを見つけるかもしれません。あなたのプレイはあなたの個性を映す鏡でもあるのです。キャラクターの強弱以外にも着目しましょう。
    ]]></string>
  <string name="tourney_info_text" title="Tournament rules"><![CDATA[<big><b>海外でよく使用される一般的なルール（General Rules）</b></big>
        <br><b>セッティング（Game Settings）:</b> 4ストック、8分制限、アイテムなし。
        <br>時間稼ぎに何もせずに崖を利用して無敵状態を付与することの禁止。
        <br>一定のテクニック（ぱしぱし、リフレクター）を対戦相手のダメージ値が300%以上になる仕方で無限に継続することの禁止。
        <br>ゲームを壊すバグの禁止。
        <br>「Daveの馬鹿げたルール（Dave's stupid rule）」（下に解説あり）をすべての対戦に適用することの禁止。
        <br>ポーズ機能は使用不可。対戦中に偶然押してしまうことで1ストック失う。
        <br>制限時間になってしまった場合、残りストック数の多いプレイヤーが勝者となる。もし残りストック数が同じならば、パーセントによって決定される。もしパーセントが同じならば、再戦となる。
        <br>
        <br><big><b>2対2対戦ルール（Doubles Rules）</b></big>
        <br>「チームアタック」あり。
        <br>チームメイトからストックを譲ってよい。
        <br>
        <br><big><b>ステージリスト（Stage List）</b></big>
        <br><b>最初から選べるステージ（Neutral (Starting) Stages）</b>
        <br>「終点（Final Destination）」
        <br>「戦場（Battlefield）」
        <br>「ヨッシーストーリー（Yoshi's Story）」
        <br>「プププランド（旧ステージ）（Dream Land）」
        <br>「夢の泉（Fountain of Dreams）」1対1対戦のみ
        <br>「ポケモンスタジアム（Pokemon Stadium）」2対2対戦のみ
        <br>
        <br><b>かぶせステージ（Counter-Pick Stages）</b>
        <br>「ポケモンスタジアム（Pokemon Stadium）」1対1対戦のみ
        <br>「コンゴジャングル（旧ステージ）（Kongo Jungle 64）」2対2対戦のみ
        <br>
        <br><big><b>対戦手続き（Match Procedure）</b></big>
        <br>1. 両プレイヤーはキャラクターを選択する。どちらか一方のプレイヤーは他方のプレイヤーの選択を見ずに自身のキャラクターを選択することもある。
        <br>2. 両プレイヤーはjじゃんけんをして、勝った方が、コントローラーをどのポートに差し込むか、もしくは、最初にステージ選択を始める権利を持つかを選ぶ。
        <br>3A. 両プレイヤーは上記の「最初から選べるステージ」のリストから諸々のステージを取り除いていく。
        <br>3B. ステージ選択を始める権利を持つプレイヤーが最初に1ステージ取り除き、他方のプレイヤーが2ステージ取り除き、最後に最初に1ステージ取り除いた方のプレイヤーが残りの2ステージからどちらで対戦するかを決定する。
        <br>4. 両プレイヤーは1回目の対戦をする。
        <br>
        <br>5. 勝った方のプレイヤーは上記のステージリストの中から相手が選択してはいけないステージを1つ決定する。 Does not apply to Best of 5 sets.
        <br>6. 負けた方のプレイヤーは除外されたステージ以外のステージの中から次の対戦のためのステージを決定する。
        <br>7. 勝った方のプレイヤーはキャラクターを変更することができる。
        <br>8. 負けた方のプレイヤーはキャラクターを変更することができる。
        <br>9. 負けた方のプレイヤーはコントローラーを差し込むポートを変更することができる。
        <br>10. 次の対戦を開始する。
        <br>
        <br>残りの対戦では上記の5から10の手続きを繰り返す。
        <br>
        <br>解説: Daveの馬鹿げたルールとは、両プレイヤーが同意しない限り、対戦の間あなたは自身が勝利したどのステージも選択することができないというものです。    ]]></string>
</resources>
