<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<!--Generated by crowdin.com-->
<resources>
  <string name="posture_info_text">Thanks to thespymachine for this info
        \n
        \n背筋を伸ばし肩を後ろに力を抜いた姿勢で、できるだけイスに深く腰掛けましょう。
        \n
        \n体重をおしりの全体で支えましょう。
        \n
        \n膝は90°にしましょう。膝はおしりと同じかそれより少しだけ高い位置に持ってきましょう。足は組まないように。
        \n
        \n同じ姿勢で30分以上いないようにしましょう。
        \n
        \nイスから立ち上がるとき、お腹ないし背中を使わないようにしましょう。まず初めにイスの上で前方へと体全体をずらすと楽に立ち上がることができます。
        \n
        \nそうは言っても、ほとんどの人は正しい姿勢で座りはしません。トーナメントの最初のうちだけこれを行うというのはよい考えではないでしょう。
        \n
        \nコンピューターを使うとき、スマブラを練習するとき、もしくはあなたが座るときならいつでも、よい姿勢で座ることを練習しましょう。そうすることで、適切な筋肉が十分につくことになるでしょうし、ひいてはより快適になるのです。
        \n
        \n座るときに不快感を抱いたら、いつでも座り方を換えましょう。足、背中、首もしくは肩の不快感がトーナメント後にあなたを悩ませるのであれば、あなたは座るときの姿勢を修正する必要があります。    </string>
  <string name="mental_info_text">Thanks to thespymachine for this info
        \n
        \n<big><b>メンタルエクササイズMental Exercise</b></big>
        \nあなたのメンタル上の早さや逞しさを保持しましょう。パズル、色々考えさせられるような映画、読書、ボードゲーム、記憶力を鍛えるもの、事柄を思い浮かべること、また、他のビデオゲームや脳を鍛えるのに都合のよいものを行いましょう。加えて、頭を酷使するゲームやWebサイトが最近は存在します（Luminosityは有名なWebサイトです）。
        \n
        \n日常的に瞑想することは注意力や集中力を向上させることが明らかにされてきていますが、これらは競技にとってはとても重要なものです。
        \n
        \n<big><b>フィジカルエクササイズ</b></big>
        \n適度な運動をすることは脳の血行をよくしますが、それゆえにさらなる精神力を持つことを助けてくれます。つまり、これは記憶力を向上させてくれますし、また、意思決定能力さえも向上させてくれるかもしれません。あなたはボディビルダーないしトライアスロンの選手にならなくてもよいのです。ただ、適度な運動と心臓が鍛えられるような運動をしましょう。ランニングや自転車、また、水泳やさらに言えば歩行といった有酸素運動はあなたの心臓を健康な状態に保持してくれます。有酸素運動は、あなたの心拍数を上げたままにする限りで、とてもよい運動です。コツを教えると、あなたがスマブラの技術的なスキル向上の練習をしているとき、あなたが練習中に失うストック数と同じ数だけ、腕立て伏せや懸垂また腹筋をするのです。もしくは、ストックと同じ数の分数だけ、1週間を通して、ウォーキングするか、ランニングするか、泳いだりするかすればよいのです。
        \n
        \nたまには考えることをやめる必要もあります。日常的なレベルで、深刻に考えすぎないようにするのです。
        \nトーナメントは心理的に負荷がかかるので、このストレスや動揺、また、思索やあなたの思考が向かっているものからあなたを遠ざけてくれるものを見つけることは、トーナメントを通じて、集中状態へと自身をするために役立つことになるでしょう。
        \nヘッドホンと音楽は周囲の状況からあなたを自由にしあなたに休息を与える助けになります。
        \n練習が必要ですが、瞑想は競技をするプレイヤーにとって計り知れない程貴重なものになり得ます。というのも、瞑想はトーナメント（ないし日常生活）における大きな動揺を取り除き、あなたが集中するのを助けてくれるからです。あなたの思考から事柄を取り除き多くの新しいことを考えさせなくするような行為は有用です。具体例を挙げると、ジャグリングやテトリス、また、絵を描くことや寝ること、さらには歩くことなどですが、なんであれこの種のものはあなたに働きかけてくれるものです。
        \n疲れを感じたときは、昼寝を取りましょう。10程度の昼寝であっても油断のなさやパフォーマンスを（少なくとも若干の間は）向上させる効果を持っています。ただし、30分以上の昼寝は取ってはなりません。
        \n新しいテクニックやキャラクターを練習するとき、練習後にあなたの頭を休ませることはとても効果を持っています。これは学習をより効果的なものにしてくれるのです。
        \n
        \n<big><b>脳の栄養</b></big>
        \n脳はブドウ糖が大好きで、それを大量に活用します。よって、トーナメント中はあなたの思考が十分な栄養つまり炭水化物を蓄えているようにしておきましょう。​
        \n複合炭水化物: これらは長時間持ちゆっくりと吸収される炭水化物です。全粒のものや果実また野菜がこの種の炭水化物を提供してくれます。適切な休憩を取れるならば、まともな食事をとることを勧めます。
        \n単純炭水化物: 短時間ですぐに吸収される炭水化物です。基本的に、砂糖やコーンシロップを用いた人工的なお菓子がこれに当たります。飴玉やソーダ、また、チョコレートやジャムがこの仲間ですが、加えて、果実やジュースもこれに当たります。対戦の合間などには小さなお菓子をとることを勧めます。
        \n空腹は意思決定やリスクの感じ方に影響を与えます。上手に食べて考えましょう。    </string>
  <string name="dozer_info_text">正しい姿勢でイスに腰掛けて深呼吸をしましょう。ゆっくりと目を閉じてください。息をしながら10秒間目を閉じましょう。これを繰り返します。
        \nこの一連の動作は目をリラックスさせ潤いを持たせてくれるので、眼精疲労を緩和されるのに役立ちます。
        \n
        \nストックを失った後、もしくは、テレビ画面を見る必要のないときに、対戦前や対戦中また対戦後にやることをおすすめします。
        \n
        \nその調子です。
    </string>
  <string name="upstairs_info_text">正しい姿勢でイスに腰掛けて深呼吸をしましょう。頭の向きはそのままで、目を上に向け、そして視界に入っている何かに凝視してください。数秒間そのままの姿勢でいましょう。目を下に向け、そして視界に入っている何かを凝視してください。これを繰り返します。この一連の動作は目の回りの筋肉をストレッチ
するので、血の巡りがよくなり、疲労を取り除くのに役立ちます。   
        \n
        \n
        \nその調子です。    </string>
  <string name="kingleer_info_text">正しい姿勢でイスに腰掛けて深呼吸をしましょう。頭の向きはそのままで、目を右の方へ動かして、視界に入っているものを凝視してください。数秒間そのままでいましょう。目を左の方へ動かして、視界に入っているものを凝視してください。これを繰り返します。
        \nこの一連の動作は目の回りの筋肉をストレッチしてくれますがらが、血の巡りをよくして眼精疲労を緩和させてくれます。
        \n
        \nその調子です。
    </string>
  <string name="sidewatcher_info_text">正しい姿勢でイスに腰掛けて深呼吸をしましょう。頭の向きはそのままで、目を右斜め上の方へ動かして、数秒間そのままでいましょう。目を左斜め下の方へ動かし、少しの間目を閉じてください。次に、目を左斜め上の方へ動かしてから右斜め下の方へと動かしてください。これを繰り返しましょう。
        \nこの一連の動作は目の筋肉をストレッチし、血行を促進して眼精疲労を軽減するのに役立ちます。
        \n
        \n-時計回りに目を動かしてから反時計回りに目を動かすストレッチを何回かしてもよいでしょう。
        \n
        \nストレッチは対戦前や対戦後に行うとよいでしょう。
        \n
        \nその調子です。    </string>
  <string name="near_info_text">正しい姿勢でイスに腰掛けて、窓ないし遠くにあるものを見ながら、深呼吸をしましょう。コンピューターの画面ないし机などのあなたの近くにあるものを見てから、水平線や地平線ないし部屋を行きかう人などのあなたから遠くにあるものを見ましょう。
        \nこの一連の動作は目の筋肉を強くしたりリラックスさせたりしてくれますが、眼精疲労を軽減するのにも役立ちます。
        \n
        \nあなたは対戦の合間のちょっとした時間にこれを行うことができます。とりわけ、あなたが会場の外に出ることができるのであれば、日の光を見て遠くにあるものを見てみましょう。
        \n
        \nその調子です。    </string>
  <string name="handshake_info_text">正しい姿勢でイスに腰掛けましょう。手を持ち上げて胸の前まで持ってきて、深呼吸しましょう。まるで両手を使って水をかくかのようにして、手を振りましょう。呼吸をしながら、これを10秒間行います。これが終わったら、手を下してリラックスしましょう。これを繰り返します。
        \nこの一連の動作は手首や両手また腕の血行を促進し、ゲームをすることで生じたストレスや緊張を緩和し、また、手根管症候群を防ぐのに役立ちます。
        \n
        \nその調子です。
    </string>
  <string name="thumbsweep_info_text">正しい姿勢でイスに腰掛けてください。前腕を肘掛の上に乗せて、手のひらを上に向け、深呼吸しましょう。親指を小指に向かって折りたたみ、それを元の位置に戻しましょう。両手でこれを10回繰り返します。
        \nこの一連の動作は親指と手の血行を促進し、ド・ケルバン病を防ぐのに役立ちます。
　　\n
        \nその調子です。
    </string>
  <string name="cuticlecheck_info_text">正しい姿勢でイスに腰掛けてください。前腕を肘掛の上に乗せて、肘掛の先から両手をぶらさげて、深呼吸しましょう。両手が心地よく上がるところまで、ゆっくりと両手を上げていきましょう。呼吸をしながら、これを10回繰り返します。
        \nこの一連の動作は手首や両手の疲労やストレスを緩和し、手根管部分の老廃物を流しだし、また、手根管症候群を防ぐのに役立ちます。
        \n
        \nその調子です。    </string>
  <string name="wristcircles_info_text">肘掛に前腕を乗せて正しい姿勢でイスに腰掛けましょう。前腕を少しだけ前にずらして両手でかるく握りこぶしを作って、深呼吸しましょう。握りこぶしを外側に向かって回しましょう。この時、前腕はこの動作をできる位置にあるようにしましょう。呼吸をしながら、これを10回繰り返します。次に、握りこぶしを作ったまま、同じように呼吸をしながら、10回外側に向かって回しましょう。この動作を通して手首がストレッチされたことを感じるはずです。もしストレッチされたことを感じないのであれば、回数を増やしてみましょう。
        \nこの一連の動作は手首の筋肉をストレッチし、手首の血行を促進し、手根管症候群を防ぐのに役立ちます。
        \n
        \nその調子です。    </string>
  <string name="break_info_text">正しい姿勢でイスに腰掛けましょう。肩の高さまで右腕を上げて、手のひらを下に向けてください。右手首を下に曲げて、指が床を向くようにして、深呼吸しましょう。左手を使って、右手の指をあなたの方へとやさしく押してください。こうすることで、あなたの手首はもう少しだけ曲がった状態になります。呼吸をしながら、10秒間そのままでいましょう。右手を使って、左腕でも同じことを繰り返してください。 
        \nこの一連の動作は、これらの筋肉はタイピングしたりマウスを使用したりしているときに機能している筋肉、すなわち、手首と指の伸筋をストレッチし、コンピューターの使用からくる手首のストレスを軽減し、テニス肘や手根管症候群を防ぐのに役立ちます。
        \n
        \nその調子です。    </string>
  <string name="stop_info_text">正しい姿勢でイスに腰掛けましょう。肩の高さまで右腕を上げて、手のひらを下にしてください。右手首を後に曲げましょう。この時指は天上を向いてます。深呼吸しましょう。左手を使って、右手の指を後に曲げましょう。手首がストレッチされます。呼吸をしながら、10秒間そのままでいましょう。5回繰り返しましょう。右手を使って、左手首でも同じことを繰り返してください。
        \nこの一連の動作は手首と指の屈筋（手根管を通り手のひらにつながって走っている筋肉）をストレッチし、手首と手の血行を促進し、手根管症候群を防ぐのに役立ちます。
        \n
        \nその調子です。    </string>
  <string name="underhand_info_text">正しい姿勢で腰掛けましょう。肩の高さまで右腕を上げて、手のひらを上にしてください。右手首を下に曲げましょう。このとき、指は床を向いています。深呼吸しましょう。左手を使って、右手の指をあなたの方へとやさしく押してください。右手首がストレッチされています。呼吸をしながら、10秒間をのままでいましょう。5回繰り返します。右手を使って、左手首でも5回繰り返しましょう。
        \nこの一連の動作は手首と指の伸筋（手根管を通って手のひらへと走っている筋肉）をストレッチし、手首と手の血行を促進し、手根管症候群を防ぐのに役立ちます。
        \n
        \nその調子です。
    </string>
  <string name="block_info_text">最低でも腕の長さ分モニターから離れて正しい姿勢でイスに腰掛けてください。モニターから離れて作った膝の上の空間で両手の指を組んで、深呼吸しましょう。肩の高さで組んだ手を押し出しましょう。このとき、手のひらは体から離してください。肘を伸ばして、呼吸をしながら、10秒間そのままでいましょう。息を吸い込み、手を膝上の空間に戻して、向きを変えてください。これを5回繰り返します。
        \nこの一連の動作は手首と指の伸筋をストレッチし、手首と手のひらの血行を促進し、手根管症候群を防ぐのに役立ちます。
        \n
        \nその調子です。    </string>
  <string name="thumbpush_info_text">正しい姿勢でイスに腰掛けてください。前腕を肘掛けに乗せましょう。右手で握りこぶしを作ってください。右手の親指を天井に向けて突きだし、息を吸いましょう。息を吐き出しながら、左手を使って右手の親指をゆっくり体側に引っ張りましょう。右手の親指を動かさないように我慢してください。呼吸をしながら、5秒間そのままでいましょう。これを10回繰り返します。右手を使って、左手の親指でも同じことを10回繰り返しましょう。 
        \nこの一連の動作は親指の内転筋と伸筋（親指の内側を走るようにある筋肉）を強くし、ド・ケルパン病を防ぐのに役立ちます。
        \n
        \nその調子です。    </string>
  <string name="thumbpull_info_text">正しい姿勢でイスに腰掛けてください。前腕を肘掛けに乗せましょう。右手で握りこぶしを作ってください。右手の親指を天井に向けて突きだして、息を吸いましょう。息を吸い込みながら、左手を使って、右手の親指を押してください。右手の親指を動かさないように我慢しましょう。呼吸をしながら、10秒間そのままでいましょう。これを10回繰り返します。右手を使って、左手の親指でも10回繰り返します。
        \nこの一連の動作は親指の内転筋と伸筋（親指の内側を走るようにしてある筋肉）をストレッチし、ド・ケルパン病を防ぐのに役立ちます。
        \n
        \nその調子です。    </string>
</resources>
