<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<!--Generated by crowdin.com-->
<resources>
  <string name="battlefield_info_text" title="Battlefield"><![CDATA[<b>メモ:</b> 青い枠で括られた場所はゲーム内のカメラゾーン（カメラが映すことのできる範囲です。また、黄色い枠はバーストゾーンと呼ばれるもので、キャラクターがこれを越えた場合、ストックは失われます）です。
        <br>
        <br><b>1対1対戦:</b> 問題なし
        <br><b>2対2対戦:</b> 問題なし
        <br>
        <br><b>有利なキャラクター:</b>対戦相手の選択肢を素早く攻撃できるキャラクター
        <br>
        <br><big><b>戦場（Battlefield）</b></big>
        <br>ここは、何かしらのキャラクターでレベルは問わずにオールスターモードをクリアすることで使えるようになる隠しステージです。このステージは平らで、終点という名前のステージに似ていますが、同じではありません。3つの小さな台がメインのステージ台上にピラミッド状に浮かべられています。シンプルな配置のため、このステージはトーナメントで用いられています。このステージは、背景が抽象的でその形状と色を一定の間隔で変化させる終点という名前のステージといくつもの装飾上の類似点を持っています。
        <br>
        <br><big><b>復帰しづらい崖（Wonky sides）</b></big>
        <br>このステージへの復帰は、両崖が非常に薄いことが原因となり、多くのキャラクターにとって難しいと考えられています。キャラクターが上昇する復帰技で崖を掴むことに失敗すると、キャラクターはステージ下へと落下し、そこから遠ざかり、そして、KOIされる可能性や自滅に苦しむことになります。他の似たステージと比べて、マルスやフォックスのようなキャラクターを使って適切な位置で崖を掴むことは、より難しくなっています。
        <br>フォックスやファルコは、もし彼らが適切な位置で戦場の下から上昇すれば、以下のリンク先で見られるように、復帰することができます:
        https://www.reddit.com/r/SSBM/comments/3sy8b6/fox_can_grab_battlefield_ledge_from_under_the/
        <br>
        <br><big><b>利点と不利点（Advantages and Disadvantages）</b></big>
        <br>このステージは、ファルコンないしピーチのような水平に復帰するようなキャラクターに数々の利点を提供します。復帰しづらい崖が原因となり、キャラクターが崖を掴もうとする際に、復帰技が適切な位置を掴めず、ファルコやフォックスのようなキャラクターがこれにより手痛い反撃をもらうことは珍しくありません。
        <br>このステージは、横に広く縦に狭いバーストゾーンを持っています。バーストゾーンの縦の距離は確かに問題ですが、夢の泉やヨッシーストーリーという名前のステージと比べれば、些細な問題です。    ]]></string>
  <string name="dreamland_info_text" title="Dream Land"><![CDATA[<b>メモ:</b> 青い枠で括られた場所はゲーム内のカメラゾーン（カメラが映すことのできる範囲です。また、黄色い枠はバーストゾーンと呼ばれるもので、キャラクターがこれを越えた場合、ストックは失われます）です。
        <br>
        <br><b>1対1対戦:</b> 問題なし
        <br><b>2対2対戦:</b> 問題なし
        <br>
        <br><b>有利なキャラクター（Characters with an advantage）:</b> このステージは、安全な状態で相手からある程度の距離をとれたり、対戦相手をお手玉できたり、体重が軽かったり、復帰技に恵まれないようなキャラクターにとって有利なステージです。
        <br>
        <br><big><b>旧プププランド（Dream Land）</b></big>
        <br>このステージは、スマブラDXの戦場という名前のステージと同様に、メインの台の上に3つの台が浮かんでいるステージです。星のカービィシリーズでお馴染みのボスキャラクター、ウィスピーウッズが左に顔を向けながらステージ中央に配置されています。対戦を混乱させるために、彼はとても頻繁にステージのどちらかの方向に風を吹かせることになります。彼が起こす風はグリーングリーンズという名前のステージにおけるそれよりも若干強く思われますが、それは彼がより頻繁に風を吹かせるからです。このステージは競技としてのスマブラで禁止されずに使用されるステージです。また、プレイヤーはブロントバートとデデデ大王が遠くの背景にいるのを目にすることができます。
        <br>
        <br>旧プププランドはカービィのホームステージですが、スマブラ64においてネスが使用不可能なときに彼を使用可能にするためのチャレンジマッチで戦われるステージでもあります（これは両キャラクターがHAL研究所というスマブラの開発をした企業によって作られたゲームから参戦しているからでしょう）。
        <br>
        <br><big><b>利点と不利点（Advantages and Disadvantages）</b></big>
        <br>このステージは縦に顕著に長いとても広いバーストゾーンを持っていますが、下B攻撃ないし空中攻撃で対戦相手に追い撃ちをかけるフォックスやピーチのような積極的に止めを指しに行かなければならないようなキャラクターに利点を提供します。
        <br>このステージには3つの台がありますが、その結果として、普通なら復帰が読まれやすいキャラクターにより多くの選択肢が与えられます。    ]]></string>
  <string name="fd_info_text" title="Final Destination"><![CDATA[<b>メモ:</b> 青い枠で括られた場所はゲーム内のカメラゾーン（カメラが映すことのできる範囲です。また、黄色い枠はバーストゾーンと呼ばれるもので、キャラクターがこれを越えた場合、ストックは失われます）です。
        <br>
        <br><b>1対1対戦:</b> 問題なし
        <br><b>2対戦2対戦:</b> 問題なし
        <br>
        <br><b>利点を持つキャラクター（Characters with an advantage）:</b> このステージは、受け身狩りができたり投げ連ができたりするキャラクターやファルコ、また、安全な状態で相手からある程度の距離をとれたりするキャラクターにとって有利なステージです。
        <br>
        <br><big><b>「終点」（Final Destination）</b></big>
        <br>FDないしFinalDとしばしば呼ばれる「終点」はスマブラDXのトーナメントで使用されるステージです。このステージはすべてのイベント戦をクリアすることで使用可能になります。
        <br>
        <br>プレイヤーは、シンプルモードにおいてマスターハンドとクレイジーハンドと、アドベンチャーモードにおいてクッパとギガクッパと、オールスターモードにおいてロイと彼のチームメイトと、また、イベント戦のオールスター戦においてミュウツーとガノンドロフと、このステージにおいて戦います。加えて、いくつかのイベント戦がこのステージにおいて行われます。シンプルモードにおいて、プレイヤーがマスターハンドとクレイジーハンドの体力を下げるすべてのタイミングで、このステージの背景が変更されます。
        <br>
        <br><big><b>外観（Appearance）</b></big>
        <br>「終点」は平らで、中くらいの広さのステージです。このステージは紫色のアウトラインを持つ8角形のステージです。地上台の下には浮遊している球体があります。プレイに対しての影響はありませんが、ステージの背景はそれ自体が空間を飛んでいるように見える仕方で変わります。このステージはある空間から出発しますが、対戦が進むと、異なる背景を持つ他の空間に到着します。背景変更は約216秒で1周します。
        <br>
        <br><big><b>利点（Advantages）</b></big>
        <br>このステージの地上台は投げ連や受け身狩りを得意とするキャラクターに利点を与えます。また、ファルコは、彼にクイックブラスターを成功させて対戦相手の動作を止めさせるという理由から、このステージの平らな形状から恩恵をうけます。
        <br>
        <br><big><b>不利点（Disadvantages）</b></big>
        <br>復帰するためにいくつかの選択肢を通常持っているようなキャラクターはそれらの行動を差し控えることになります。というのも、その上に乗ることで復帰する台が存在せず、対戦相手が簡単にそれらの選択肢のほとんどに対応できるからです。    ]]></string>
  <string name="fod_info_text" title="Fountain of Dreams"><![CDATA[<b>メモ:</b> 青い枠で括られた場所はゲーム内のカメラゾーン（カメラが映すことのできる範囲です。また、黄色い枠はバーストゾーンと呼ばれるもので、キャラクターがこれを越えた場合、ストックは失われます）です。
        <br>
        <br><b>1対1対戦:</b> 問題なし
        <br><b>2対2対戦:</b> 禁止
        <br>
        <br><b>利点を持つキャラクター（Characters that have an advantage）:</b> マルスやピーチ、サムスやシーク、また、リンクやヤング・リンク
        <br>
        <br><big><b>夢の泉（Fountain of Dreams）</b></big>
        <br>「夢の泉」は2001年のE3にて発表された最初から使用可能なステージです。このステージはいくつかの理由からとても人気のあるステージです。それがとても基本的なステージになっているということが理由の1つです。広く3つの移動する台があるという点で、「戦場」という名前のステージに似ています。地上に障害物はありません。左下と右下の台は同じ大きさです。これらの台は、時間と共に、バラバラの高さに上下移動します。これらの台は、中央の台の少し下の高さまで移動するか、もしくは、地上よりも下に潜った高さまで移動しその上に立てなくなるかします。最も上に位置する台は上述の移動された2つの台と同じ広さです。この台はどの方向にも移動しません。興味深いことに、このステージは1対1の対戦形式を採るトーナメントでは利用されますが、ステージの狭さと進行の遅れにつながることが原因となり、2対2の対戦形式を採るトーナメントではしばしば禁止されます。
        <br>
        <br><big><b>利点と不利点（Advantages and disadvantages）</b></big>
        <br>このステージの最も特筆すべき点は、下と左および右のバーストゾーンの狭さと、壁ジャンプが行えたり鎖などの道具を用いた掴みが行えたりするキャラクターに利点を与える、下のバーストゾーンの長さと広さです。
        <br>また、このステージの在り方は、水平方向での強力なふっ飛ばし動作をもつピーチやシークといったキャラクターに利点を与える一方で、軽いキャラクターには不利点を与えます。
        <br>
        <br>このステージの音楽には、ゲーム『星のカービィスーパーデラックス』内の「激突！グルメレース」のメインテーマのオーケストラバージョンが使われています。    ]]></string>
  <string name="kongo_info_text" title="Kongo Jungle (SSB)"><![CDATA[<b>1対1対戦:</b> 禁止
        <br><b>2対2対戦:</b> 相手に対して有利を取るために選ばれる
        <br>
        <br><b>利点を持つキャラクター（Characters that have an advantage）:</b> 横方向に長い復帰ができるキャラクターは利点を持っています。
        <br>
        <br>「コンゴ・ジャングル」はドンキーコングのホームステージの1つです。このステージは、プリレンダー技術で表現された背景やテーマ音楽、また、対戦において最も特筆すべき移動のため（大抵は垂直方向への復帰のため）の「タルたいほう」の使用など、スーパードンキーコングにおける数々の特徴的なものに基づいて、作られています。
        <br>
        <br><big><b>説明（Description）</b></big>
        <br>このステージはニンテンドー64のスマブラにおいて最初から使えるステージです。このステージはその上に4つの小さな台を備える地上台からなるステージです。固定された2つの台が地上台の左右上にそれぞれ設置され、それらの間に時計回りに動くより小さな2つの台が設置されています。キャラクターは地上台を下からすり抜けることができますが、上からはすり抜けることができません。ステージの下には多くのキャラクターの復帰をとても助けうるような「タルたいほう」があります。
        <br>この大砲の中に入ったキャラクターは、ボタンを入力するか、もしくは、一定時間待つかすることによって、発射されます。どちらのケースにおいても、キャラクターは大砲の噴射口がその時点で向いている方向へとうち出されることになります。大砲の中には同時に1キャラクターしか入れません。
        <br>
        <br><big><b>競技としてのプレイ（Competitive play）</b></big>
        <Br>このステージは、通常、相手に対して有利を取るためのものとされます。このステージは比較的すっきりしたデザインですが、広いステージです。このことは、動きの速いキャラクターや飛び道具を持つキャラクターに利点を与えますが、as well as high ceiling、横方向への決め技を持つキャラクターに大きな期待を寄せさせます。
        <br>しかしながら、このステージは1対1対戦においては現在禁止ステージになっています。というのも、ピーチやプリンのようなキャラクターが、簡単にcircle campingすることを許してしまうということが原因となり、このステージでとても強力になるということが発見されたからです。GENESISにおけるPink ShinobiとRockCrockの対戦はその代表例で、このステージが禁止される主な原因の1つとしてよく言及されます。しかしながら、このステージは、campingの利点が取り除かれるために、2対2対戦においては相手に対して有利を取るために選択されるステージとして残されています。ただし、このステージはトーナメントにおいて選択されることは珍しく、もし選ばれたならばこの形式のトーナメントにおけるステージ選択で動揺されるほどです。    ]]></string>
  <string name="pokestadium_info_text" title="Pokemon Stadium"><![CDATA[<b>メモ:</b> 青い枠で括られた場所はゲーム内のカメラゾーン（カメラが映すことのできる範囲です。また、黄色い枠はバーストゾーンと呼ばれるもので、キャラクターがこれを越えた場合、ストックは失われます）です。
        <br>
        <br><b>1対1対戦:</b> 相手に対して有利を取るために選ばれる
        <br><b>2対戦2対戦:</b> <br> Starter/Counterpick
        <br>
        <br><b>有利なキャラクター（Characters with an advantage）:</b> フォックス、つまり継続的にコンボを出せるキャラクター。
        <br>
        <br><big><b>ポケモン・スタジアム（Pokémon Stadium）</b></big>
        <br>2001年のE3で発表されたスマブラDXで初登場したステージです。
        <br>このステージの基本的な形状は左右対称で地上として機能しているとても大きな台とその上に浮いている2つの小さな台で構成されています。しかしながら、一定時間経つと、この基本的な形状のステージからランダムに4つの形状のステージのうちの1つの形状へと変化し、変化後に一定時間経つと基本的な形状に戻ります。同じ形状のステージが、基本的な形状を常に間に挟んで、2連続で現れることもあります。すべての形状において、地上として機能している台の下に通り抜けることができない1本の柱が存在します。
        <br>
        <br>背景には、対戦そのものないしステージ変化中に次に現れるステージの形状を表すシンボルもしくはその時点で勝っているプレイヤーを示すスクリーンがあります。
        <br>
        <br><big><b>草ステージ</b></big>
        <br>くさステージは森と公園の中に登場します。地上として機能している台は左右が少しだけ持ち上がっています。小川が左側と中央の部分の間を流れており、これが地上に若干のへこみを生じさせています。高度の異なる2つの台をつけた木造の構造物は地上の中央左一杯に広がっていますが、右側には3つめの台となる枝を持つ木が生えています。
        <br>
        <br><big><b>水ステージ</b></big>
        <br>水ステージは池の近くに登場します。ステージの右一杯に平らな池が広がり、ステージの左側に両側にスロープを備えた小さな桟橋があります。池の上側に、噴出された水によって2つの台が支えられていますが、右側の台は左側の台よりも高い位置にあります。
        <br>左側には風車があります。その4枚の翼はゆっくりと回っておりキャラクターが立つことが可能ですが、その時点で一番下に下がった翼の上に立っているキャラクターは落下してしまいます。
        <br>この風車は、ステージ上に復帰する方法選択という点でフォックスないしファルコのようなキャラクターに安全な選択肢を与えてくれます。
        <br>
        <br><big><b>炎ステージ</b></big>
        <br>炎ステージは火災が起きている森の中に現れます。地上の中央には小さな凹みが広がっています。ステージの左側には枯れた木があります。キャラクターはその上に立つことができますが、その高さが原因となり、その頂上に乗るために空中ジャンプをする必要が出てきます。幹の左には台が付いた枝が生えています。
        <br>ステージの右側には火のついた掘立小屋があり、その部分が台としての役割を演じるところの屋根付きの玄関を備えています。背景の炎は飾りでゲームを対戦上でダメージを与えはしないということを知っておきましょう。
        <br>この形状のステージは、リフレクターやピチューやピカチュウのような下強攻撃を備えるキャラクターにチャンスを与え、また、木の内側の小さな箇所で安全に居座ることができるスペースを用意してくれています。
        <br>
        <br><big><b>岩ステージ</b></big>
        <br>岩ステージは鉱山付近の渓谷の中に現れます。その地形はすべての形状の中で最も凸凹しています。ステージの右側は平らで何もありませんが、ステージ中央には上下に位置の異なる3つの台があります。最も下の台は地上に触れており、キャラクターは地上からそこに登ることができます。
        <br>ステージの左側は大きな山がそびえ立っており、その右側には2つの台がくっついています。この山は連続して対戦相手にコンボを食らわせることを可能とします。この山の山頂はそれ自体が立体的な台としての役割を演じています。山の左側はほとんど垂直でステージの右の崖まで続いていますが、歩くことのできるスペースもあります。    ]]></string>
  <string name="ystory_info_text" title="Yoshi's Story"><![CDATA[<b>メモ:</b> 青い枠で括られた場所はゲーム内のカメラゾーン（カメラが映すことのできる範囲です。また、黄色い枠はバーストゾーンと呼ばれるもので、キャラクターがこれを越えた場合、ストックは失われます）です。
        <br>
        <br><b>1対1対戦:</b> 問題なし
        <br><b>2対戦2対戦:</b> 問題なし
        <br>
        <br><b>利点を持つキャラクター（Characters with an advantage）:</b> 壁ジャンプが出来るキャラクターやキャプテンファルコンまたサムスなど。
        <br>
        <br><big><b>「ヨッシーストーリー」（Yoshi's Story）</b></big>
        <br>2001年のE3において発表されたスマブラDXのステージ。
        <br>このステージは基本的なステージで、その構造の点で「戦場」という名前のステージに似ています。左右に傾斜を備えた地上台はほとんど平らに設定されています。地上として機能する台の上に、左下に1つ、中央3つ上に1つ、右下に1つと、計3つの台があります。「戦場」とは異なり、地上はステージの下までつながっている壁を左右に持っていますが、そのため、キャラクターは復帰しようとしてひっかかることがありません。移動する雲以外に複雑なステージ要素がないため、このステージはトーナメントにおいて禁止されていません。
        <br>
        <br>このステージは「ランドール（Randall）」と呼ばれる小さな浮遊する雲を特徴としています（これについては下記を見てください）。また、1～6人1グループに一列になって飛んでいるヘイホーもいます。アイテムとくに食べ物が使用可能ならば、ヘイホーたちは攻撃を食らったときにステージ上に落とす食べ物を抱えています。食べ物がない場合でさえ、ヘイホーはプレイに影響を与えます。彼らは飛び道具やルイージの横B攻撃やキャプテンファルコンの横B攻撃のような動作に干渉しますし、また、彼らは、使われていない攻撃を彼らに当てることを通じて、ワンパターン相殺を無効にするために都合のよい存在でもあります。
        <br>「とうさんぞう」というキャラクターが背景で行ったり来たりしています。
        <br>
        <br><big><b>利点と不利点（Advantages and Disadvantages）</b></big>
        <br>このステージは高い位置に台があることに加えて狭いバーストゾーンを持っていますが、この結果として、フォックスのような垂直方向に高く対戦相手をふっ飛ばす動作を持つキャラクターや、キャプテンファルコンやファルコのような長い硬直を持つメテオないし裏メテオを持つキャラクターに利点を与えます。
        <br>ピーチは、復帰のために「ウォールボム」ができるため、このステージにおいて若干の利点を得ています。他方、彼女の軽い体重はこのステージにおいて苦しい特徴となります。というのも、体重の軽いキャラクターは狭いバーストゾーンを持つこのステージにおいてはストックを奪われやすいからです。
        <br>
        <br><big><b>雲のランドール（Randall the Cloud）</b></big>
        <br><b>「雲のランドール」</b> はこのステージに徳直的な雲のニックネームです。ランドールはステージの下を通って長方形を形作るように移動しています。これがステージの中に戻ってしまうまでは、キャラクターはその上に乗ったりその上で復帰阻止したりすることが可能です。復帰のプロセスにこの雲を加えてしまうこともよくあります。この呼び方はカナダ人スマブラプレイヤーFastFoxに由来しますが、スマッシュボードにおいて典型的な呼び名として始まりました。 
        <br>競技的なスマブラDXの対戦においては、キャラクターが復帰中に崖に掴まる代わりにランドールに乗るか、もしくは、それがなければ崖掴まりになったであろうような状況でランドールが現れて助かるかするときに、しばしば話題になります。
        <br>【ランドールは対戦が始まって10秒は姿を現わしませんが、その後このステージの右側に出現し、ステージを1周して20秒で逆側から再度姿を現します。】（ここは見直し）このことは、ランドールの位置が一貫していて予測可能であることを意味します。時間制限のある対戦においてカウントダウンに注意を払いながらのプレイを通じて、賢いプレイヤーは復帰を効果的に行うためにこの知識を使い、ステージ下に落下するのではなくランドールの上に着地することができます。 
        <br>プレイヤーは雲のランドールをアピールキャンセルにも活用できます。    ]]></string>
</resources>
