<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<!--Generated by crowdin.com-->
<resources>
  <string name="aerialinterrupt_info_text" title="Aerial interrupt"><![CDATA[<b>メモ:</b> これは、ドンキー・コング、プリンもしくはカービーによっては多くの仕方で行われ得ないテクニックです。というのも、ECBが修正され諸々の攻撃の間向きを変えないからです。This technique cannot be performed in as many ways with DK, Jigglypuff or Kirby, as the bottom of their ECB is fixed and does not change orientation during attacks.(Environmental Collision Box, the "bones" of the player model)
        <br>
        <br><big><b>Aerial Interrupt</b></big>
        <br>AIと略されるAerial Interruptは、素早く台に着地するためか、もしくは、追加的な触れられないフレーム（ゲーム内時間単位）を備えながら崖ジャンプから素早く地上に着地するために、用いられるテクニックです。通常、no-inpact landingと比べて、AIにはより多くの選択肢が存在しますが、AIは着地隙が3フレームついてしまいます。AIとplatform cancelの違いは、AIが台や地上に着地するときにキャラクターが空中攻撃をつかったようにほのめかすということです。一方で、platform cancelは、キャラクターを台の上にいさせたままにし、より厳しいタイミングを要求し、また、ある種のヒットラグが発生することを要求します。
        <br>
        <br><big><b>機能させるには</b></big>
        <br>このテクニックは、キャラクターのECBが特定の動作の間に変化する場合、no-impact landingと同様の属性を持ちます。これによって、キャラクターの下方向への勢いが遅い場合、キャラクターは台の丁度上に乗るのです。ただし、普通にジャンプするのとは違い、このテクニックは、プレイヤーがキャラクターを着地しようと望むところの台の丁度上にECBを位置づけるには、ECBの向きと大きさを変えるために攻撃を出す必要があります。
       <br>no-impact landingが1フレームでの着地を可能とする一方で、Aerial interruotは着地に4フレーム (or as many auto cancel frames the aerial has)使います。というのも、このテクニックのために使われた空中攻撃が、キャラクターの空中攻撃が持つオートキャンセルされうる瞬間のうちで、キャンセルされるからです。このことは、着地隙が少なく、また、着地キャンセルが必要にならないということを意味します。しかしながら、それがオートキャンセルされない場合に行われた動作がAIを生じさせるのであれば、着地空くは通常の隙となんら変わらなくなります。
        <br>
        <br><big><b>やり方</b></big>
        <br>ほとんどのキャラクターがAerial interruptを行うことができる一方で、一定のキャラクターは若干異なるタイミングと使い方を持っています。
        <br>記述すると長くなるので、キャラクターが使う様々な空中攻撃についてはオンライン上で探してください。
        <br>ひとたびプレイヤーが自身の使うことのできる動作を知れば、あとはキャラクターを選択しこのテクニックを生じさせる空中攻撃を使って台にジャンプして着地しようと試みるだけですし、また、適切なタイミングで実行されたAIが行われ、それのことによって、プレイヤーが自身の操作するキャラクターが着地しようとするところの台の丁度上にそれが位置づけられるように、キャラクターのECBが動くところの瞬間を確実に頭に入れてください。そして、キャラクターを着地させ若干の着地隙を経験しましょう。
        <br>
        <br><big><b>他の種類のAI</b></big>
        <br>
        <br><b>Aerial Interrupt攻撃</b>
        <br>AIAと略されるこのテクニックは、攻撃判定を備えたAIです。これは、ほとんどAIと同じ仕方で行われるテクニックですが、使用される動作は、その動きの攻撃判定が生じるまで、AIと同じようなし方でECBを持ちません。Dr. マリオの空中上攻撃をこの一例として挙げることができます。というのも、この攻撃が攻撃判定の2フレーム目において逆さまになるという理由から、このキャラクターのECBが、その位置とタイミングにおいて調節され、攻撃判定を備えるAIを彼が行うことができるからです。AIとは違い、それを適切に行うためには着地キャンセルとAIAが要求されます。これは、尋常じゃない程に素早く対戦相手を咎めるために、また、後続の動作につなげるために、 用いられ得ます。
        <br>
        <br><b>Instant AI</b>
        <br>これは、自身のキャラクターのECBが特定の動作によって下に伸びるということに利点を見出す場合を除いて、通常のAIを行うことによって行われるテクニックです。これによって、キャラクターは動作の最初のフレームで着地することができます。
        <br>
        <br><b>Lifting AI</b>
        <br>Instant AIと似ているのですが、キャラクターのECBを上に動かすような空中攻撃を使用している場合を除いて、これは、プレイヤーの操作するキャラクターの位置よりも高い位置で用いられるテクニックです。これによって、まるでキャラクターが通常の仕方でAIをしているかのようにキャラクターがそれと同じ位置に届くことになり、まるで、キャラクターがAIで乗ろうとしている台の上にキャラクターを運んでくれるかのように見えるのです。これを行う簡単なやり方は、ヨッシーストーリーという名前のステージにおいてファルコを使って左ないし右の台から真ん中の台へと小ジャンプを試みたり、また、ファルコが自身のジャンプの最大高度で届くような場所において空中下攻撃を試みたりすることです。ファルコの空中下攻撃は、AIを行うのに十分な仕方で、ファルコのECBを上に移動させてくれます。
        <br>
        <br>Aerial interruptの動画: https://youtu.be/NWGVkGz_kE8    ]]></string>
  <string name="chaing_info_text" title="投げ連" formatted="false"><![CDATA[<big><b>投げ連</b></big>
        <br>投げ連、連続投げもしくはCGと略されるこれは、一連の投げや食らっている側が逃げることのできないような投げのことを指します。一般的に、プレイヤーは対戦相手を特定の方向（ほとんどの場合下ないし前）へ投げ、対戦相手のDIを追いかけますが、受け身を取る前でまだ空中にいる対戦相手を掴むことになります。シークやアイスクライマーは投げ連に非常に頼るキャラクターの具体例です。概して、落下の早いキャラクターや体重の重いキャラクター、また、大きなキャラクターは、フワフワしたキャラクターや体重の軽いキャラクター、また、小さなキャラクターに比べて、投げ連を食らいやすい傾向にあります。幾つかの諸条件は投げ連を即死コンボしえます。とりわけアイスクライマーはこの即死コンボが強力です。
        <br>
        <br><big><b>投げ連ができるキャラクターたち</b></big>
        <br>
        <br><b>メモ:</b> これらをあまり深刻に捉えないでください。すべての投げ連はキャラクターの大きさや重さ、また、パーセントやDIに大きく左右されます。
        <br>
        <br><b>シーク:</b> ほとんどのキャラクターたち（クッパ、ヨッシー、ドンキー・コング、ピカチュー、ガノンドルフ、ピチュー、ロイ、ヤング・リンク、Mr. ゲーム&ウォッチ、リンク、ネス、シーク）に、低くて0%から高くて90%まで、下投げによって投げ連ができます。他のキャラクターたちについては、高いパーセントまで受け身狩りが頼りになります。しかしながら、この投げ連はPALバージョンでは、シークの下投げが対戦相手を再度掴むには遠すぎるところまで運んでしまうことが原因となり、機能しません。
        <br>
        <br><b>マルスとロイ:</b> マルスとロイの上投げは0%からおよそ90%まで投げ連ができます。
        <br>
        <br><b>アイスクライマー:</b> 速く落下するキャラクターやロイに対して、ナナが対戦相手に着地することを強いるために素早く空中下攻撃を使用しているとき、ポポは下投げができます。このとき、対戦相手は容易にまたもや掴まれてしまうのです。ナナ抜きであっても、ポポ自身で、ロイやシーク、またガノンドルフのようなキャラクターを、50%まで下投げで投げ連することができます。
        <br>
        <br><b>ピーチ:</b> フォックスやファルコ、またキャプテン・ファルコンなどを上投げで投げ連できます。
        <br>
        <br><b>キャプテン・ファルコン:</b> マルスやシーク、またロイに対して0%からおよそ20%まで下投げで疑似的な投げ連ができます。上手にDIすることで簡単に抜けられてしまいますが。また、上投げは、フォックスやファルコ、また、ファルコンに対してはこれらのキャラクターたちがDIしない限り、50%からおよそ80%まで投げ連になります。
        <br>
        <br><b>ガノンドルフ</b>: 下投げと上投げによって多くのキャラクターを投げ連できます。上投げはキャプテン・ファルコンのように機能しますが、相手のパーセントが低い場合に限ってです。下投げは、低いパーセントにおいてピカチューやリンクのようなゆったりとした落下スピードを持つキャラクターたちを、高いパーセントにおいて落下スピードの速いキャラクターたちを投げ連できます。 
        <br>
        <br><b>ルイージ</b>: 上投げによって、フォックスやファルコ、また、ガノンドルフ（0%からおよそ30%まで）やキャプテン・ファルコンを、下投げによって、クッパやガノンドルフ、またシークをこれらのキャラクターのパーセントが30%のときに投げ連できます。
        <br>
        <br><b>ピーチ、ピカチュー、ピチュー、ミュウツー、フォックス、マリオ、ドクター・マリオ、マルス、ロイ、ドンキー・コング、Mr. ゲーム&ウォッチ:</b> フォックスやファルコ、また、キャプテン・ファルコンを上投げで投げ連できます。100%では、Mr. ゲーム&ウォッチ、マリオ（150%で）、ドクター・マリオは、落下スピードの速いキャラクターたちを下投げで投げ連できます。マルスとロイはキャプテン・ファルコンを投げ連することができません。
        <br>
        <br><b>リンク:</b> シークとピカチューに対して下投げで投げ連ができます。
        <br>
        <br><b>ファルコ:</b> フォックスに対してどのパーセントにおいても疑似的な下投げで投げ連ができます。この投げ連は逃げれないものであるとは言い難いのですが、というのも、フォックスはリフないし弱攻撃によってファルコの投げ連を邪魔することができるからです。
        <br>
        <br><b>ミュウツ―:</b> DIされない限り、落下スピードの速いキャラクターを下投げで投げ連できます。
        <br>
        <br><b>ドンキー・コング:</b> 中程度のパーセントが溜まるまで、フォックスやファルコ、またキャプテン・ファルコンを上投げで投げ連できます。ドンキー・コングは同じキャラクターたちを前投げで投げ連できもするのですが、加えて、上投げで運ぶこともできます。]]>;    </string>
  <string name="crouchcancel_info_text" title="クラウチキャンセリング"><![CDATA[<b>メモ:</b> 上のGIFのシークは、フォックスの上スマッシュから生き残ろうとやられ状態を減らすという利点を得るために、クラウチキャンセルをしています。
        <br>
        <br><b>クラウチキャンセルを覚えるのに役立つ動画:</b> https://youtu.be/72aidPrzScA
        <br>
        <br><big><b>クラウチキャンセリング</b></big>
        <br>クラウチキャンセリング（しばしばCCと略されます）は対戦相手の動きの効果を無くすために用いられるようなテクニックですが、このテクニックは即座の反撃を可能にしもします。
        <br>2つの異なるテクニック、すなわち、しゃがみによる耐久と下方向へのASDI（オートスマッシュDI）の組み合わせだと思ってください。しゃがみによる耐久は、あなたのキャラクターがしゃがんでいるときに攻撃を受ける場合に生じます。これはあなたのキャラクターのやられ状態（したがってひいては硬直状態）やヒットラグを3分1に減らします。
        <br>下方向へのASDIは、 攻撃を食らったときに生じるラグの最後のフレーム（ゲーム内時間の単位）にコントローラーのスティックを下に入力した結果生じます。これは、あなたのキャラクターをこの最後のラグの直後のフレームにおいて下方向へと移動させますが、その結果として、あなたのキャラクターは、空中に吹っ飛んでいくことなくステージ上に着地するのです。このテクニックはやられ硬直をなくし、また、あなたがほとんどすぐさま反撃に転じることを可能にしてくれます。
        <br>
        <br><big><b>やり方</b></big>
        <br>クラウチキャンセルを行うためには、他の動きのラグの間ではなく攻撃を食らう前にただスティックを下にしたままにするだけです。あなたのキャラクターは吹っ飛んでいく代わりにほとんどの場合において立った状態でいことになるでしょうし、また、あなたは簡単に地上攻撃を行うこともできます。
        <br>クラウチキャンセリングは、あなたが食らった攻撃の持つやられ状態に左右される仕方で、様々なパーセントにおいて、機能しうるものです。たとえば、弱攻撃のような諸々の弱い動きは、非常に高いパーセントまでクラウチキャンセルされてしまいます。マルスの横スマッシュのような諸々の強い動きは、中程度のパーセントを過ぎると、クラウチキャンセルされません。
        <br>いくつかの動きは下方向へのASDIに影響されませんが、また、裏メテオ、メテオ、フォックスのリフやシークの針のような他のいくつかの特定の動きはクラウチキャンセルされもしません。    ]]></string>
  <string name="ddance_info_text" title="ダッシュダンス"><![CDATA[ダッシュダンスの具体例: https://youtu.be/mk09c6iLLdU
        <br>
        <br><big><b>ダッシュダンス</b></big>
        <br>これは、キャラクターが地上にいるときに、コントローラーのスティックを左右に素早く動かすことによって行われる上級テクニックの1つです。このテクニックは、最初のダッシュのアニメーションを逆方向のダッシュのアニメーションによって打ち消すのですが、その結果として、キャラクターは短い距離を左右に素早くかつ繰り返しでダッシュすることになります。
        <br>上の動画内において、KJHはArmadaをだましシールドを上部に出したままにさせるために上手にダッシュダンスを行っています。ArmadaはKJHがダッシュダンスから攻撃すると信じているのです。
        <br>
        <br>一方向にキャラクターがダッシュできる最大時間、また、方向を変えることができる最大時間は、そのキャラクターの最初のダッシュのアニメーションのフレーム（ゲーム内時間単位）数と同じです。このアニメーションが終わった後、キャラクターは自身の走行のアニメーションに移っていきます。この瞬間に、逆方向へとコントローラーのスティックを入力することは、キャラクターに振り向きアニメーションへと移る原因となります。なお、この間はどんな攻撃も行えません。
        <br>
        <br><big><b>対戦において</b></big>
        <br>対戦形式のプレイにおけるダッシュダンスの応用; キャプテン・ファルコンを使用するプレイヤーとして知られるS2Jは、ファルコンの投げから逃げたフォックスを素早く追うためにダッシュダンスをしますが、彼は、受け身狩りにつなげているのです。
        <br>ダッシュダンスがすべてのスマブラで行われうる一方で、ダッシュダンスはその使い方のほとんどをスマブラDXから導き出しています。
        <br>スマブラDXにおいて、ダッシュダンスは、対戦相手に対して立ち回り上の心理戦をしかけるのに主として用いられます。繰り返し走行方向を入れ替えることによって、プレイヤーは対戦相手のアプローチに関して対戦相手を翻弄することができるのです。というのも、対戦相手は、ダッシュダンスが行われている間、潜在的に同じ道を引き返すか近づくかのどちらかを選択するからです。加えて、ダッシュダンスは、対戦相手に、前方へのダッシュアニメーション中に攻撃しようとさせることができます。というのもまさに、そのプレイヤーは後方へとダッシュし、そして、2倍の距離戻ることで対戦相手のそのような諸々の攻撃のラグの終りをそばやく咎めることになるからです。プレイヤーがダッシュダンスからジャンプすることができるならば、ダッシュダンスはプレイヤーに小ジャンプ急降下着地キャンセル（SHFFL）や絶空を素早く使用することを可能にすることでしょう。また、ダッシュダンスは、受け身狩りを行うために規模の小さなやられ状態になる投げへの繋ぎに使われもします。というのも、この行為がプレイヤーに左右どちらかの方向へと走り出すことを可能にし、その結果として、転がる対戦相手をすぐさま追いかけさせてくれるからです。フォックスやマルス、また、キャプテン・ファルコンのようなスピードの速いダッシュアニメーションを持つキャラクターは、このテクニックを最大限活用しますが、また、ダッシュダンスの適切な使用は彼らに固有のすべてのメタゲームにおいて重要になります。
        <br>    ]]></string>
  <string-array name="directional_influence" title="ベクトル変更の適切なやり方" amount="4">
    <item name="di_info_text" title="DI"><![CDATA[<big><b>ベクトル変更</b></big>
            <br>しばしばDI(Directional Influence) ないしTDI (軌道的なDI) と表現されるこのテクニックは、攻撃を受けた側が自身の飛ばされる方向に対して行うコントロールのことです。各攻撃はそれを当てられた側を特定の方向へと飛ばします。ベクトル変更は、各攻撃がもともと持つこの方向を完璧に変えることはできませんが、変化を
与えるために用いられます。この変化はフォックスの上スマッシュのような強力な攻撃や、落下のスピードの早いキャラクターに対するプリンの上投げからの眠るコンボ("The space animal slayer"で検索してみて下さい) でやられないための生命線になりえます。場合によっては、ベクトル変更の最も有用な使い方は、バーストラインを越えない可能な限り長い行路へとキャラクターを導く能力かもしれません。
            <br>
            <br><big><b>ベクトル変更の適切なやり方</b></big>
            <br>上手なベクトル変更を確かなものにするためには、対戦相手のどの動きがあなたと接触するのかといったことや、あなたを助ける仕方でのベクトル変更がどの方向なのかといったことを予想しなくてはなりません。仮にファルコが空中下攻撃をあなたに当てた場合、ステージ内側にベクトル変更をすることで、ステージに戻れず裏メテオを食らい負けてしまうのではなく、ステージ上に落ち受け身をとることができます。他の例を挙げるとすれば、こうです。仮にフォックスが横スマッシュをあなたに当てた場合、どの方向にであれベクトル変更することは、バーストゾーンに触れてしまうまでの距離を伸ばします。通常フォックスの横スマッシュは北東か北西の角度になっているので、もしあなたが上側にベクトル変更すれば最良のベクトル変更になります。あなたが飛ばされるアーチ状の行路はバーストゾーンに届くまでの距離を延ばす必要があるのです。 
            <br>「良いベクトル変更」は、キャラクターが自身とバーストゾーンの間に最も長い距離を作る軌道上に飛ばされているときに、通常生じています。かなり多くの状況において、上もしくは北西ないし北東に角度をつけることは、垂直方向への諸々の致命的な動きは横にベクトル変更されるべきですが、ほとんどの致命的な動きにとって機能します。
            <br>反対に、「良くないベクトル変更」は、キャラクターとバーストゾーンの間の距離が最も短いときに、もしくは、ステージ外下のような通常簡単に復帰できたであろう場合に、プレイヤーがキャラクターを復帰できない場所に置いてしまうときに、通常生じてしまいます。ストックを失うことになる良くないベクトル変更は、コントローラーのスティックを下に向けている最中にキャラクターが対角線上の攻撃を食らったとき（意図的な速い落下の結果として）、ステージ端付近で生じます。このようなベクトル変更はキャラクターを最も近いバーストラインへと一直線に向かわせてしまうのです。
            <br>プレイヤーは攻撃を受けている最中にコントローラーのスティックをどの方向に傾けてもベクトル変更することができます。ベクトル変更には3種類あります。「軌道に関するベクトル変更」（ほとんどの場合単に「ベクトル変更」と呼ばれます）、「ヒットストップずらし」、「オートヒットストップずらし」です。後2つは「軌道に関するベクトル変更」とは機能的にとても異なるので、内容的に混同しないように注意しましょう。
            <br>
            <br><big><b>種類別ベクトル変更</b></big>
            <br>
            <br><b>生き残るためのベクトル変更</b>
            <br>この種のベクトル変更は、吹き飛ばされる方向を画面の上端へと変更することで、ふっ飛びの高度が高すぎなかったのであればバーストせずに済むため、ストックを失うことを免れることができます。
            <br>
            <br><b>コンボベクトル変更</b>
            <br>スマブラDXにおける食らい硬直はスマブラXに比べて長いので(or, more accurately, the lack of the ability to negate hitstun)、対戦相手が硬直中に次の攻撃を食らわせることが頻繁に可能です。攻撃をしてきたキャラクターから離れるベクトル変更によって、攻撃を受けた側は攻撃をしてきたキャラクターから距離を取ることができ、これにより、攻撃をしてきた側がコンボ可能な早さで接近してくることを困難にすることができます。
            <br>ほとんどの場合、コンボベクトル変更は、吹き飛ばされる方向に合わせて左ないし右にコントローラーのスティックを入力すればよいという程シンプルです。 長い食らい硬直と隙の少ない着地を備える諸々の空中攻撃技を持つキャプテン・ファルコンのようなキャラクターに対しては、生き残るためのベクトル変更にするかコンボベクトル変更にするかを判断することがしばしば困難です。コンボベクトル変更は連続攻撃を免れる可能性を与えてくれる一方で、一直線にバーストゾーンに入りストックを失う可能性を大部分で孕んでもいるのです。 生き残るためのベクトル変更が生じていないことが確かだとしても、キャプテン・ファルコンに他の空中攻撃を当てることを簡単にしてしまうことになるのです。
            <br>
            <br><big><b>諸技術</b></big>
            <br>効力のある変更の決定にあたっては、食らい硬直の最後のフレーム(ゲーム内時間単位) におけるコントローラースティックの位置が読み込まれます。オートヒットストップずらしはこの仕方で同様に行われます。最も効果的な方向のずれは、当たり判定の持つ元々のふっ飛び角度に対して垂直に見た場合の方向に最大で18度作り出されます。元々のふっ飛び角度と平行になる方向にコントローラーのスティックを入力することは、生き残るためのベクトル変更として全く機能しません。可能なベクトル変更角度が平等に割り振られているわけではないので、垂直的ないし水平的な17度以内のふっ飛びは少ない程度で方向に関するベクトル変更されます。というのも、完全に一致するようなどんな垂直な角度もないからです。        ]]></item>
    <item name="sdi_info_text" title="SDI"><![CDATA[Useful video: https://youtu.be/CO7YD9KqNhY
            <br>
            <br><big><b>ヒットストップずらし</b></big>
            <br>しばしばSDI（Smash Directional Influence）と略されるこのヒットストップずらしは、攻撃を当てられている際に発生する静止フレーム（ゲーム内時間単位）中に、そのプレイヤーがキャラクターの位置を少しだけ変えることを可能とするテクニックです。静止フレームが少しだけキャラクターを一定の方向へと動かしている間に、コントロールスティックを（空中攻撃ないしスマッシュ攻撃を行う際にCスティックを入力するときと同様の素早さで）入力することで、キャラクターを連続攻撃ないし諸々の特定のコンボから潜在的に逃すことを可能になるのです。
            <br>また、ヒットストップずらしは、ほぼ即座に受け身をとるために壁や天井に触れるように（またキャラクターが空中にいる場合であれば床に触れるように）使用するか、もしくは、攻撃がそれを当てられた側のストックを落とすバーストラインから（若干ですが）距離をとるように使用することもできます。
            <br>そのうちに同じ名前が使われているにも関わらず、ヒットストップずらし（SDI）はベクトル変更（DI）とは異なるテクニックです。大きな違いは、ベクトル変更がキャラクターがふっ飛ぶ方向を変えるのに対して、ヒットストップずらしがキャラクターの位置をふっ飛ぶ前に変える点にあります。
            <br>ヒットストップずらしは、与えられた方向においてキャラクターの位置をずらすことで実行されます。その結果として、一定の方向へと繰り返しスティックを入力することが、ずっとスティックを入力したままにした場合よりも、かなり遠くへとキャラクターを動かすことになるのです。かなりの程度でキャラクターを動かすこの結果は「半月ずらし」と呼ばれるテクニックで生じますが、このテクニックは距離を稼ぐために2つのスティック入力位置の間で素早くスティックを滑るように入力するものです。「半月ずらし」はスマブラプレイヤーであるCaptain Jackによってアメリカ合衆国に紹介され、また、かつて、「日本式DI」と呼ばれていました。
            <br>Cスティックがヒットストップずらしにも使えるので、ヒットストップずらしのより強力な形が存在しもします。いわゆるダブルスティックDIという種類のヒットストップずらしは、一方のスティックをある方向に入力したままにして、他方のスティックで「半月ずらし」を行うことによって、Cスティックの機能を通常のスティックとともに活用するものです。これは、しばしば、ある方向にヒットストップずらしを行い、他の方向にベクトル変更を行いたい場合に用いられます。
            <br>
            <br><big><b>適切に行う方法How to properly perform</b></big>
            <br>ヒットストップずらし時に行うことは、あなたが攻撃を受けた瞬間にコントローラーのスティックを入力するだけです。これは単なる反応として行われるのではなく、あなたは攻撃が当たることを予想していなくてはなりません。このテクニックは、特定の動きが特定の状況で使われることを知っている場合に、諸々のコンボから生き延びるために用いられるのです。予想が前もってされているため、タイミングを変えた場合に比べて、違う動きで攻撃することによって実際に相手を惑わすことができます。 たとえば、フォックスを例にとってみると、プレイヤーがあなたの繰り出した空中上攻撃をヒットストップずらしした場合、あなたは空中後攻撃をすることができるので、対戦相手は都合の悪いベクトル変更をしていることになります。
            <br>
            <br><b>オートヒットストップずらし</b>
            <br>オートヒットストップずらしは、Cスティックを用いる若干異なるヒットストップずらしです。キャラクターの静止フレームが終わるやいなや、キャラクターはCスティックないしふつうのスティックがその時点で入力している方向へと若干動きますが、ヒットストップずらしに比べるとささいな変化です。Cスティックもある方向へと入力されている場合、その入力はコントローラーのスティックの入力よりも優先されることになりますが、プレイヤーに同時に他の方向へとベクトル変更をすることを可能とします。オートヒットストップずらしのためにあなたが望む方向にCスティックを入力するためのこの方法は連続で当たる攻撃に対して有効な対策となるでしょう。 
            <br>
            <br><big><b>シールドベクトル変更</b></big>
            <br>あなたがシールドを出していて、かつ、相手がそこに攻撃をしてきた場合、すぐさまコントローラーのスティックかCスティックをヒットストップずらしのように入力することで、あなたがヒットストップずらしをしている方向へとキャラクター逃がすことができます。
            <br>
            <br><b>これは以下のものに対してとても効果的に機能します:</b>
            <br>多段下スマッシュ攻撃 (ピーチ、シーク、ピカチューなどの)
            <br>素早い弱攻撃
            <br>フォックスやファルコのシールドプレッシャー
            <br>対マルスの薄いシールド
            <br>シールドに対する他の連続攻撃
            <br>シールドに対するファルコンの横B攻撃
            <br>ファルコの横スマッシュないし下強攻撃などの一見咎めることのできなそうな諸々の攻撃
            <br>
            <br>シールドベクトル変更に関する動画: https://youtu.be/53t9fDzdCyw        ]]></item>
    <item name="dsdi_info_text" title="DSDI"><![CDATA[参考になる動画: https://youtu.be/ZkdPVUlrSOo?t=6m30s
            <br>
            <br><big><b>ダブルスティックヒットストップずらし（Double Stick SDI）</b></big>
            <br>ダブルスティックヒットストップずらしは、方向に関するベクトル変更とオートヒットストップずらしのためにコントローラーのスティックとCスティックを使う特別な種類のヒットストップずらしです。ヒットストップずらしが静止フレーム（ゲーム内時間単位）中に自身のキャラクターの位置を少しだけずらすベクトル変更である一方で、ダブルスティックヒットストップずらしは、通常のベクトル変更のためにコントローラーのスティックを、また、ヒットストップずらしのためにCスティックを使うテクニックです。このテクニックはとても大きな方向に関する変更を伴ったとても大きなずらしを結果として生じさせます。これは地面に触れていさえいれば強力な攻撃に対して受け身をとるために用いられえますし、また、上に貼られたGIFが示すように、台から降りながら受け身をとるために用いられえもします。
            <br>
            <br><big><b>適切な行い方</b></big>
            <br>ダブルスティックヒットストップずらしを行うためには、（他のベクトル変更と同じく）それを行うべきときを予測しなくてはなりません。プレイヤーは都合のよい方向にベクトル変更をするためにスティックを入力しなくてはなりませんし、また、都合のよい方向（たいていは下方向）にヒットストップずらしをするためにCスティックを入力しなくてはなりません。            <br>このテクニックはAmsah Techと呼ばれる受け身のテクニックに用いられますし、また、ほとんどの場合、プレイヤーたちはダブルスティックヒットストップずらしの後に受け身をとるためにRないしLボタンを入力しています。
            <br>
            <br><b>このテクニックは以下のことに対して効果的に機能します:</b>
            <br>台上でのマルスの空中上攻撃
            <br>ヒットストップずらしないしベクトル変更によって生き延びることのできるような攻撃        ]]></item>
    <item name="diangles_info_text" title="Angles"><![CDATA[これらは、プレイヤーがベクトル変更をし特定の動きに角度をつけることができることを示す、可能的な角度です。
            <br>ファルコないしゼルダのように、輪状にキャラクターがふっ飛ぶ方向を変更することを許すような任意の上B攻撃は、この図表におけるのと同じくらいの多さの角度を持ちます。
            <br>また、この図表は、ベクトル変更可能な角度を示してもいます。
            <br>
            <br><b>Quick facts</b>
            <br>・合計で352の可能的な角度が存在します。
            <br>
            <br>・&#8226;Within about ±17° from every right angle, the closest right angle will be used instead.
            <br>
            <br>&#8226;In other areas the angles are spaced on average 0.65° from each other.
            <br>
            <br>&#8226;The angle-differences fluctuate pretty evenly between 0.3° and 1.0° and are seemingly located randomly.
            <br>
            <br>&#8226;The same pattern is repeated (and mirrored) for every 45-degree sector.
            <br>
            <br>&#8226;Smash DI can be shortened down to 70% of its full length, with the number of intermediate lengths only limited by the control stick.
            <br>
            <br>Here is a nice visual display of it: http://i.imgur.com/BIDsld8.gif
            <br>One more: http://www.gfycat.com/MarvelousFavorableIndianjackal
        
 
Context | Request Context        ]]></item>
  </string-array>
  <string name="ffall_info_text" title="急降下"><![CDATA[<big><b>急降下</b></big>
        <br>急降下は通常よりも速いスピードで空中を落下する行為です。
        <br>これは落下中にコントローラーのスティックを下に入力することで行われます。キャラクターはステージに着地するか攻撃を受けるまで急降下を続けます。いったん急降下が始まると重力は無視されます。キャラクターの落下速度は計算を挟まずにシンプルにそれらの急降下スピードになることに決まっています。急降下はキャラクターの対戦スピードを上げるためにしばしば使われますが、とりわけ小ジャンプの後に用いられます。この使い方は、小ジャンプ急降下着地キャンセル（SHFFL）という上級テクニックの一部です。
        <br>失速して落下する諸々の空中攻撃は、動きが攻撃である一方で、急降下に似た効果を持っています。また、ほとんどの場合、これは止まったり、もしくは、ゆっくりなったりはしません。
        <br>プレイヤーが崖にぶら下がっているときにスティックを下に入力すると、そのプレイヤーが操作するキャラクターは急降下状態になります。他方で、崖の反対側の方向へとスティックを入力すると、キャラクターは単に崖を離れます。これは、また、ゆったりと落下するか、もしくは、高さのあるようなものを除いて（具体例として1つ挙げるとすれば、フォックスのリフやルイージの下B攻撃です）、下入力とともに行われるB攻撃と一緒に機能しもします。
        <br>
        <br><big><b>スマブラDXにおける急降下スピードランキング</b></big>
        <br>1. ファルコ
        <br>1. キャプテン・ファルコン
        <br>3. フォックス
        <br>4. リンク
        <br>4. シーク
        <br>6. ドンキー・コング
        <br>7. ヨッシー
        <br>8. ロイ
        <br>9. ピカチュー
        <br>10. ガノンドルフ
        <br>11. ピチュー
        <br>11. マルス
        <br>13. クッパ
        <br>14. マリオ
        <br>14. ドクター・マリオ
        <br>14. サムス
        <br>14. ミュウツ―
        <br>14. Mr. ゲーム&ウォッチ
        <br>19. ヤング・リンク
        <br>19. ネス
        <br>21. ルイージ
        <br>21. ピーチ
        <br>21. カービー
        <br>21. アイス・クライマー
        <br>25. ゼルダ
        <br>26. プリン    ]]></string>
  <string name="ftrot_info_text" title="ずる賢い小走り"><![CDATA[<big><b>ずる賢い小走り</b></big>
        <br>ずる賢い小走りは、フルでダッシュを使うのとは対照的に、最初のダッシュアニメーションを繰り返し実行する地上での動作から成るテクニックです。一定のキャラクターの最初のダッシュアニメーションがフルでのダッシュよりも彼らを早く移動させるという理由から、これらのキャラクターはずる賢い小走りを使用することでより早く走行することができるのです。ずる賢い小走りは、 主にスマブラDXにおいて使用されますが、このテクニックがよく実行されるところのキャラクターはフォックスやキャプテン・ファルコン、また、ロイおよびマルスです。
        <br>
        <br><big><b>やり方</b></big>
        <br>ずる賢い小走りを行う1つの方法は、少しダッシュするためにコントローラーのスティックをはじくき、そして、フルでのダッシュをキャンセルするためにスティックをニュートラルの位置に戻すことです。この一連の操作は、地上にいるキャラクターを動かすために繰り返され得ますが、それぞれのキャラクターのずる賢い小走りのタイミングは異なります。
        <br>ずる賢い小走りは、絶空に至るダッシュキャンセルジャンプによって行われ得もしますが、これに続いて、再度ダッシュするか、もしくは、フルでのダッシュをキャンセルすることによって、他のダッシュへと移りましょう。    ]]></string>
  <string name="jabreset_info_text" title="叩き起こし"><![CDATA[<big><b>叩き起こし</b></big>
        <br>叩き起こしは、対戦相手がダウンしている間に対戦相手を弱攻撃することによって実行されるところのテクニックです。弱攻撃は対戦相手を強制的に起き上がらせますが、この状況において、自身が望むほとんどの動作を用いて対戦相手を攻撃することができます。これは、通常、KOまで運ぶ動きを始動するのに活用されます。
        <br>This only works with extremely weak set knockback attacks, or attacks with extremely low base  knockback at very low percentages, such as the first hit in most jabs, or Falco's laser. というのも、諸々のより吹き飛ぶ攻撃が対戦相手をダウンさせることになるからです。ダウンから普通に起きあがるのとは違い、起き上がりを誘発する弱攻撃はどんな無敵状態のフレーム（ゲーム内時間単位）をも持ちません。また、諸々の弱攻撃は、ダウン後にでさえ、対戦相手に対してコンボを繋げるために用いられ得るのです。
        <br>
        <br>詳細に述べれば、攻撃は7%よりも少ない威力の攻撃である必要があり、また、ダウンは強制起き上がりを引き起こすために13フレームより少ない必要があります。
        <br>
        <br><big><b>やり方</b></big>
        <br>キャラクターが、ダウンバウンド（キャラクターが受け身をとることなく初めて地上に触れるとき）中ないしダウンウェイト（地面をバウンドした後に地上に寝そべっているとき）中に、7%より少ないダメージを与えるような攻撃によって攻撃されると、キャラクターはダウン中にダメージを受ける状態へと移行します。このアニメーションは13フレーム継続します。
        <br>If DownDamage ends while in the air you change actions to Fall (also canceling out
        any remaining hitstun you may have had), and you can jump/do whatever out of it or
        simply land on your feet if you touch the ground. This is very apparent on things like
        using a stale raptor boost or stale shine with Falco on a downed character, since the
        KB is powerful enough to send them far but is still able to do less than 7 dmg.
        They go flying upwards while in the fall animation and without hitstun.
        <br>A/S/DI upwards will help you get higher from the knockback and can be used
        to keep you in the air long enough for the animation to complete before landing
        and escape a reset. For whatever reason, you are allowed to A/S/DI non-tumble KBs
        with angles 0° or lower normally while in DownDamage. You normally can't A/SDI
        vertically or use any form of trajectory DI on them when on the ground.
        <br>If DownDamage ends while on the ground, however, you change actions to DownWait
        if you were still in hitstun or directly into DownStand if you were not.
        The former is what is called an Option Tap Reset, and the latter an
        Optionless Tap Reset. If you are in DownWait you are forced to get up when
        hitstun ends, but you are also able to interrupt the animation with either a
        getup stand/roll/attack at any time before then.
        <br>
        <br>For example, Fox's shine, Falco's laser, and Peach's jab 1 all have no
        knockback growth. The shine's KB is strong enough to stun all characters for
        13+ frames, and so a reset will always be an OTR on all characters. The laser
        causes 12 or less stun on all characters and so the reset is always an OLTR.
        The jab causes 13+ stun for everyone that is Falco's weight or lighter and is
        an OTR on them, but 12 or less on everyone heavier and is an OLTR on those
        characters. For ones with KBG, Sheik's jab 1 and needles are an OLTR until
        they're around 40 or so depending on weight, and Jiggs' jab 1 is an OLTR
        until near 100.
    ]]></string>
  <string name="jcgrab_info_text" title="ジャンプキャンセル掴み"><![CDATA[<big><b>ジャンプキャンセル掴み</b></big>
        <br>ジャンプキャンセル掴み（JC掴みと略されるもの）は、ダッシュ掴みよりもたいてい機能するような、対戦相手を掴む1つの方法です。ジャンプキャンセル掴みは、通常、始動にさほど時間を要せず、また、通常のダッシュ掴みに比べて掴み後のラグが少なく、普通の掴みよりも攻撃判定範囲がすこし広いものです（ダッシュ掴みよりは小さいですが）。ジャンプキャンセル掴みを行ったとき、そのキャラクターは（摩擦に左右されながら）前方へ若干スライディングしている間に掴みを行います。フォックスとファルコは、この方法での掴みをリフから行うことができます。なお、これは絶リフ掴み（Shine-grabbing）と呼ばれているものです。
        <br>
        <br><big><b>やり方</b></big>
        <br>ジャンプキャンセル掴みを行うためには、スティックの上、XないしYボタンを使ってジャンプし、掴みによってジャンプをキャンセルするためにすぐさまZボタンを入力しなくてはなりません。なお、掴みは、立っていても、ダッシュしていても行われえますが、後者のほうが好まれる使用法です。    ]]></string>
  <string name="lcancel_info_text" title="着地キャンセル"><![CDATA[<big><b>着地キャンセル</b></big>
        <br>小ジャンプ急降下着地キャンセル（SHFFL）の一部ですが、これは空中攻撃の途中での着地時にキャラクターが通常よりも素早く着地することを可能にするようなテクニックです。着地キャンセルは、スマブラDXにおいて、着地する直前の1から7フレームの間にシールドボタンかZボタンを押すことで行われます。
        <br>通常の空中攻撃だけに着地キャンセルが適用されます。着地隙が生じないような特別な空中攻撃にはこのテクニックは適用されません。何かしらの空中攻撃が自動でキャンセルされるのであれば、着地キャンセルは効果を持たないのです。Mr. ゲーム&ウォッチのニュートラル空中攻撃、後空中攻撃、上空中攻撃を除くすべての空中攻撃は、着地隙をキャンセルされ得ます。.
        <br>
        <br><big><b>使い方</b></big>
        <br>スマブラDXにおける着地キャンセルは着地直前の7フレーム目までにL、RないしZボタンを押すことによって行われます。これを行うことで、諸々の空中攻撃は着地のアニメーションが2倍のスピードとなり、その結果として、着地時における隙が減ることになります。隙のこの減少は、諸々の地上攻撃と比べて、着地キャンセル付きの諸々の空中攻撃を行うのに十分な意味を与えてくれます。これは、とりわけ、クッパやガノンドルフなどの他のキャラクターに比べて大きな着地隙を持っているキャラクターにとっては真実です。スマブラDXにおける着地キャンセルは、上記の入力有効時間内にL、RないしZボタンを入力したときだけ、実行され得るのです。
        <br>    ]]></string>
  <string name="ledgecancel_info_text" title="レッジキャンセリング"><![CDATA[<big><b>レッジキャンセリング</b></big>
        <br>このテクニックは、エッジキャンセリングとしても知られており、着地後に崖っぷちへと滑空することによって、もしくはステージや台の縁から完全に降りることによって、プレイヤーが空中攻撃の着地隙（やいくつかの特別な動き）を終わらせることを可能にします。レッジキャンセリングは、立ち回りのための諸々のさらなる選択肢や、通常の仕方ではコンボに繋がらないような諸々の攻撃を使うことを通して尋常でない速さで追いつくための機会を与えてくれます。 すべての空中攻撃はレッジキャンセルされ得ますが、空中での諸々の特別な攻撃はレッジキャンセルされ得ません。これらの特別な空中攻撃の1つをキャンセルしようとすることは、キャラクターを攻撃される隙を残したままステージ上に取り残すという結果をもたらします。リンクの上B攻撃のような諸々の特別な動きは、種々の縁を移動したり良いタイミングで特別な動きをすることによって、地上を離れることなくキャンセルされ得ます。
        <br>
        <br><big><b>やり方</b></big>
        <br>レッジキャンセリングは、かなりシンプルな概念である一方で、ステージの崖ないし台の縁についてそれが要求するところの条件の厳しい位置取りが原因となって、（とりわけ摩擦の多いキャラクターたちを使用している場合には）実際に行うことが難しいテクニックです。プレイヤーたちは、自分の操作するキャラクターが滑空し続け最終的に崖ないし縁にとどくように位置取りすることで、ステージ内の縁へ向かって空中で攻撃を出さなくてはなりません。
        <br>突き詰めると、キャラクターは、空中から地上そして空中（もしくは空中から地上そして滑るように）と移動しながら、地上の「角」に触れればよく、その結果として、動きの隙をキャンセルすることになるのです。レッジキャンセリングからコンボをするとき、プレイヤーたちは、まだ攻撃判定範囲が発生する時間があるうちに、地上に可能な限り近いところで最初の動きを実行しようと試みることになります。
        <br>これは、最初と次の当たりを区別する最小単位のフレーム（ゲーム内時間単位）に収束するのですが、この結果として、次につなげることが可能となるのです。組み立てが適切であれば、プレイヤーたちはただちに縁へと滑空することになり、最初の当たりの直後の隙を取り除き、そして、次に繋がる動きを行うことが可能となるのです（着地に必要な最小単位の3フレームを節約し、縁へと滑空し、そして、他の攻撃を繰り出すことができるのです）。
        <br>
        <br>スピードのような諸要素に基づいた空中からのレッジキャンセリングが方向を持ち、また、キャラクターがレッジキャンセル中に向かっている方向を持つとき、上記とは異なる諸々の結果が生じます。もしキャラクターが崖や台の縁に向いていれば、もしプレイヤーが向きを変えずに前方にしたままでいるか、もしくは、キャラクターが滑空の勢いを持ちすぎていて止まったままでいることができない場合、キャラクターは自由落下することになります。 そうではなく、キャラクターが十分ゆっくり動いていて、また、前方にスティックが入力されていないのであれば、キャラクターは滑りアニメーションを維持したままでいることになります。崖や台の縁から顔をそむけると、キャラクターは自由落下することになり、そして。落下スピードのような属性に左右される仕方で、時にステージの崖を掴むことができます。レッジキャンセル後にステージ上に残ることは、ステージを滑り落ちることよりも難しいことですが、空中にいるときに行うことのできるような諸々の動きの代わりに、地上にいるときに行うことのできるような諸々の動きにつなげることを可能にします。    ]]></string>
  <string name="ledgedash_info_text" title="崖絶空"><![CDATA[http://gfycat.com/SphericalQueasyGoshawk
        <br>http://gfycat.com/GracefulMiniatureHousefly
        <br>Setups: https://www.youtube.com/playlist?list=PLKPEgSVjggtCm3IT9uYBlNgEcv3Qw9jaw
        <br>
        <br><big><b>崖絶空</b></big>
        <br>崖絶空は、一方のキャラクターが崖から落ちるときに生じる29フレーム（ゲーム内時間単位）の無敵という利点を得て、ステージ上に復帰し他方のキャラクターの不利点をつくために、その上で絶空などの他のいくつかの上級テクニックを使用することで可能となるテクニックです。
        <br>
        <br><big><b>やり方</b></big>
        <br>キャラクターが崖に掴まり7フレーム（リンクなら3フレーム）経つと崖ぶら下がりのアニメーションに移行しますが、ここで、キャラクターはあらゆる崖際の選択肢を選ぶことができます。また、キャラクターは29フレームの自由に使える無敵時間を獲得します。無敵継続掴まり直し（"ledgestall"）、崖絶空もしくは他の選択肢を、この瞬間に選ぶことができます。
        これは、無敵継続掴まり直し、崖絶空、もしくは、他の何かしらの選択肢によって接近する選択をする場合のことです。
        崖絶空は、キャラクターに2段ジャンプ、ステージへの着地絶空、また、利点を得るために他の追加的なフレームを使用することを、実行プロセスのうちに含みます。このテクニックが正しく実行されるには完璧な入力が必要となります。
        <br>完璧な無敵付きの崖絶空についての詳細についてはリンク先を参照してください: http://bit.ly/1PgXMqZ
        <br>
        <br><big><b>やり方</b></big>
        <br>崖絶空を行うためには、崖に掴まり、身動き可能となった最初のフレームに崖を離し、2段ジャンプをし、そして、あなたのキャラクターがぶら下がっていたステージないしキャラクターの上空にある台の上へと着地絶空しましょう（後者はすべてのキャラクターにとって実行可能なものではないのですが、フォックスやファルコまたファルコンのような落下スピードの速いキャラクターのほとんどにとって機能するものです）。正しく行われれば、あなたが操作するキャラクターはステージ上に復帰することになり、また、崖絶空のかなりの部分において無敵状態になります。このテクニックは厄介な状況から脱するのに用いるといいでしょう。
        <br>
        <br>この動画は助けになるかもしれません: https://youtu.be/7L2L7vyCc6c    ]]></string>
  <string name="ledgedropping_info_text" title="落下崖掴まりLedge drop"><![CDATA[<big><b>落下崖掴まりLedge drop</b></big>
        <br>落下崖掴まりは、ステージの崖際で素早く移動することによって行われるテクニックです。
        <br>ゲームの諸々の仕様上の上級テクニックを用いる利点は、それが崖を素早く掴みそしてキャラクターが崖に向かっている状態を瞬時に作ることをキャラクターに許すことです。崖を掴む方法は1つではありませんが、そのうちのいくつかのものは実行するのが難しいものですし、また、より簡単な諸々の方法論と比べてたったの数フレーム（ゲーム内時間単位）しか稼ぐことができません。
        <br>
        <br><big><b>活用</b></big>
        <br>落下掴まりは、崖につかまるための素早くかつ比較的簡単な方法を提供してくれます。そのため、素早く崖を掴む必要がある場合、もしくは、対戦相手が自身のストックを残すためにそれを行う前に崖をふさぐ必要がある場合、落下崖掴みを用いることは、プレイヤーが行おうとしていることを実行するための猶予を与えてくれるような仕方で、素早く崖を掴むことを可能にしてくれます。
        <br>
        <br><big><b>やり方</b></big>
        <br><b>難しい種類の崖降り方法はいくつか存在しますが、この種の崖降りにおいては以下の2つだけを押さえておけばよいでしょう:</b>
        <br>
        <br><big><b>引き絶空崖掴まり</b></big>
        <br>この方法は崖とは反対側にキャラクターを向かせ、崖に向かって後方向へと絶空させる（「引き絶空」）ものです。なお、より体重の軽いキャラクターの方がより早く落下します。これは、最も簡単な方法であり、異なる仕方においても行われ得ます。つまり、このテクニックには、ダッシュから振り向いたり、引き絶空したり、また、フォックスやファルコが下B攻撃を出して振り向きそして引き絶空をしたりすることが含まれもするのです。
        <br>
        <br><big><b>歩行反転崖掴まり</b></big>
        <br>これは上に貼られた動画の中で行われている種類の落下崖掴みの方法です。歩行反転崖掴まりは、歩行から実行され得るものですが、正確さが要求されるものでもあります。歩行反転崖掴まりは、他の動きと一緒に用いることに適したテクニックですし、また、歩行から崖を掴むための簡単な方法でもあります。
        <br>歩行反転崖掴まりを行うために、プレイヤーはステージの崖に向かって歩行し、キャラクターが崖際に来たところで、反対方向へとコントローラーのスティックを軽く入力することになります。キャラクターの歩行の推進力は保持され、そして、崖を降りそれを掴むことになるのです。
        <br>やり方を学ぶために、MikeHazeによる以下の動画を見てみよう: https://youtu.be/yw9pfO9UORU.    ]]></string>
  <string name="ledgestall_info_text" title="無敵継続崖掴まりLedge stalling"><![CDATA[<big><b>無敵継続崖掴まりLedge stalling</b></big>
        <br>無敵継続崖掴まりは、キャラクターが崖での無敵状態を永続的にリフレッシュすることを可能にします。これを行うには3つの異なる方法があります。なお、すべての方法がすべてのキャラクターに適用可能な方法というわけではありません。
        <br>
        <br><big><b>解説</b></big>
        <br>キャラクターが崖を掴んですぐ、そのキャラクターは7フレーム（リンクの場合は3フレーム）（ゲーム内時間単位）続くような崖掴みのアニメーションへと移行し、そして、崖掴みのアニメーションよりも長い30フレーム続く完全な無敵状態を得ることになります。崖掴みの最後のフレームにおいて、プレイヤーは、崖攻撃、崖転がり上がり、崖ずり上がり、崖ジャンプ以外のすべての崖での選択肢を実行することができます。
        <br>プレイヤーがこれらのうちのどの選択肢をも選ばない場合、プレイヤーはその間中プレイヤーが崖を離すことができるような崖掴みアニメーションに移行します。プレイヤーはプレイヤーが自由に使えるような無敵状態である29フレームを今や手に入れています。リンクが崖から落ちてすぐ、再度崖に掴まることのできない時間が29フレームにおいて数えられます。それゆえ、継続的に無敵を保持することは、それが可能となる最初のフレームにおいて崖を離すことを要求するのです。そうしない場合、無敵状態なしで、それにおいて再度崖を掴むことのできない時間が依然として有効になっているところの1フレームが少なくとも存在することになるでしょう。 
        <br>この規則の例外は、シークとミュウツーの上B攻撃による無敵継続崖掴まりです。これらのキャラクターの上B攻撃は、序盤の段階で無敵を持っているため、崖で無敵状態となるのです。
        <br>
        <br><big><b>上B攻撃による無敵継続崖掴まり</b></big>
        <br>上B攻撃による無敵継続崖掴まり
        <br>ゼルダ、シーク、フォックス、ファルコ、ミュウツーおよびピカチュウは、上B攻撃を用いることで無敵継続崖掴まりをすることができます。日本のシーク使いであるShinoにちなんで名づけられた「Shino式無敵継続崖掴まり」は、圧倒的に簡単で、また、シークの上B攻撃が最初から持つ無敵状態や強力な当たり判定および多くの動きに関する選択肢のために、最も使い勝手のよいものです。
        <br>
        <br><b>やり方</b>
        <br>このテクニックは、崖を離れるためにコントローラーのスティックを後に入力し、そして崖の近くにいるときにジャンプおよび上B攻撃をすることによって、行われます。
        <br>フォックスとファルコにとっては、適切なタイミングで行うのであれば、ジャンプをせずに、上B攻撃を行うことが可能です。
        <br>
        <br><big><b>Ledgehopstall</b></big>
        <br>This ledgestallは、キャプテン・ファルコン、ガノンドロフ、リンク、ロイおよびクッパだけが可能なテクニックです（ほとんどのキャラクターにとって行うことができる一方で、29フレーム以上かかってしまうために、無敵状態ではなくなってしまうのです）。
        <br>崖から落ちてすぐさま急降下することによって、これらのキャラクターは、崖に届きそして崖から落下した後の29フレーム内に再度落下するために、自身の落下スピードと低めの2段ジャンプを活用することができます。
        <br>
        <br>崖から落ちたすぐ後にジャンプすること、また、ジャンプの最も高いところから急降下することも可能です。これは、長く滞空していることが崖掴まりを妨害するという理由から、より難しいテクニックであるとされています。
        <br>
        <br><big><b>ハックスダッシュ</b></big>
        <br>これは、高度の正確さと1つの入力をミスしただけであってもストックを失うというリスクの高さを理由として、競技においてなかなか用いられないテクニックです。Haxはこのテクニックによる奇跡を見せた数少ないプレイヤーのうちの1人であり、また、ハックスダッシュという言葉を作ったプレイヤーです。
        <br>崖を離れそこに向かってジャンプし、そして、そこから離れて絶空をすることで、崖無敵状態が終了するまさにその時、崖掴みの判定は崖に重なります。マルスのようないくつかのキャラクターは、無敵状態が終る前のタイミングにおいて十分に下に下がるために、急降下する必要がありますが、他方、キャプテン・ファルコンのような他のキャラクターは、数フレームを消費する必要があり、よって、無敵状態が終わる前にステージの下に落ちません。    ]]></string>
  <string name="marthkiller_info_text" title="マルスキラー"><![CDATA[<big><b>マルスキラー</b></big>
        <br>マルスキラーは直線的な復帰を崖際でガードするのに用いられるテクニックで、マルスがよくこの餌食になります。崖際でステージ内側に向かっているキャラクターの薄ガードと、そのシールドをキャラクターの後方へとずらすことにより、 対戦相手が復帰しようと試みてあなたが出したシールドに当たると、あなたの操作するキャラクターは後ろに押し出され、その結果として、対戦相手が復帰しようとするのを拒否するか、もしくは、用意な反撃ができるテージ上への復帰をさせる仕方で、崖を支配することになります。
 <br>マルスキラーの反撃を避けるための最良の方法は、対戦相手があなたを攻撃するのに苦労する高さで復帰することです。
        <br>
        <br><big><b>使い方</b></big>
        <br>マルスキラーはマルス（や直線的な復帰をする他のキャラクターたち）に対抗して崖を守るためのすばらしいテクニックの1つです。マルスキラーは、対戦相手が低い復帰を試みているか、もしくは、対戦相手が上B攻撃で復帰することをあなたが知っている場合に、最も有用になります。成功すると、マルスは崖に掴まれず落下し、あなたが崖に移動するので、ストックを失います。マルスが思いの外高く復帰する場合、あなたが十分に素早いのであればマルスを咎めることができます。
        <br>
        <br><big><b>やり方</b></big>
        <br>マルスキラーを行うためにあなたは以下の5つのステップを踏みます:
        <br><b>Step 1:</b> 崖の縁まで転がり緊急回避で移動し、自分の操作するキャラクターが崖とは反対側（ステージ内側）に向いていることを確認してください。
        <br><b>Step 2:</b> 緊急回避中Zボタンを入力したままにしてください。これは可能な限り早くあなたに薄ガードを出させてくれます。
        <br><b>Step 3:</b> コントローラーのスティックを慎重に若干後ろ下方向に入力します。入力が早すぎると転がってしまいます。
        <br><b>Step 4:</b> フォックスやファルコのような落下スピードの速いキャラクターを使用している場合、スティックを下方向に傾ける必要はありません。ただ後ろ方向にだけスティックを傾けてください。
        <br><b>Step 5:</b> 対戦相手が近づいて来るのを待ちます。対戦相手は、あなたが支配する崖を落下していくか、もしくは、崖際付近に着地することになります。対戦相手が崖際に着地した場合、あなたの操作が十分に早いのであれば、空中攻撃で対戦相手を咎めることができます。    ]]></string>
  <string name="moonwalk_info_text" title="ムーンウォーク"><![CDATA[<big><b>ムーンウォーク</b></big>
        <br>これは、ダッシュの最初のアニメーションの間に後へと滑るようなテクニックです。Mr. Cというプレイヤーによって発見されたこのテクニックは、歌手のマイケル・ジャクソンの特徴的な動きにちなんで名づけられました。
        <br>
        <br>ムーンウォークについての解説動画: https://youtu.be/D_xDJM3jOYg
        <br>
        <br><big><b>やり方</b></big>
        <br>ムーンウォークは、ダッシュ中にコントローラーのスティックを反対に傾けることで行われますが、スティックにニュートラルの位置を通過させることなく行われます。これを行うための唯一の簡単な方法は、コントローラーのスティックのニュートラルの位置の下で回り込むようにスティックを操作することですが、 but just barely below as to prevent losing some distance from crouching; 結果として、プレイヤーは、半円の代わりに半楕円を形作るように、コントローラーのスティックを回転させる必要があります。これは、キャラクターが後ろに滑っていく結果をもたらしますが、絶空よりもダッシュに似た状態です。
        <br>上記とは異なる方法ですが、ダッシュの最初のフレームの後にコントローラーのスティックを後方向へと強く弾くことによってもムーンウォークを行うことができます。なお、ここでのスティックを弾く速さは、ゲーム側がコントローラーのスティックがニュートラルの位置にあると認識しない程の速さです。この方法は、若干長いムーンウォークを生じさせ、また、それゆえに、完全なムーンウォークであると考えられますが、求められることが非常に多くいので、TAS以外で実践においては見られることがありません。
        <br>一定のキャラクターは、効果が目に見えるためにウサギずきんをつけなくてはいけないかもしれませんが、このゲームのすべてのキャラクターはムーンウォークをすることができます。しかしながら、ほとんどのキャラクターは、ある追加的な操作を必要とします。これに該当するキャラクターは、滑り動作中においてキャラクターが向く方向とは逆の方向から始める必要があります。
        <br>
        <br><big><b>ムーンウォークの距離</b></big>
        <br>ムーンウォークは、リンクやミュウツーなどのキャラクターも見るのに適したムーンウォークをするのですが、キャプテン・ファルコンによって実行される場合に、最もよく観察することができます。以下のリストにいるキャラクターは、反対方向への歩行を挟むことなしにムーンウォークを行うことができます。なお、距離の長い順でリストは作られています:
        <br>
        <br>1. キャプテン・ファルコン
        <br>2. リンク
        <br>3. ヤング・リンク
        <br>4. ミュウツー
        <br>5. ヨッシー
        <br>6. ガノンドロフ
        <br>7. ピーチ
        <br>8. ゼルダ
        <br>9. クッパ
        <br>10. サムス
        <br>11. カービー
        <br>
        <br><big><b>競技的なプレイにおける使用</b></big>
        <br>ムーンウォークは、絶空のより一層の普及によって、競技的なメタゲームにおいて一般的に状況依存的なテクニックとして機能しています。ほとんどの場合において、ムーンウォークは、プレイヤーによる魅せプレイのために用いられます。しかしながら、ムーンウォークは、完全に使いどころのないテクニックではありません。このテクニックは、予測不能な感じをプレイに加えることができるので、動作の組み合わせないし相手のおびき寄せのために、心理戦において用いられ得ます。 用心深いプレイヤーは、絶空を使用する代わりに、ムーンウォークを使用しようと試みることもできます。Cautious smashers can also attempt to use the moonwalk as to more efficiently edgehog instead
        of using a wavedash.
        <br>加えて、原理上、ムーンウォークは、ゲームがキャラクターを立った状態にあると認識している間、キャラクターに滑ることを可能とします。そのため、キャラクターが十分な長さのムーンウォーク距離を持っている場合、このテクニックを用いて、プレイヤーは絶空スマッシュや絶空掴みに似た動作をキャラクターにとらせることができます。その力強い復帰阻止と長いムーンウォークのために、キャプテン・ファルコンは、最も多い適用動作をムーンウォークから得ています。ムーンウォークからの後方向への推進力は、空中攻撃でもって復帰しようとしている対戦相手を邪魔するために、彼にステージを滑り降りることを可能としています。いくつかの場合において、ムーンウォークがキャプテン・ファルコンをより遠くに動かすことができ、また、2段ジャンプを保ったままにさせ、これがより安全な復帰を可能とさせるという理由から、これは実際に他のテクニックを用いてステージを降りるためのより優れた選択肢として機能します。
        <br>
        <br>より詳細な情報は以下を参照してください: http://www.ssbwiki.com/moonwalk    ]]></string>
  <string name="noimpact_info_text" title="No-impact land"><![CDATA[<b>メモ:</b> このテクニックは、ドンキー・コング、プリンないしカービーによって、彼らのECB（通常画面上には表れていないキャラクターの「屋台骨」になるようなダイヤ型のもの）が修正されまたジャンプ中に方向を変えないような多くの仕方で行われるものです。
        <br>
        <br><big><b>No-impact landing</b></big>
        <br>しばしばNILと略されるno-impact landingは、キャラクターがジャンプの最高点において台に着地する場合に、生じます。The no-impact landはラグがほとんどなく空中から着地したのちに生じるような4フレームのしゃがみアニメーションを持ちません。これは、すぐさまの攻撃をしたりシールドを張ったりすることなどをプレイヤーに可能にします。
        <br>ガノンドロフの2段ジャンプの高さのために、このキャラクターは崖から無敵状態における攻撃を容易にすることができます。完璧に行われるのであれば、機能する8フレームの無敵状態が存在し、これにより、弱攻撃や掴みが完全な無敵状態を備えながら行われ得るのです。崖上で位置取りをしようと試みる場合、交換に至るような当たり判定が出るところのフレームにおいてプレイヤーが攻撃を受けることになる一方で、前強攻撃は彼らを捉えることができます。NILで出される弱攻撃はよい選択肢です。というのも、それが十分な範囲を持ち、5フレームのミスの猶予を持ち、また、まさに「こっから出てけよ」という動作になるからです。
        <br>すべてのキャラクターはこのテクニックを用いることができます。一番上の台がファルコの最大のジャンプと同一なので、プレイヤーが戦場という名前のステージにおいてファルコを選び、そして、一番上の台に向かって最大のジャンプをすると、実践されたこのテクニックをとても簡単に見ることができます。
        <br>ふわふわしたキャラクターはこのテクニックを最も行いやすいキャラクターです。というのも、この種のキャラクターは長時間ジャンプの最大高度で浮遊するからです。
        <br>このテクニックは、素早く次の動作につなげることを可能とし、また、素早い着地を予想していない対戦相手をすぐさま咎めることも可能とします。
        <br>
        <br><big><b>機能させるには</b></big>
        <br>キャラクターがジャンプをし、台の上にECBが乗るとき、速度がとても遅い場合に、このキャラクターはすぐさまに着地をすることになります。その結果として、キャラクターは、台上に落下するのに必要となる追加的な時間を経験することなしに、また、キャラクターが通常の仕方で着地する場合に生じるような4フレームの着地隙を経験することなしに、1フレームでの着地を行うことになります。
        <br>いくつかのキャラクターにとっては、このテクニックは崖から行うことができるものです（また、このテクニックは、崖離しジャンプから追加的な無敵状態である数フレームを提供するか、もしくは、戦場ないしヨッシーストーリーという名前のステージにおける台のような台を通り抜けることで実行されるかするものです）。
        <br>
        <br><big><b>やり方</b></big>
        <br>このテクニックを行うためには、その最大高度が台のすぐ上に届くような仕方でジャンプをしてください。これを見る簡単な方法は、戦場という名前のステージでファルコを用いて最大のジャンプを行うことと、ヨッシーストーリーという名前のステージでファルコンを用いて後ろジャンプを行うことです。
        <br>
        <br><b>さらなる情報</b>
        <br>更なる情報を得るためにはPewPewUによる以下の動画を見てみてください: https://youtu.be/XhujDoRBXeY
        <br>フォックスとファルコについて: http://bit.ly/1SjtJAG
        <br>    ]]></string>
  <string name="pivot_info_text" title="振り向き攻撃"><![CDATA[<b>メモ:</b> 上の振り向き攻撃はピーチによる振り向き横強攻撃です。
        <br>
        <br><b>便利なチュートリアル:</b> https://youtu.be/J_aqH9sJnbU
        <br>
        <br><big><b>振り向き攻撃</b></big>
        <br>振り向き攻撃はキャラクターを素早く振り向かせることに関係するテクニックです。このテクニックは、その実用性の高さや地上でのあらゆる動きに使えるという性能に起因して、尋常ではないくらいたくさん使用されます。
        <br>振り向き攻撃は反対方向に振り向くことに加えて地上攻撃の素早い入力もその一連の作業の中に含みます。このテクニックは、ダッシュ終わりの隙を伴うことなしに、キャラクターにどんな地上攻撃をすることをも可能にするようなダッシュ中の最初のフレームという利点を持っています。   
        <br>
        <br><big><b>使い方</b></big>
        <br>振り向き攻撃は、織り混ぜること、諸々のコンボや投げ連また他のいくつかのテクニックに続けて出すことが可能です。
        <br><b>諸々の振り向き攻撃は以下の諸々の攻撃に適用可能です:</b>
        <br>諸々の強攻撃
        <br>各方向の掴み
        <br>諸々のスマッシュ攻撃
        <br>
        <br><big><b>やり方</b></big>
        <br>諸々の振り向き攻撃は、コントローラーのスティックをキャラクターの向いている方向とは逆に入力しキャラクターが可能な限り早く振り向くように入力することで、可能になります。このテクニックのよくある使い方は投げ連です。相手のコントローラーのスティックの入力を妨害することは必要不可欠です。もし、プレイヤーがダッシュしないのであれば、コントローラーのスティックをただ横に倒すことで振り向きのための適切な入力となるでしょう。というのも、ダッシュ中に振り向くことは振り向きラグを生じさせるからです。    ]]></string>
  <string name="platformcancel_info_text" title="Platform cancel"><![CDATA[<big><b>Platform canceling</b></big>
        <br>台から落ちている間（しゃがみアニメーション後の1フレーム）、キャラクターは空中にいるとゲームに認識されます。これを理由として、キャラクターは諸々の空中攻撃を使用することが可能になります。Platform cancelingは、このフレーム内で空中攻撃をすることがキャラクターが再度台に着地する原因になるという事実にちなんで名付けられています。
        <br>Platform cancelsは多くの事柄に左右されます。攻撃判定がどれくらい早くに出るのか、攻撃の強さはどれほどか、キャラクターの落下スピードはどれほどか、また、攻撃のECBパターンによって、Platform cancelingは左右されるのです。2つの最も重要な事柄は、スピードと強さです。
        <br>Aerial InterruptとPlatform cancelingの間の主たる違いは、プレイヤーに、台の上いいたままにさせることと、より厳しいタイミングを持つことです。It also requires the hitlag from landing the aerial you are platform canceling. While an AI implies the player used the aerial while their character got onto the platform.
        <br>
        <br><big><b>やり方</b></big>
        <br>キャラクターが立っている台から降りてください。厳密にこの1フレーム後に、空中攻撃を行い、それを対戦相手に当て、そして着地キャンセルしましょう。
        <br>正しく行われるのであれば、platform camcelは生じ、あなたのキャラクターは台の上にいる状態で空中攻撃を実行し（それを当て）た状態になるでしょう。
        <br>
        <br><big><b>スマブラDXにおける適用可能な攻撃</b></big>
        <br>言及されない限り、諸々の攻撃は1フレームの猶予を持っています。これらは動くことのない台に適用されます。下に動く台においては、この猶予は変化し、より多くの攻撃が可能となります。
        <br>
        <br><b>リンク</b> – 空中ニュートラル攻撃 (2フレームの猶予)、空中上攻撃
        <br><b>ルイージ</b> – 空中ニュートラル攻撃(2フレームの猶予)、空中後攻撃
        <br><b>マリオ</b> – 空中ニュートラル攻撃
        <br><b>マルス</b> – 空中前攻撃
        <br><b>サムス</b> – 空中ニュートラル攻撃
        <br><b>ヨッシー</b> – 空中ニュートラル攻撃
        <br><b>シーク</b> – 空中ニュートラル攻撃
        <br><b>ファルコ</b> – 空中後攻撃
        <br><b>ヤング・リンク</b> – 空中ニュートラル攻撃
        <br>
        <br><big><b>疑似的なplatform cancel</big></b>
        <br>台から滑り落ちるとき、キャラクターは、台から落ちるときよりも、遅いスピードで落ち始めます。このことは、通常のplatform cancelよりも多くの空中攻撃をキャンセルすることをプレイヤーに可能にします。というのも、プレイヤーはより多くの滞空時間を得るからです。
        <br>動画内で、マルスは、シールドを張った状態で攻撃を受け、また、シールドベクトル変更は崖側に向かっています。このことがマルスを崖から滑り落としています。また、空中下攻撃の反動が彼を地上へと押し上げているのです。これらの事は、依然として、当たり硬直がECBに更新（し、それゆえに、台上にキャラクターを移動させる）ことを可能にしています。これ以外の動作によって疑似的なplatform cancelを行うことは可能ですが、それを行うことは思った以上に厳格な諸状況を要求します。
        <br>
        <br><big><b>適用</b></big>
        <br>少しのラグを持つような空中攻撃によってこのテクニックが用いられるとき、信じられない程少ないラグが原因となって、platform cancelをされた空中攻撃は死を招く諸々のコンボへとつなげられ得ます。小ジャンプ急降下着地キャンセル（SHFFL）と比べて言うと、キャラクターのジャンプアニメーションと落下アニメーションは取り除かれるので、 その結果として、空中攻撃から20から30フレーム取り除くことになります。しかしながら、platform camcelは、このゲームにおいて上級テクニックを使用するのに、一貫し効果的な仕方で使うためにミスを許さない技術を要求するという理由から、最も難しいものと考えられてしまい得るのです。
        <br>
        <br><big><b>諸々の利点</b></big>
        <br>ジャンプと落下アニメーションを無くし、これらを1フレームのしゃがみアニメーションに置き換えることになります。ゆっくり始まる空中攻撃は自動的にキャンセルされ、その結果として、心理戦的な選択肢を生み出します。
        <br>このテクニックの持つスピードは、諸々の非常に速いコンボ、とりわけ諸々のシールドを壊すコンボを可能にします。
        <br>
        <br><big><b>諸々の不利点</b></big>
        <br>通り抜け可能な台を必要とする。
        <br>厳しいタイミングが要求される。
        <br>
        <br>platfor cancelの動画: https://youtu.be/1JZh86P1ENY    ]]></string>
  <string name="platformwarp_info_text" title="Platform warp"><![CDATA[<big><b>Platform warp</b></big>
        <br>PWと略されるPlatform warpingはECB（通常画面上には表れていないキャラクターの「屋台骨」になるようなダイヤ型のもの）の利点を得ており、2段ジャンプの後に台上への素早い着地へと移るものです。PWとAI（Aerial Interrupt）の間の主たる違いは、platform warpが台の上だけで可能なものであり、下で説明されるECBにおける変化のために、キャラクターに2段ジャンプをすることを要求します。
        <br>ほとんどのキャラクターは、台から落ちた後に正しいフレームにおいて2段ジャンプを行うことによって、このテクニックを使うような台の上へのno-impact landingを行うことができます。
        <br>
        <br><b>platform warpとともに使用され得る諸々の他の動作:</b>
        <br>フォックス - 空中ニュートラル攻撃、空中前攻撃、空中下攻撃
        <br>シーク - 空中下攻撃を除くすべての空中攻撃
        <br>サムス - 空中前攻撃、空中上攻撃（最大ジャンプ）
        <br>ガノンドロフ - 空中ニュートラル攻撃、空中上攻撃（最大ジャンプ）
        <br>リンクとヤング・リンク - 空中上攻撃、空中ニュートラル攻撃
        <br>マルス - 空中前攻撃、空中ニュートラル攻撃
        <br>Dr. マリオとマリオ - 空中ニュートラル攻撃、空中上攻撃
        <br>ピカチュウ - 空中上攻撃
        <br>ルイージ - 空中ニュートラル攻撃
        <br>
        <br><b>壁ジャンプからのplatform warp</b>
        <br>ポケモンスタジアムというステージの名前のステージにおいて発見された動作の組み合わせだけによって、壁ジャンプからplatform warpを行うことも可能です。http://gfycat.com/AmusedSneakyGelding
        <br>プレイヤーは、技術的にはNILを行っているという理由から、1フレームで着地を行います。壁ジャンプはプレイヤーに無敵状態である14フレームを与えますが、プレイヤーが手に入れる地上で動ける無敵状態の長さは、プレイヤーがキャンセルする壁ジャンプのフレームに左右されます。
        <br>
        <br><big><b>機能させるには</b></big>
        <br>すべてのキャラクターはECB（プレイヤーが操作するキャラクターの「屋台骨」です）を持ちますが、これは、地上に触れたとき着地を引き起こすような下部を持つダイヤモンドの形をしています。地上においては、ダイヤモンド型の下部があなたの操作するキャラクターの下部分において常にあることになるのですが、空中においては、動作に応じて様々な形を持っています。
        <br>地上から空中へとキャラクターが移動するとき、ECBの下部は9フレームの間固定されますが、また、それがジャンプ以前にはキャラクターの下部分にあったという理由から、これはそれが固定されることになるところのものです。10フレーム目において、ECBの下部は、プレイヤーが現在行っている動作のパターンについていきはじめます。同じことは、キャラクターが2段ジャンプをするときにも、生じます。
        <br>Platform warpは、ECBの下部が高くに上がっている場合と2段ジャンプが行われた場合に、空中での動作のフレームを検出することで、これを活用します。2段ジャンプの最初の9フレームの間、ECBの下部は高い位置で固定されます。ECBの下部が低い場合、プレイヤーがある行動をしている10フレーム目において、これは一定の下方向への延長を引き起こすことになります。platform warpは、台に触れ着地を引き起こすために、この下方向への延長を用いるのです。
        <br>
        <br><b>さらなる情報</b>
        <br>さらなる情報を求める場合は以下のリンク先を参照してください: http://smashboards.com/threads/new-tech-platform-warp.385768/
        <br>参照: https://youtu.be/TtiDd5cQWJc&feature=youtu.be
        <br>壁ジャンプPWについては以下のリンク先を参照してください: https://www.reddit.com/r/SSBM/comments/3w5is0/useless_new_tech_walljump_platform_warp/    ]]></string>
  <string name="pshield_info_text" title="ジャストガード"><![CDATA[<big><b>ジャストガード</b></big>
        <br>これは、最初の数フレーム（ゲーム内時間単位）において迫ってくる攻撃と接触するような、キャラクターが全開のシールドを張ったときに生じるテクニックです。このテクニックを実行するために、プレイヤーはタイミングと技術に頼らなくてはなりません。対戦相手が攻撃を加える準備が整っている場合、プレイヤーは素早くシールドを張らなくてはなりません。正しく行われれば、キャラクターはシールド（張られたものがジャストのタイミングのシールドであればシールド硬直）を減らすことなくすみますし、また、ただちに反撃に転じることができます。
        <br>ジャストガードは、攻撃が当たる前の4フレーム以内にLないしRボタンを素早く十分に深く入力することによって、行われます。正しく行われれば、シールド上が白く光り、そして、特徴的なコツンと音を鳴らします。ただし、技術的にはシールドなので、掴みに対しては無力です。
        <br>コンピューターが操作するキャラクター、とくにレベル9のキャラクターは、このテクニックを多く使用します。人間が操作するキャラクターは、要求される反応時間や正確さが理由となり、このテクニックをあまり多く使いません。そのようなものであるため、このテクニックは驚を生じさせ、また、試合を混乱させます。ハイレベルな対戦において、ジャストガードはファルコのブラスターのような飛び攻撃を跳ね返すために、この迷惑な行動を咎める目的のもと、用いられます。ジャストガードは最初の2フレームの間飛び攻撃ないし飛び道具を跳ね返すことができるのです。
        <br>
        <br><big><b>解説</b></big>
        <br>ジャストガードは、迫ってくる攻撃が当たるよりも以前にシールドを発生させるようなタイミングで、LないしRボタンを十分に入力することで完遂されます。より厳密に言うと、シールド内側の反射のための当たり判定は、シールドが張られている4フレーム以内に迫ってくる攻撃の当たり判定と接触しなくてはなりません。飛び攻撃ないし飛び道具がジャストガードの1ないし2フレーム以内に当たった場合、このテクニックは、飛び攻撃がもともと持っていたダメージ値の半分の値のダメージを与える攻撃として跳ね返されます。このテクニックが何度も続けて行うことが難しいものである一方で、ジャストガードは、それがフォックスの空中ニュートラル攻撃のような後隙の隙内攻撃を咎めることをプレイヤーに可能とするという理由で、競技的な対戦においてとても価値のあるテクニックです。飛び攻撃ないし飛び道具を跳ね返すという性能は、とりわけ、対ファルコ戦において、それが行われない場合には安全であったり予想可能な迷惑であったりする飛び攻撃を咎めることをプレイヤーに可能とするという理由で、さらに増して価値のあるものとなります。ファルコのブラスターは、多くの選択肢を選択不可能にし、また、適切に対処しない場合、プレイヤーを無力化したままにすることができるのです。
        <br>その難易度にも関わらず、ジャストガードは依然として人間の手で継続的に行うことのできるテクニックです。飛び攻撃を持つキャラクターを使用するプレイヤーは、プレイヤーの間に一定の距離が存在している場合にだけですが、容易に火力を上げる手順を持っているのです。また、（とりわけファルコを主として使用する）プレイヤーが火力を取っている際の動きにとって小ジャンプをすることに言及することは重要です。こういった事情から、飛び道具使いがプレッシャーから離れて走行するかジャンプするかしているのであれば、しばしば、それはそのプレイヤーが火力を取ろうという意図を抱えているサインとなります。
        <br>また、ジャストガードについていけるかどうかは距離に左右されます。ブラスターは、ファルコとその対戦相手のキャラクターが互いの間の距離が距離Xである立ち位置にいるときにブラスターが放たれる場合、安全であると見なされます。ここで言われる距離Xとは、ファルコが1回の小ジャンプで水平移動できる最も長い距離のことです。この距離で、ブラスターをジャストガードで跳ね返すことは次なる攻撃を発生させなくすることになり、また、ジャンプや転がり受け身、もしくは、マルスのダッシュ攻撃のような当たり判定が低い諸々の攻撃を出しながらブラスターの下を進むことによって対応することは、ブラスターを出している対戦相手を、ファルコが立ち回りしずらい諸状況に置くことになります。しかしながら、ブラスターがとても遠くで発射される場合、たとえば、1.5Xの距離で発射される場合、ブラスターは安全なものではありません。というのも、ジャストガードが掴みなどのような次なる攻撃に繋がるからです。
        <br>ヨッシーのシールドは、それがすでに出ていれば、諸々の攻撃をジャストガードすることができます。    ]]></string>
  <string-array name="shielddrop_group" title="ールドドロッピング" amount="2">
    <item name="shielddrop_info_text" title="ールドドロッピング"><![CDATA[<big><b>シールドドロッピング</b></big>
            <br>台をシールドドロッピングすることは、シールドを出したまますり抜け可能な台を通り抜けることです。このテクニックにより、プレイヤーは素早い回避行動に移るか、もしくは、他の動きと合わせた立ち回りに移ることが可能になります。 
            <br>
            <br><big><b>やり方</b></big>
            <br>シールドドロップを行うには2つの方法があります:
            <br><b>1.</b> シールドを出し、コントローラーのスティックを素早く正しく下方向にずらします (approximately one notch on the GC remote)。
            <br><b>2.</b> コントローラーのスティックを横に動かし、そしてそれを過ごし下方向にずらします。この方法は1の方法に比べるとゆっくり目ですが簡単に読み取らますが、その一方で行いやすい方法です。
            
            <br>
            <br>シールドドロッピングを常に成功させる方法については、Victraによる以下の動画を見てみてください: https://youtu.be/hsl03HJ_LTU        ]]></item>
    <item name="shaidrop_info_text" title="ダッシュシールドドロップ"><![CDATA[<big><b>ダッシュシールドドロップ</b></big>
            <br>これはダッシュからシールドドロップを行うテクニックです。
            <br>ダッシュシールドドロップは、プレイヤーがダッシュからの素早いシールドドロップ行うこととダッシュの勢いを保持したままにすることを可能にします。通常、台からの最も早い落ち方でもあります。
            <br>
            <br><big><b>使い方</b></big>
            <br>ダッシュシールドドロップは、プレイヤーが台から空中ニュートラル攻撃ないし空中前攻撃を行いながら降りる状況で、使い勝手のよいテクニックになりえますが、プレイヤーはこれを行うのではなく、引き返しやダッシュシールドドロップおよび空中後攻撃（速さは別として、より強い選択肢になります）を行うことができます。このテクニックは他の選択肢と組み合わせて用いられることもありますし、また、相手に予想させることなしに台から素早く降りることを可能とするという理由から、心理戦に適したテクニックにもなりえます。
            <br>
            <br><big><b>実行にあたって</b></big>
            <br><b>方法論1:</b> ダッシュをし、ダッシュ方向において斜め下（45°）にスティックを入力し、そしてシールドを張ってください。同時にではなく、コントローラーのスティックを斜め下に入力したすぐあとにシールドを張りましょう。
            <br>この方法論は、プレイヤーがスティックを倒した後にシールドを張るのが早かった場合にその場緊急回避になるのを心配する必要がないと言う理由で、コントローラーのスティックを下に入力するスタイルのシールドドロップよりも潜在的により早い行動になります。
            <br>この方法論の不都合な点は、このテクニックを可能とするためにプレイヤーがきちんとしたスティック操作をしなくてはならないということです。
            <br>
            <br><b>方法論2:</b> ダッシュをし、コントローラーのスティックを真下に入力し、そしてシールドを張りましょう。同時にではなく、コントローラーのスティックを真下に入力したすぐあと（猶予は2フレームです）にシールドを張りましょう。
            <br>シールドを張るタイミングが早過ぎるとその場緊急回避につながりますし、一方で、シールドを張るタイミングが遅過ぎると普通にシールドを張るだけになってしまいます。        ]]></item>
  </string-array>
  <string name="shffl_info_text" title="小ジャンプ急降下着地キャンセル（SHFFL）"><![CDATA[<big><b>小ジャンプ急降下着地キャンセル（SHFFL）</b></big>
        <br>"SHFFL"として知られる小ジャンプ急降下着地キャンセルは、地面からジャンプ後に空中攻撃を最速かつ最も隙の少ない仕方で行われるような上級テクニックを組み合わせたものです。"SHFFL"は、その名前上、小ジャンプや急降下および着地キャンセルを一連の入力のその一部とするようなテクニックですが、このテクニックの使用者が滞空中に行われるような空中攻撃を暗に含めたりもします。
        <br>新規のプレイヤーたちに諸々の上級テクニックを教えるとき、このテクニックがいくつもの上級テクニックの習得を指し示すという理由から、彼らよりも上手なプレイヤーはしばしば"SHFFL"を行うことの重要さを強調します。"SHFFL"は、そのスピードが地上での諸々の動きとともに空中攻撃を行うことをプレイヤーに可能にするという理由から、競技的な対戦においてとても有用なテクニックなのです。
        <br>
        <br><b>ボタン入力の順序:</b>
        <br>Xボタン、Yボタンもしくはコントローラーのスティックの上を素早く入力
        <br>Aボタン、いずれかの方向へのスティック入力とAボタン入力、いずれかの方向へのCスティック入力C、もしくはZボタンの入力
        <br>コントローラーの下方向への入力
        <br>Lボタン, Rボタン、もしくは Zボタンの入力
        <br>
        <br>空中攻撃が非常に早い段階で実行され、そしてその技のオートキャンセルに間に合うか、もしくは完全に着地している場合、特定の諸々の空中攻撃においては最後の過程の入力を省くことができます。たとえば、マルスの空中ニュートラル攻撃と空中前攻撃は、長い間継続するわけではないので、マルスは自身の空中攻撃が終わった後に着地することになります。これは、前述の動きによって着地キャンセルをせずにSHFFをすることによって確かめられます。プレイヤーは特殊な諸々の結果や隙を伴うことなくキャラクターを着地させることになるはずです。この現象は、「オートキャンセル空中攻撃」ないし”Early SHFFL”として知られるもので、マルスのケースにおいては、「オートキャンセル空中ニュートラル攻撃（"AC Nair"）」と呼ばれています。    ]]></string>
  <string name="shieldpress_info_text" title="シールドプレッシャー"><![CDATA[<big><b>シールドプレッシャー</b></big>
        <br>シールドプレッシャーとは、コンボ中にシールドをしまわせずに他方のキャラクターのシールドを壊すことを一方のキャラクターに可能とさせるような一連の組み合わせ攻撃のことです。
        <br>
        <br><big><b>機能のさせ方</b></big>
        <br>通常、キャラクターがシールドを張りその後にシールドボタンが離されると、シールドは消え去ります。これは、シールドが攻撃にさらされている場合には、起こりません。一方のキャラクターが他方のキャラクターの攻撃がそのシールドに当たっているときにシールドを出すと、シールドは、一定の時間の間、攻撃が止むまで出たままになります（これはシールド硬直と呼ばれる状態です）。諸々の攻撃が当たると、シールドはだんだんと縮んでいきます。シールドの大きさが小さくなりすぎると、小さくなったシールドは壊れることになります。これにより、シールドを張っていた方のキャラクターは溜まったダメージ値にしたがって数秒間硬直状態に陥ってしまいます。通常、攻撃の後にはシールドを張ったほうがシールドをしまうことを許す猶予が存在しますが、コンボが継続している間シールドが張られたままになり、諸々の攻撃が十分に素早く行われるところの特定の諸々のコンボが存在し、これにより、最終的にはシールドが壊れるのです。
        <br>
        <br><b>シールドプレッシャーコンボは以下の特徴を備えていなくてはなりません:</b>
        <br>（諸々の）攻撃は若干の開始遅れないし収まり遅れを持っています。言い換えれば、諸々の当たり判定の間には若干の隙が存在するのです。諸々の攻撃の当たり判定はより大きなものです。当たり判定が時間ごとにシールドに接触することを避けられないのですが、こうしなければ、シールドを張った方のプレイヤーは攻撃を食らうことになります。したがって、大きな当たり判定は次第に小さくなっていくシールドで攻撃を食らうことを求められます。
        <br>
        <br><b>具体例</b>
        <br>フォックスのShine cancel chain
        <br>
        <br><big><b>種々様々な特殊な状況</b></big>
        <br>常に「隙のないシールド破壊コンボ」ではないような諸々のコンボが存在しますが、それにもかかわらず、シールドを破壊するために活用され得ます。この種のコンボは特定の諸状況下において機能するだけです。2つの最もありふれたコンボは、シールドがコンボの開始時に最大のシールドになっていない場合と、シールドを張っている方のキャラクターがステージの特徴が原因でコンボの間中シールドを出した状態を固定されている場合です。
        <br>
        <br><b>諸具体例</b>
        <br>小ジャンプ急降下着地キャンセルと諸々の空中攻撃および下B攻撃を用いたファルコのコンボ
        <br>ピーチの下スマッシュ攻撃
        <br>ヨッシーの空中下攻撃
        <br>連続攻撃中に後隙の少ない攻撃    ]]></string>
  <string name="shop_info_text" title="ジャンプ"><![CDATA[<big><b>小ジャンプ</b></big>
        <br>小ジャンプはジャンプボタンないしコントローラーのスティックを上方向に入力することで行われます（コントローラーのスティックが完全に押されない方が簡単に行われます）が、キャラクターが地面から離れる前にこの入力を行うことで、通常のジャンプよりも短いジャンプが発生することになります。
        <br>
        <br><big><b>使い方</b></big>
        <br>小ジャンプは、キャラクターに地面付近で空中攻撃を行うことを可能とするため、競技としてのプレイにおいて基本的なテクニックです。これは、スマブラDXにおいて、とりわけ小ジャンプ急降下着地キャンセル（SHFFL）とともに、効果的な空中攻撃のために有効なテクニックです。というのも、諸々の空中攻撃が地上付近で行われ、また、低空での諸々の空中攻撃さえも可能とする2段ジャンプキャンセルのような他のテクニックとともに、依然として地上にいるような対戦相手を攻撃することが可能であるからです。地上にいる対戦相手を攻撃することは、ネスのような自身の諸々の空中攻撃がメタゲーム上重要な役割を担うようなキャラクターにとって、重大な事柄です。キャプテン・ファルコンのような強力な諸々の空中攻撃をもつキャラクターは、この重大さから利益を得ています。また、諸々の小ジャンプ空中攻撃は、とりわけマルスのようなキャラクターにとっては、対戦相手に対する空中からの接近や位置調節にもとても有用です。
        <br>ジャンプのスピードは小ジャンプのタイミングに影響を与えます。たとえば、スマブラDXにおいて、フォックスプレイヤーは小ジャンプをするために2フレーム（ゲーム内時間単位）以内にジャンプボタンを離さなくてはなりません。他方で、クッパは7フレームで、そのため、クッパの小ジャンプはフォックスに比べて簡単になります。キャラクターごとに異なる小ジャンプの高さは異なるのです。また、小ジャンプは最も長い距離での絶空のために絶空中に用いられることもできます。キャラクター説明内のフレームデータ上でジャンプスピードに言及しています。    ]]></string>
  <string name="twobble_info_text" title="チームでのぱしぱし"><![CDATA[<big><b>チームでのぱしぱし</b></big>
        <br>これは、一方の掴みないし投げから放たれるまさにそのときに、チーム内の2人のプレイヤーによって対戦相手の1キャラクターを連続して掴むことで行われる、双方のプレイヤーが協力して行うテクニックです。2人のプレイヤーはこのテクニックにおける役割を交代しながら投げ攻撃を続けるのです。
        <br>チームでのぱしぱしは、少ない後隙を与えるような投げによって行われます。投げを用いてこれのテクニックを行うことは、空中で離されることで掴みから逃げることを不可能にし、対戦相手の逃げについての予想を必要としません。2人のプレイヤーが正しく掴む限り、これは永続的に繰り返されます。すべてのキャラクターがこのテクニックを行うことができますが、マルスのように早くて長い掴みを備えるキャラクターは、クッパのように遅いか短いかする投げを備えるキャラクターに比べて、チームでのぱしぱしに向いています。
        <br>タイミングよくジャンプを入力することを通じて空中での解放を強制することで、チームでのぱしぱしから逃げるか、もしくは、それを少なくとも中断させることは可能です。
        <br>このテクニックは、チームメイトである2人のプレイヤーの間で行われるか、もしくは、一緒に計画に参加する敵対するチームのプレイヤーとの間で行われることもあります。
        <bt>ワンパターン相殺のために、この戦略は顕著なダメージを与えるために多くの時間を費やしますが、そのため、このテクニックはほとんどの場合において対戦を失速させるためか、もしくは、対戦相手のプレイヤーをイライラさせるために、用いられます。    ]]></string>
  <string name="tech_info_text" title="受け身"><![CDATA[受け身の方法: https://youtu.be/1R0yC4ztGPI
        <br>
        <br><big><b>受け身</b></big>
        <br>受け身は、プレイヤーが操作するキャラクターがふっ飛ばされるなどしている最中に地上ないし壁もしくは天上にぶつかったときに行われる行動です。受け身をとるために、プレイヤーは受け身をとることのできる場所にぶつかる前までの20フレーム（ゲーム内時間単位）以内にシールドボタンを押さなくてはなりません。この後、プレイヤーは40フレームの間受け身をとることができません。追加的なボタンやスティックの入力は異なる種類の受け身を引き起こすことができます。
        <br>「受け身」という言葉は他の諸々の格闘ゲームの競技的なコミュニティーからの借りものですが、その起源を、投げ攻撃から逃げてダメージを減らしより多くの反撃のための時間を得るるための特別な動きを実行できるように与えられた、カプコンのゲーム内での諸々の技術的なボーナスへとその起源を辿ることができるものです。
        <br>
        <br><big><b>種類別受け身</b></big>
        <br>
        <br><b>基本的な受け身</b>
        <br>通常の受け身は、吹き飛ばされているキャラクターが地上に当たる場合に、シールドボタンを入力することで実行される地上で行われる受け身です。キャラクターはちょっとした無敵時間を得ることになり、また、 素早く地面を跳ね起立した状態に移ることになります。プレイヤーは、自身で操作できる時間を獲得することになります。これは行うのが容易な受け身であり、ありふれて行われるものであり、また、カジュアルに遊ぶときにでさえ行われる種類のものでもあります。
        <br>
        <br><b>転がり受け身</b>
        <br>転がり受け身（もしくは、選ばれた方向に準じて、前方転がり受け身と呼ばれたり、後方転がり受け身と呼ばれます）は、受け身を行うときにコントローラーのスティックを左ないし右に傾けることによって行われる地上での受け身です。キャラクターが無敵状態のまま左ないし右へと動いている間、 キャラクターは地上を跳ね転がるアニメーションへと移ります。これは受け身狩りを複雑にするように対戦相手と衝突するポイントから逃れるように転がることを、キャラクターに可能としますが、他方で、崖に対する転がり受け身は横に移動する動きは停止することになります。
        <br>
        <br><b>壁受け身</b>
        <br>壁受け身は壁に対して行われる受け身です。壁受け身を行うために、プレイヤーは吹き飛ばされている間に壁に当たるまでの20フレーム以内にシールドボタンを押さなくてはなりません。入力後の20フレームは、壁受け身が行われる場合の猶予は40フレームです。そのため、ボタンを連打することは受け身の可能性を減らしてしまいます。通常の受け身と同じで、壁受け身は無敵状態をキャラクターに付与します。また、受け身はプレイヤーの勢いを緩和してくれます。
        <br>
        <br><b>崖受け身</b>
        <br>復帰を試みているキャラクターは復帰阻止から生き延びるために壁受け身の一形式であるような受け身を使うことができます。復帰途中のキャラクターが崖のすぐ近くで攻撃を受けた場合、対戦相手の攻撃による吹き飛びを緩和するために、そのキャラクターは崖側へとヒットストップずらしを行い壁受け身をすることができます。これは、通常、ベクトル変更のためのスティック入力より前に壁受け身のためにシールドボタンを入力することで行われます。というのも、プレイヤーが壁にぶつかる前に受け身を入力するための猶予が20フレームであるからです。
        <br>
        <br><b>壁受け身ジャンプ</b>
        <br>受け身が実行されたときにジャンプ入力が有効であれば（スティックを上に入力したまま、もしくは、ジャンプボタンを入力しているなどして）、その場合、受け身をとっているキャラクターは壁ジャンプを行うことになります。これは壁受け身ジャンプとして知られているものです。すべてのキャラクターは（普通の仕方では壁ジャンプができないようなキャラクターでさえ）壁受け身ジャンプをすることができます。技術力のあるプレイヤーは、壁受け身ジャンプによって、しばしば投げ連で終るようなアイスクライマーの空中前攻撃のようなメテオ攻撃から生き延びることができます。
        <br>
        <br><b>天上受け身</b>
        <br>天上受け身は天上に対して行われる種類の受け身です。天上受け身をするために、プレイヤーはやられ硬直中に天上に当たる前の20フレーム以内にシールドボタンを入力しなくてはなりません。ボタンを入力した後の20フレームは天上受け身が行えない時間が20フレームあります。したがって、ボタンを連打することは受け身の可能性を減らしてしまいます。通常の受け身と同じで、天上受け身をしているキャラクターは若干の無敵時間を付与され、また、この受け身は勢いのほとんどを無くしてくれます。プレイヤーが受け身をとるための天上が存在する状況は少ないですが、いくつかのステージ内にある洞窟状の場所でとても頻繁に行われます。
        <br>
        <br><big><b>使い勝手のよさと活用</b></big>
        <br>受け身をとることは多くの場合でストックを守ってくれますし、また、練習中の初心者にとってよいテクニックです。受け身をとることはコンボから逃れることをプレイヤーに許してくれもします。
        <br>十分なダメージが蓄積した後、しばしば、プレイヤーは自身をステージから落下させることになるような壁跳ね返りないし天上跳ね返りを受けることになります。これは壁受け身ないし天上受け身を活用することで避けることができるものです。その結果として、プレイヤーはストックを失うレベルの跳ね返りから生き延びることができるのです。これは、とりわけ、神殿という名前のステージ内にある空洞において通用です。キャラクターは同ステージ内の下方向にある対戦可能な場所でとても高いダメージ値であっても生き延びることができますし、また、この種の受け身をしない場合にはストックを失ってしまうような諸々の攻撃を受けた直後に反撃に出ることができます。この通常ではあまり見ないような長期戦は神殿や他の似たステージが数々のトーナメントにおいて除外されている理由の1つです。
        <br>通常の受け身や転がり受け身は、キャラクターにやられ硬直後の連続攻撃から逃げることを可能とするなど、より多くの状況において、活用可能です。しかしながら、対戦相手はプレイヤーの受け身のパターンを予測し、やられ硬直ないしダウンした後に攻撃を仕掛けてきます。わざとそのような状況を作ることは「受け身狩り」として知られています。
        <br>崖受け身をすることは、キャラクターをステージ上に復帰させる助けになりますし、もしくは、少なくとも、ステージへと復帰する可能性を残したままにしてくれます。    ]]></string>
  <string name="techchase_info_text" title="受け身狩り"><![CDATA[<big><b>受け身狩り</b></big>
        <br>受け身狩りとは、対戦相手が反応可能な状態になる前に対戦相手を攻撃するために、受け身ないし転がり受け身を追いかけるか予想するかする行為のことです。キャラクターの受け身アニメーションが攻撃を受ける小さな判定を持っているため、対戦相手の受け身の方向を読みそれを咎めることが可能となるのです。キャプテン・ファルコンのような動きの速いキャラクター は受け身狩りにとても向いています。というのも、マルスのようなリーチの長い攻撃を持つキャラクターは似たようなことができますが、その種のキャラクターは対戦相手が受け身後に移動することになっている場所に容易に追いつくことができるからです。シークのようなキャラクターを使うことで、トーナメントにおいてとても良い成績を収めることができるのは、フォックスに対する受け身狩りの性能の高さに起因します。
        <br>タイミングが正しい場合、また、諸々の推進力は受け身狩りにとってよい仕事をします。受け身狩りは、ゼルダのような長い転がり受け身距離を持つキャラクターよりも、短い転がり受け身距離を持つキャラクターに対して行うほうが、簡単です。
        <br>特定の諸状況において、転がった先の場所を予想できる場合、もしくは、防御側が崖際ないし壁に対峙していたりそのよな場所に転がっていきしたがって身動きがとれない場合、力強い発生の遅い動きでもって受け身狩りをすることは可能です。また、（転がりなしの）その場受け身もこれを可能とします。
        <br>一定のキャラクターは受け身狩りを投げ連につなげることができます。古典的な具体例は、スマブラDXにおける落下スピードの速いキャラクターに対して行われるキャプテン・ファルコンの上投げです。投げの後、ファルコンは対戦相手に対して受け身狩りを上手に行うことによって次の投げにつなげることができます。    ]]></string>
  <string-array name="walljump_group" title="壁ジャンプ" amount="3">
    <item name="walljump_info_text" title="壁ジャンプ"><![CDATA[<big><b>壁ジャンプ</b></big>
        <br>これは、壁に少しの間くっつき、振り返り、そして、後にジャンプすることを許された一定のキャラクターたちが使用することのできるテクニックです。このテクニックは壁に触れそして壁とは反対方向にコントローラーのスティックを入力することで行われます。
        <br>壁ジャンプをするキャラクターは壁をキックする一瞬だけ無敵状態になります。成功した壁ジャンプから得ることのできる高さが減るため、永遠に壁ジャンプを続けることはできません。
        <br>追加的に言うと、すべてのキャラクターは受け身の後であれば壁ジャンプを行うことができます。このテクニックはしばしば復帰阻止に対抗した復帰方法として用いられます。
        <br>
        <br><big><b>壁ジャンプができるキャラクター</b></big>
        <br>キャプテン・ファルコン
        <br>ファルコ
        <br>フォックス
        <br>マリオ
        <br>ピチュウ
        <br>サムス
        <br>シーク
        <br>ヤング・リンク
        <br>
        <br><big><b>壁ジャンプストーリングll jump stalling</b></big>
        <br>2、3のキャラクターは、繰り返す同じ壁を使って壁ジャンプを行うことができる場合、失速し得ます。
        <br>
        <br>ヤング・リンク（とキャプテン・ファルコン）は以下の仕方でこのテクニックを行うことができます。壁を離れてすぐに、空中後攻撃を入力し、壁に向かって後をキープします。壁に触れてすぐに入力を行います。このテクニックは、空中攻撃を行うことがあなたの操作するキャラクターが通常ジャンプするところの軌道に割り込むため、可能となるのです。一端空中攻撃が始まると、あなたはキャラクターを操作することができ、また、ステージに向かわせることができるのです。攻撃中は壁ジャンプを行うことができないため、最も短い空中攻撃を使用しましょう。ヤング・リンクの空中後攻撃と空中ニュートラル攻撃は40フレーム（ゲーム内時間単位）継続しますが、スティックをステージ側に向かって弾くだけでよいので、空中後攻撃はより実行しやすい選択肢です。    ]]></item>
    <item name="ledgewalljump_info_text" title="崖壁ジャンプ"><![CDATA[http://i.imgur.com/QxxmkgL.gifv
        <br>
        <br><big><b>崖壁ジャンプ</b></big>
        <br>崖壁ジャンプは2段ジャンプを使わずに行う崖際での壁ジャンプです。
        <br>
        <br>崖壁ジャンプは、キャラクターが崖を掴んでいるときに、ステージから離れるような仕方でスティックをはじくことだけで行われます。
        <br>
        <br>やり方<b></big>
        <br>崖を掴み、離し、崖にそって移動することになるように崖に向かって空中ジャンプします。これにより、2段ジャンプの状態に入ってすぐに崖を再度掴むことになります（それゆえ、あなたは特定の高さで2段ジャンプをしなくてはならず、また、とても低く2段ジャンプしてしまい崖を掴めないというリスクを取らなくてはなりません）。
        <br>崖を掴んでいる間、コントローラーのスティックを弾いてください（いつも必要というわけではありませんが、もしこれを行わない場合、上手くいかない場合があります）。
        <br>ここまでくれば、崖壁ジャンプの準備は整っています。壁ジャンプをするためにスティックを1フレーム以内に弾いてください（そうしないと、単にスティックを傾けたと見なされ、崖から離れていくだけになってしまいます）。
        <br>
        <br>これは崖壁ジャンプを行う唯一の方法ではありません。フォックスの上B攻撃によって崖を掴んだ後に終点という名前のステージの崖で行われもします。
        <br>下B攻撃後に振り返り少しだけ落下し2段ジャンプを行い崖を掴む仕方で、再度崖壁ジャンプをすることも可能です。
        <br>
        <br>壁ジャンプをすることのできるすべてのキャラクターにとって可能です。
        <br>
        <br><big><b>詳細</b></big>
        <br><b>Step 1:</b> 崖を掴む
        <br><b>Step 2:</b> 崖を離して落下する
        <br><b>Step 3:</b> 崖に向かって後へ2段ジャンプすることで、壁に接触することを確実なものとする
        <br><b>Step 4:</b>崖にぶら下がっている最中に、素早くスティックをはじく
        <br>
        <br>2段ジャンプをする必要はありません。あなたは、確実に崖上の壁に触れている限り、 追加的な攻撃を加えることもできます。    ]]></item>
    <item name="reversewalljump_info_text" title="使い方"><![CDATA[<big><b>反転壁ジャンプ</b></big>
        <br>トーナメントで認められているステージにおいて壁ジャンプを行えるキャラクターを使えば反転壁ジャンプを行うことが可能です。 このある種のバグ的なテクニックは、崖を掴んだり、それを掴むやいなや壁ジャンプを実行するときに、終点という名前のステージの崖を登ることから壁ジャンプを保存するような崖ジャンプに似ています。
        <br>
        <br><big><b>使い方</big></b>
        <br>ゲームが壁ジャンプと認識しそれを出力する方法で操作することで、プレイヤーはゲームを「騙し」すことになり、プレイヤーが壁に背を向けた姿勢から壁ジャンプをしているとゲームに考えさせることができます。以下で触れられている諸々の方法論によって壁ジャンプを保存することで、この反転壁ジャンプを行うことができます。壁に背を向けた状態から保存された壁ジャンプを行うことで、ゲーム上でプレイヤーは、通常ステージからキャラクターを遠ざけるような壁ジャンプを行うことができますが、プレイヤーはステージへと向かって壁ジャンプを行うことになるのです。
        <br>詳細は以下のリンク先を参照してください: http://pastebin.com/wHhscGty
        <br>これが、フォックスが以下のリンク先の動画内で見られるようにターゲットを壊せというモードのステージで反転壁ジャンプを行うことができるのはこれが理由です。フォックスはジャンプし、そして、地上に着地するまで左側の壁に触れ続けています。地上において、ゲームは、フォックスが壁に触れ続けていれば、ゲーム側での情報の更新を止めてしまいます。フォックスがジャンプする前に右側の壁に向かっていった後、フォックスが空中にいるとき、フォックスは依然として壁に触れ続けている状態で、また、左側の壁で行われたとゲームによって考えられている壁ジャンプを実行することができるのです。
        <br>
        <br><b>壁ジャンプを保存する方法</b>
        <br>
        <br>1. 壁に向かって上B攻撃（マリオのものは例外とする）を含むような地上攻撃を使う。たとえ上B攻撃がキャラクターを空中に移動させ、そして、自由落下させたとしても、これはある種の特別な落下と見なされる状態と考えられることになり、また、この状態においてキャラクターが壁に触れ続けている場合ゲームはゲーム側での情報の更新をしません。
        <br>
        <br>2. ジャンプを始めて、そして、キャラクターが空中に行く前のフレームにおいて、空中攻撃ないし特別な動きを入力します。フレーム的に問題のない入力が行われれば、あなたが操作するキャラクターはジャンプしようとしゃがんだ状態から直接に攻撃状態に移ることになり、その結果として自由落下状態を避けることになります。あなたは自由落下を避けることにつながるようなフレームにおいて2回目の空中攻撃ないしB攻撃を行うことが、もしくは、より都合のよいタイミングを得るために、数フレーム中で妨害され得るような空中攻撃を使用することができます（あなたは新たな入力が有効である数フレーム（IASA）内において、ジャンプ、攻撃、もしくは、掴みだけを行うことができます）。
        <br>
        <br>3. 崖から歩いて降りるか絶空して降ります。この仕方で自由落下状態に入ると、あなたが依然として壁ジャンプを行うことができる場合、ゲームが情報を更新することになる前の1フレームの間空中にいることができます。このことは、ステージを降りるような引き絶空を行い、そして、空中緊急回避を行うことを、マリオに可能にさせます。これにより、ステージ上から崖を掴むために彼の上B攻撃を使用できないので、マリオは落下し崖を掴むことになるのです。
        <br>空中にいる状態になり壁ジャンプを保存するためのこれらの新しい方法は、ステージ上へ復帰するために、また、反対の壁ないし崖へと移動するために、ステージの一方向へとジャンプし上B攻撃ないし空中緊急回避を使用することを可能とするのです。あなたが反対側の壁から壁ジャンプを保存したまま、壁に触れるづけている間に自由落下状態に入る場合、コントローラーのスティックを1フレームの間ニュートラルに戻し、そして、次のフレームに壁方向へとスティックを入力することで、あなたは反転壁ジャンプを行うことができます。
        <br>
        <br>フォックス、ファルコ、ヤング・リンク、リンク、マリオは、終点という名前のステージで、スティックの下を入力するか、もしくは、コントロールすることから離れて次のフレームでコントローラーのスティックを壁に向かって入力することで、崖から落ちることで反転壁ジャンプを行うことができます。また、マリオは、夢の泉やポケモンスタジアムという名前のステージで、反転壁ジャンプを行うことができます。
        <br>
        <br><b>さらなる情報</b>
        <br>フレームデータを備えたより詳細な情報については、Vesneによって上げられた以下のスマッシュボード上の情報を参照してください: http://smashboards.com/threads/new-tech-reverse-walljumping.417240/
        ]]>;        </item>
  </string-array>
  <string name="waveland_info_text" title="着地絶空"><![CDATA[<big><b>着地絶空</b></big>
        <br>着地絶空は絶空に似たテクニックですが、ジャンプした瞬間に行う絶空とは異なり、台の上に絶空するか、もしくは、ジャンプから落下した後に絶空することを指します。これら着地絶空は、正確に行われたりキャラクターが立っていられるところに向かって行われたりするのであれば、普通に絶空を行うよりも距離が長いものになります。
        <br>
        <br><big><b>使い方</b></big>
        <br>着地絶空には台への素早い着地などのようないくつもの使い方があり、この使い方はシールドドロップや2段ジャンプとの組み合わせで台上での動きのスピードを速くすることができます。これを覚えれば立ち回りやステージ内の台周りでの能力が大幅に向上します。正しく使えば、このテクニックは、台から降りる瞬間に空中での動きや攻撃を加えるために、もしくは、台と台の間での移動や他の場所への素早い着地のために使うことができます。
        <br>
        <br><big><b>やり方</b></big>
        <br>着地絶空は、ジャンプ後に、絶空のような角度での地面に向けた空中緊急回避によって行われます。また、プレイヤーは崖を離し、そして、ステージ上に絶空の要領で着地することで、着地絶空を行うこともできます。これは崖絶空として知られる応用テクニックです。着地絶空を練習する場合、ガノンドロフが練習しやすいキャラクターです。    ]]></string>
  <string name="wavedash_info_text" title="絶空"><![CDATA[<big><b>絶空</b></big>
        <br>絶空は、地上へと対角線上に空中緊急回避をすることによって行われるテクニックです。このテクニックにより、キャラクターはちょっとした距離を滑って移動することになります。上位のプレイヤーたちは効果的にこのテクニックを適切な仕方で使用します。また、スマブラDXコミュニティーはダッシュよりもこの絶空のほうが優れており上級のテクニックであると認識しているのですが、というのも、このテクニックはプレイヤーが地上に沿って水平に動きながら地上での行動を行うことを可能にするからです。このテクニックを使用することは、とりわけ、ルイージやミュウツーまたアイスクライマーのような摩擦の少ないキャラクターのメタゲームにとって重要です。また、他のほとんどすべてのキャラクターは、とりわけ諸々のコンボや心理戦において、 位置取りや駆け引きのために絶空をすることを要求します。
        <br>
        <br><big><b>テクニック詳細</b></big>
        <br>絶空は、ジャンプ後に地上への鋭角での素早い空中緊急回避をすることによって生じる滑る動きを特徴とします。キャラクター各自の絶空で滑る距離は諸々の要素の数に左右されます。キャラクターが自身の絶空で滑る距離は諸々の要因によって決まります。諸々の要因とは、すなわち、キャラクターが空中緊急回避をする角度（角度が低ければ低いほど滑る距離は長くなります）、 キャラクターが空中緊急回避前にどれだけ地面の近くにいるか（地面がキャラクターに近ければ近いほど絶空の距離は長くなります）、また、キャラクター自身の摩擦です。摩擦が低ければ長い絶空が生じ、摩擦が高ければ短い絶空が生じます。それゆえ、ルイージやアイスクライマーまたマルスなどのようなキャラクターは長い絶空を持ち、他方で、ピーチやゼルダなどのようなキャラクターは短い絶空を持ちます。短長どちらの絶空もそれぞれの利点と不利点を持っています。長い絶空が一般的に接近と絶空スマッシュに向いている一方で、短い絶空はコンボや位置調節に向いています。
        <br>絶空の長さはキャラクターの摩擦に左右されるため、フォーサイドという名前のステージ内に飛んでいるUFOやフラットゾーンという名前のステージ内でまかれるオイル上などのような、摩擦を軽減するような諸々の表面は、すべてのキャラクターに対して絶空の距離を長いものにします。しかしながら、トーナメントで用いられるステージにはこの種の要素を含むものがありません。
        <br>
        <br><big><b>絶空距離</b></big>
        <br>
        <br><b>絶空距離が長いキャラクター順:</b>
        <br>1. ルイージ
        <br>2. アイスクライマー
        <br>3. ミュウツ―
        <br>4. マルス
        <br>5. ヨッシー
        <br>6. ロイ
        <br>7. Dr. マリオ / マリオ / Mr. ゲーム&ウォッチ
        <br>10. サムス
        <br>11. ネス
        <br>12. フォックス
        <br>13. クッパ
        <br>14. ファルコ
        <br>15. ヤング・リンク
        <br>16. ガノンドロフ
        <br>17. ドンキー・コング
        <br>18. ピカチュウ / シーク
        <br>20. キャプテン・ファルコン / カービー
        <br>22. ピチュウ
        <br>23. プリン
        <br>24. リンク
        <br>25. ピーチ / ゼルダ
        <br>
        <br><big><b>やり方</b></big>
        <br>スマブラDXの歴史的に、絶空は新規プレイヤーに知られるテクニックです。というのも、絶空が指の敏捷さやハイレベルな対戦の知識の両方を示すからです。絶空は、XないしYボタンの入力によってジャンプした後に続けざまにLないしRボタンの入力によって地面へ向かった空中緊急回避をすることによって行われます。理想的に言えば、絶空をしているキャラクターは地面を離れたように見えない位の早さで滑りながら移動するべきです。
        <br>絶空は習得するのが難しいものでありうるので、しゃがんだ状態から直接絶空をするようにしてこれを練習するプレイヤーがいます。これにより、コントローラーのスティックのタイミングに悩まされることなく、ジャンプと空中緊急回避のために2つのボタンを入力するだけで絶空を行うことができます。しかしながら、絶空についてのこの方法論はゆっくりかつ対戦向きのものではありません。
        <br>キャラクターのジャンプスピードも絶空のタイミングに影響を与えます。ジャンプと空中緊急回避の間の猶予時間は、クッパやリンクなどのようなゆったりとしたジャンプをするキャラクターにとって最も長く、フォックスやピカチュウなどのようなジャンプスピードの速いキャラクターにとって最も短くなります。つまり、対戦において、使用されるキャラクターに合わせる仕方で、プレイヤーは絶空の発生タイミングのずれを埋め合わせなくてはなりません。
        <br>
        <br><big><b>絶空の諸々の利点</b></big>
        <br>絶空をしている間、キャラクターはゲームによって立っている状態と見なされます。それゆえ、キャラクターはスマッシュ攻撃や投げや弱攻撃などの立っている状態からしか通常出すことのできないような諸々の地上攻撃を行うことができます。また、キャラクターはステップやシールドなどの地上での防御行動を行うこともできます。この追加的な活用によって、絶空は単なるダッシュが持つことのできないような多様な使い道を立ち回りにおいて可能としてくれるのです。
        <br>他の利点は後方向へと絶空をする能力とともにあります。これは、後と前の両方向へと動いている間、キャラクターが地上攻撃をすることを可能とします。これは、とりわけ長い絶空を持つキャラクターと対峙する際に、駆け引きの助けになります。また、このテクニックは、相対的に対戦相手から安全に逃げることを可能とします。また、絶空を用いてステージから離れる場合、そのキャラクターはすぐさま崖につかまることになるので、その結果として、力強くかつ早い復帰阻止が可能となりもします。
        <br>
        <br>絶空についてのさらなる情報は以下の動画から: http://www.ssbwiki.com/Wavedash    ]]></string>
  <string name="vcancel_info_text" title="V-キャンセリング"><![CDATA[<b>比較画像:</b> 左はV-キャンセリングありで、右はV-キャンセリングなしです。ふっ飛ばされる距離が短くなっているのに気がづくでしょう。
        <br>
        <br><big><b>V-キャンセリング</b></big>
        <br>V-キャンセリング (空中防御とも呼ばれる)はX軸とY軸において攻撃によってふっ飛ばされる速さを5%減少してくれます。
        <br>
        <br><b>V-キャンセリングを行うために求められること:</b>
        <br>ヒットボックスに当たる2フレーム（ゲーム内時間単位）以内にLないしRボタンを入力します。そして、3フレーム目に最初のプロセスがくる入力は受け入れられます。これは衝突判定が行われる前に生じます。
        <br>
        <br><b>以下の諸基準を満たさなくてはなりません:</b>
        <br>1. 空中にいること
        <br>2. 攻撃アニメーションの最中ではないこと
        <br>3. 食らい硬直時ではないこと
        <br>4. 過去40フレーム以内にLないしRボタンを押していないこと
        <br>
        <br>メモ: このためにLないしRボタンをスパムすることはなりません
        <br>
        <br>/u/achilles1515 discovered this tech while reverse engineering some of Melee's code.
        <br>
        <br>V-cancelingについての解説動画: https://youtu.be/J0je2cwI2eQ    ]]></string>
</resources>
