<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<!--Generated by crowdin.com-->
<resources>
  <string name="=D7_term_info" title="=D7">
　Chudat\'sの得意げな感情表現に似せて作られた顔文字。https://youtu.be/7M6BtDfdM_I    </string>
  <string name="xx_term_info" title="20XX">
Haxによって広められた想像上の未来のことです。そこでは、誰もが寸分狂わぬ精度でフォックスを操作しています。対戦の勝者を決めるのはポートの位置だけであり、じゃんけんが「ばかげたレベル」に進歩し、そして、対戦の結果を左右する残されたただ1つの要因となってしまっています。また、The 20XXと20XXトーナメントエディションはMeleeにおける人気の改造版です。    </string>
  <string name="20xxtimeline_term_info" title="20XX timeline">
2001年から2800年の間にあるMeleeの未来についての架空の年表です。
Part 1: http://i.imgur.com/gzJf5Hy.jpg?1 Part 2: http://i.imgur.com/5SVn8X8.jpg    </string>
  <string name="airdodge_term_info" title="Air dodge">
空中においてLもしくはRボタンを十分に押すことによって行われるテクニックです。「空中緊急回避（Air Dodging）」は動きの勢いを停止させ、それを行ったプレイヤーの操作するキャラクターに相手が触れることのできない時間を与えます。また、一定の方向で若干の移動をするためにコントローラーのスティックを使うことで、空中回避は角度をつけられもします。    </string>
  <string name="antiground_term_info" title="Anti-ground infinite combo physics">
スマブラDXにおける仕様です。プレイヤーのコンボカウントが地上で5回以上になる場合、0.025 meleemeters/frameでこのプレイヤーは目に見えない何かによって後側へと押されます。コンボが13回以上になった場合、後側へと押す力の強さは0.070 meleemeters/frameに増加します。詳しくは以下のリンク先を見てください: http://bit.ly/1Zw0lvE    </string>
  <string name="babypopoff_term_info" title="Baby pop off">
「感情の爆発的な表現（pop-off）」に似ていますが、それほど大きなものではなく分かりにくいものです。    </string>
  <string name="bannedstage_term_info" title="Banned stage">
小ささの面、移動の面、もしくは死を招くといった面の諸々の環境で、特定のキャラクターにとっての不公平な利点を与えるために、ほとんどのトーナメントで禁止されているステージのことです。    </string>
  <string name="beef_term_info" title="Beef">
他人に対して抱かれた憎しみです。    </string>
  <string name="blastzone_term_info" title="Blastzone">
「バーストゾーン（本来は”Blastzone”）」はほとんどの場合においてキャラクターがストックを失うことなく越えることのできないステージ上の境界線のことです。ほとんどのステージは両崖の遠くの方にバーストゾーンを持っています。このアプリのステージ解説内で見ることができます。    </string>
  <string name="blender_term_info" title="Blender">
ピーチの下スマッシュ攻撃の別名です。これは、「のけぞりキャンセル（Crouch Canceling）」をしているプレイヤーに対して使われる場合、連続ヒットと大ダメージを与えることができます。    </string>
  <string name="bombcomb_term_info" title="Bombsoldier combo">
すぐさま対戦相手を倒すための、ステージの上空でリフレクター後に上B攻撃を使用するファルコのコンボです。    </string>
  <string name="boostgrab_term_info" title="Boost grab">
ダッシュ攻撃キャンセル掴みは上級テクニックの1つで、これにより、キャラクターのダッシュ攻撃の勢いがダッシュ掴みの勢いへと変換されます。その結果として、より距離の長いダッシュ掴みになります。    </string>
  <string name="bracket_term_info" title="Brackets">
2人の参加者間で対戦が行われるところのトーナメント上の単位の1つです。勝者は次の対戦で他のプレイヤーと戦い、敗者はトーナメントから脱落することになります。    </string>
  <string name="buff_term_info" title="Buff">
アップデートによるキャラクターもしくはキャラクターの特徴の改良のことです。    </string>
  <string name="buildabear_term_info" title="Build-a-bear combo">
コンボを「組み立てる」ために諸々の型破りな動きを含むようなコンボのことです。
https://clips.twitch.tv/srkevo1/FrailCoyoteMcaT    </string>
  <string name="buster_term_info" title="Buster">
期待ハズレだった人物のことです。    </string>
  <string name="butter_term_info" title="Butter">
キャラクターがスマッシュ攻撃を溜めるとキャラクターはバターのような黄色に変わります。
「あいつキャラクターにバターめちゃくちゃ塗ってるぜ（He put a lot of butter into that one）」    </string>
  <string name="byoc_term_info" title="BYOC">
トーナメントに自分のコントローラーを持っていくことです。トーナメントはコントローラーを提供しません。    </string>
  <string name="capeglitch_term_info" title="Cape glitch">
Dr. マリオのマント（横B攻撃）はキャラクターを反転させるように設計されていますが、いくつかのキャラクターにとってはステージ上でこれが行われることで、ゲームが崖上がり際の攻撃を「反転」させることになります。崖上がり際の攻撃を反転させることは反対方向に崖があるということを意味するので、キャラクターはステージの反対方向に移動することになります。 https://gfycat.com/FemaleSneakyCusimanse    </string>
  <string name="cbox_term_info" title="Camera box">
カメラが映しているステージボックスのことです。通常、バーストゾーンはこれを通り越したところにあるか、もしくは、このボックスにおいてあります。カメラボックスはこのアプリのステージについての項目で見ることができます。    </string>
  <string name="cancel_term_info" title="Cancel">
他の行動もしくは何もしないことで何かしらの行動をキャンセルすることです。    </string>
  <string name="col_term_info" title="Cave of life">
これは、キャラクターが通常よりもとても高いパーセントで生き延びることができるステージ内にある囲われた場所のことです。この種の場所にはその上にすり抜けることのできない台があったり壁があったりします。これにより、キャラクターは受け身をとったり本来ならば致命的な攻撃を食らっても生き延びることができるのです。受け身がなくても、キャラクターは天井に当たって跳ね返ることになるのですが、このことがふっ飛ばしを緩和してくれたり、通常よりも長い時間ストックを失わずに済むようにしてくれたりするのです。    </string>
  <string name="circusmusic_term_info" title="Circus music">
WestBallzという名前のプレイヤーのプレイを指す言葉です。彼はコンボの最中に偶然起きる自滅で有名です。また、この言葉は、偶然横B攻撃でステージから落ちることか、もしくは、避けることのできる不可解な仕方でストックを失うかすることを意味したりもします。    </string>
  <string name="clone_term_info" title="Clone">
バリエーションが異なる他のキャラクターとほとんど同じいくつもの動作を持つキャラクターのことです。    </string>
  <string name="cory_term_info" title="Cory in the house">
一見したところ狙ったのではないタイミングでフォックスないしファルコが横スマッシュ攻撃をし、この動作が通ったときに使われる言葉です。これは名高いアニメに由来して名づけられました。    </string>
  <string name="counter_term_info" title="Counter">
カウンターとはマルスとロイに特有の下B攻撃のことです。カウンターを出している方に攻撃が当たったときに攻撃した側のキャラクターへとダメージを跳ね返す攻撃として用いられます。    </string>
  <string name="counterpick_term_info" title="Counterpick">
次の対戦で対戦相手に対して有利を取るためにキャラクターもしくはステージを選ぶ行為のことです。    </string>
  <string name="crewbattle_term_info" title="Crew battle">
チームを組んだプレイヤーたちがストックを共有して行う対戦のことです。初めにすべてのストックを無くしたチームが負けます。さらなる情報: www.ssbwiki.com/Crew_battle    </string>
  <string name="dash_term_info" title="Dash">
歩行よりも早い地上での移動方法です。コントローラーのスティックを左右どちらかに強めに入力することで行われます。    </string>
  <string name="dashgrab_term_info" title="Dash-grab">
ダッシュ中に掴み入力をすることで行われる掴みの1種です。    </string>
  <string name="dave_term_info" title="Dave's stupid rule">
これは、あるセットにおいて既に勝敗がついたステージが同じセットのうちで勝者によって選ばれてはならないというルールを意味する言葉です。この言葉はScampという名前のプレイヤーの本名に由来します。    </string>
  <string name="dbz_term_info" title="DBZ">
キャラクター同士が互いに同時に攻撃を当て、反対方向のステージ外へと飛んでいき、そして、ほとんど同時にKOされることです。 https://www.youtube.com/watch?v=3MiydNxcUh8    </string>
  <string name="deedah_term_info" title="Dee dah">
ファルコンパンチの別称です。Mangoが配信中にファルコンパンチを使用した際、彼の息子がこう呼びました。 http://oddshot.tv/shot/mang0-2016030804425983    </string>
  <string name="didyouwalkupslowly_term_info" title="Did he just walk up slowly and down smash?">
これは、第4回The Big HouseというトーナメントでのMango(キャプテンファルコン)とHax(フォックス)という名前のプレイヤーたちの対戦におけるScarという解説者の言葉の引用です。Mangoはフォックスにメインのキャラクターを変更するというHaxの決断をからかうためにキャプテンファルコンを選んだのです。というのも、彼は、その時、ほぼ間違いなく最高のキャプテンファルコン使いだったからです。https://youtu.be/3NMhGCf20i0    </string>
  <string name="disjointedhb_term_info" title="Disjointed hitbox">
マルスの剣のようにキャラクターの「喰らい判定（Hurtbox）」から「分離されている攻撃判定（Disjointed Hitbox）」のことです。    </string>
  <string name="disrespect_term_info" title="Disrespect">
一方のプレイヤーがその対戦相手の気分を悪くさせるために、ステージ上へと戻ろうとはしていなかった対戦相手に「裏メテオ（Spike）」を当てるなど、最適ではなかったりスタイリッシュな選択肢を選ぶ場合に使われる言葉です。    </string>
  <string name="ditto_term_info" title="Ditto">
両方のプレイヤーが同じキャラクターを選んでいる対戦のことです。ミラーマッチとしても知られています。    </string>
  <string name="dong_term_info" title="Dong">
\"Expand dong\"という言葉の中でとくに使われる、ドンキーコングの省略形です。    </string>
  <string name="doormat_term_info" title="Doormat">
キャプテンファルコンないしガノンドロフの空中下攻撃を3回以上連続で当てられたときに使われる言葉です。    </string>
  <string name="doubledip_term_info" title="Double dip">
ファルコが、ジャンプないし壁ジャンプした後に、戦相手のキャラクターに「裏メテオ（Spike）」を決めようと空中下攻撃を連続して使う場合に言われることです。    </string>
  <string name="doubles_term_info" title="Doubles">
2対2形式の対戦のことです。ダブルスは対戦相手たちを倒すために通常とは異なる戦略すなわちチームワークを要求します。    </string>
  <string name="dumpster_term_info" title="Dumpster">
とくにマルスの空中下攻撃やファルコの空中下攻撃などの「メテオ（Meteor Smash）」や「裏メテオ（Spike）」を用いて崖際で対戦相手を早期撃墜することです。    </string>
  <string name="dynasty_term_info" title="Dynasty">
上スマッシュで終わるシークのコンボです。    </string>
  <string name="easymoney_term_info" title="Easy money">
これは、2015年に開催されたApexにおけるBizzarroFlameという名前のプレイヤーによる言葉の引用です。この時、彼はガノンドロフをメインとするEikelmannという名前のプレイヤーと対戦するとしたらどう思うか尋ねられ、「楽勝！（EASY MONEY!）」と返答しました。https://youtu.be/97fQoffpJiM    </string>
  <string name="ecb_term_info" title="ECB">
これは\"Environmental Collision Box\"の略称で、スマブラDXにおけるキャラクターの型となるモデルの文字通り「柱（Bones）」になっているものです。特定の諸々の動作における\"ECB\"の方向と大きさの諸々の変化は「エアリアルインターラプト（Aerial Interrupting）」や「衝撃無し着地（No-impact Landing）」といったテクニックが行われることを可能としています。    </string>
  <string name="edgeguard_term_info" title="Edge guarding">
復帰しようとしている対戦相手のステージ着地を邪魔をしてKOさせる企てのことです。    </string>
  <string name="edgehog_term_info" title="Edge hogging">
1人のキャラクターしか崖に掴まることができないことを利用して、対戦相手が復帰を試みる場合に、プレイヤーが自身のキャラクターに崖を掴ませ、その結果として、対戦相手が崖を掴むことができないようにさせることです。    </string>
  <string name="electricslide_term_info" title="Electric slide">
サムスがボムダッシュないし超絶空（Super wavedash）を行いそこからチャージショットを撃つことです。    </string>
  <string name="falcoville_term_info" title="Falcoville">
これは、「ヨッシーストーリー」という名前のステージの別名で、ファルコを使うプレイヤーにとって、相手に対して有利を取るためのステージとなります。ファルコは、台が低い位置にあることやバーストゾーンが縦方向に狭いことで、このステージからいくつかの利点を得ます。これらの特徴によってファルコは裏メテオによって簡単に相手のストックを奪うことができるのです。    </string>
  <string name="flub_term_info" title="Flub or scrub">
ミスをしてしまうことです。    </string>
  <string name="forbiddenledge_term_info" title="Forbidden ledge guard">
これは、Axeという最上位のこどもリンク使いによって作られた言葉です。このキャラクターは、驚くほど簡単に無敵状態を継続させたまま崖に掴まることを可能とするブーメランバグの恩恵をうけるこのができます。以下のリンクはAxeによる説明です: http://oddshot.tv/shot/az-axe-201512092547403
        http://oddshot.tv/shot/az-axe-2015120925418797    </string>
  <string name="frame_term_info" title="Frame">
フレームとはスマブラDXにおける時間の最小単位のことです。ゲームがコントローラーからの入力を読み取るフレーム毎に、諸々の計算を実行し、画面上にイメージを与えています。1フレームは1/60秒で、このゲームは60fps(1秒単位におけるフレーム数) で進行しているということになります。    </string>
  <string name="freezeframe_term_info" title="Freeze frames">
キャラクターが攻撃に接触した後に一定時間停止することになる間の数フレームを指します。攻撃が成功する場合、攻撃をしかける方もしかけられる方も数フレームが経過するまでの間は固まってしまいます。なお、これは「ヒットラグ（Hitlag）」としても知られています。    </string>
  <string name="friendlies_term_info" title="Friendlies">
競技的なルールで行われながらも、一般的に、練習もしくは純粋に楽しむために行われる対戦のことです。    </string>
  <string name="fullnoob_term_info" title="Full noob">
新規のプレイヤーたちだけが用いる戦術をキャラクターが使用して、そして、それがうまく機能したときに用いられる言葉です。    </string>
  <string name="funcanceling_term_info" title="Fun-canceling">
「絶空チーティング（Wavecheating）」に似ていますが、これは「着地キャンセル（L-Canceling）」をおもしろおかしくするために使われる言葉です。    </string>
  <string name="gimp_term_info" title="Gimp">
復帰しようとしている対戦相手の復帰を阻止してKOする行為のことです。    </string>
  <string name="gotothedoctor_term_info" title="Go to the doctor">
Mew2Kingという名前のプレイヤーの手の怪我に対して彼の医療的なサポートがないことに言及する際に使われる悪戯なフレーズです。Mew2Kingは適切なストレッチやケアなしに何年もの間スマブラDXを競技としてプレイしてきたため、手と指の傷みを患いました。スマブラDXをやる前や最中またその後には、このアプリで提供された情報を参考にしてしっかりストレッチをしましょう。
https://youtu.be/9JTqydWaioc    </string>
  <string name="god_term_info" title="God">
スマブラDXにおける5人のプレイヤーのうちの1人を指します。この5人は、万能で、また、数々のトーナメントを制覇しているので、「神々（Gods）」と呼ばれています。メンバーは、Mango、Mew2King、PPMD、Hungrybox、Armadaという名前のプレイヤーたちです。    </string>
  <string name="goingham_term_info" title="Going ham">
対戦相手に対してできうる限りのことを行って、対戦相手とイカれた凄まじさで戦うことです。    </string>
  <string name="grab_term_info" title="Grab">
対戦相手を掴んだり抱えたりする行為のことです。通常の掴みは、シールドとAボタンを同時に押すか、もしくは、Zボタンを押すことで行われます。一旦掴まれてしまうと、キャラクターは、掴んできたキャラクターを操作するプレイヤーのコントローラーのスティックの傾きにしたがって、4方向のいずれかの方向へと投げられてしまうか、もしくは、AないしZボタンで殴られたりしてしまいます。    </string>
  <string name="hallelujah_term_info" title="Hallelujah">
ドンキーコングによる空中下攻撃から溜めの入った上スマッシュを決めるコンボに対する呼び名です。
https://www.gfycat.com/PertinentThatAffenpinscher    </string>
  <string name="harold_term_info" title="Harold">
「ヨッシーストーリー」という名前のステージ内で動いている「雲(Randall the Cloud)」のちゃんとした名前です。https://clips.twitch.tv/beyondthesummit/LivelyMonkeyKreygasm    </string>
  <string name="helicrash_term_info" title="Helicopter crash">
ステージ外へと落ちながら空中前攻撃をすることによってフォックスやファルコが自滅することです。この用語はこの動きがヘリコプターに似ていることから来ています。    </string>
  <string name="helpless_term_info" title="Helpless">
キャラクターが掴む崖がなかったり、もしくは、左右に駆け引きしたり、急降下したり、梯子を登ったり、着地をするまでにこれらのうちのどの動作をもとることができない状態を指します。    </string>
  <string name="hitbox_term_info" title="Hitbox">
ほとんどの格闘ゲームにおいて攻撃が実行される方法のためのメインの仕組みを意味する言葉です。攻撃はそれに結び付けられた1つかそれ以上の「攻撃判定（Hitbox）」を備えており、「攻撃判定」が対戦相手の「喰らい判定（Hurtbox）」に重なると、攻撃が当たったと見なされます。「攻撃判定」は目に見えませんが、大抵は、攻撃のアニメーションと同じ形状をしています。    </string>
  <string name="hitlag_term_info" title="Hitlag">
攻撃と関係を持った後にキャラクターが一定時間停止するところの数フレーム（ゲーム内時間単位）のことです。攻撃がうまく当たると、攻撃した方も攻撃を当てられた方も数フレーム動きを止めてしまうのです。これは「停止フレーム（Freeze Frames）」としても知られています。    </string>
  <string name="hitstun_term_info" title="Hitstun">
キャラクターが「ベクトル変更（DI）」ないし「受け身（Tech）」以外のどんな動作をもとることができないような攻撃を当てられた後に生じる、数フレームのことです。    </string>
  <string name="hurtbox_term_info" title="Hurtbox">
攻撃のターゲットにされている方のキャラクターが持つ攻撃を受けうる場所のことです。攻撃の持つ「攻撃判定（Hitbox）」がターゲットにされている方のキャラクターの「喰らい判定（Hurtbox）」に衝突すると、攻撃が当たったと見なされます。    </string>
  <string name="iasa_term_info" title="IASA">
これはすぐさま邪魔しうるものを指す言葉です。あなたの操作するキャラクターが攻撃されている最中ないし攻撃された後に動作をとることのできる最も早い瞬間のことを意味します。    </string>
  <string name="infinite_term_info" title="Infinite">
技術的なことないしバグを通じて、対戦相手が避けることを邪魔して、無限に継続可能な動作ないしテクニックのことです。    </string>
  <string name="ilag_term_info" title="Input lag">
これは、信号を受け取る側のテレビないしモニターとそれが画面に映されるまでの間の遅延、もしくは、ボタンの入力とゲーム上での反応の間の遅延を意味する言葉です。    </string>
  <string name="invisibleceil_term_info" title="Invisible ceiling glitch">
これは、スマブラDXにおける、攻撃を喰らった側の垂直方向の勢いを0にリセットしてしまうバグです。大抵、このバグによって、上方向へふっ飛ばされたキャラクターは目に見えない天井に当たったように見え、あたかもステージに「裏メテオ（Spike）」をされたように見えます。このバグは、TheBigHouse5という大会でS2Jという名前のプレイヤーがAbateという名前のプレイヤーにセットを奪われるという不名誉な結果をもたらしました。
http://oddshot.tv/shot/vgbootcamp-2015100417555965
        http://www.gfycat.com/GregariousHauntingDrafthorse    </string>
  <string name="ironman_term_info" title="Ironman">
「アイアンマン（Ironman）」は、2人のプレイヤーが異なる5キャラクターを選び、そしてキャラクターごとに3ストックで対戦する場合の対戦形式です。始めにストックを失ったプレイヤーが敗けです。
http://smashboards.com/threads/the-ironman-match.110560/
    </string>
  <string name="itsnotsafe_term_info" title="It's not safe">
特定の動作が安全に行えないことを述べるために解説者たちが使用するフレーズです。ファルコの崖からジャンプしながらの2連ブラスターや咎められることへの返答のうちでとても頻繁に使われます。
http://oddshot.tv/shot/beyondthesummit-2015110625841140    </string>
  <string name="janky_term_info" title="Janky">
奇妙ないしバグ的もしくはプレイヤーが期待した通りにならずに生じたものを指す言葉です。https://youtu.be/iF9_EpCGfSs    </string>
  <string name="johnnystock_term_info" title="Johnny stock">
プレイヤーが即死コンボを1回のコンボで決めることです。この用語は、Johnny Kim、またの名をS2Jという名前のプレイヤーに由来します。    </string>
  <string name="john_term_info" title="Johns">
Johnとは言い分けのことです。あなたが負けたのなら、それ以上でも以下でもないのです。言い分けはやめましょう。 http://poyoarya.github.io/john.html    </string>
  <string name="juggling_term_info" title="Juggling">
キャラクターの頭上にいる対戦相手に着地させることなく連続で攻撃を当てることです。    </string>
  <string name="jcancel_term_info" title="Jump cancel">
ジャンプを用いて動作をキャンセルすることです。これについての言及すべき具体例はファルコとフォックスのリフレクターのキャンセルです。    </string>
  <string name="junco_term_info" title="Junco combo">
Juncoという名前の友達によって何度も行われるリンクの下投げからの上B攻撃のことです。    </string>
  <string name="jv3stock_term_info" title="JV3/JV4 stock">
「JV3ストック（A JV3 Stock）」とは、ダメージを食らわずに2ストックを奪った、また、「JV4ストック（A JV4 Stock）」とはダメージを食らわずに3ストックを奪ったときに使われる言葉です。JV3x3という名前のプレイヤーによって広まりました。    </string>
  <string name="kappa_term_info" title="Kappa">
Twitch.tv上のアイコンで皮肉を表すときに用いられます。「お前のメインキャラクターがフォックスなら、お前は両手を失うことになるぜ、Kappa」。    </string>
  <string name="ken_term_info" title="Ken combo">
「Kenコンボ（Ken Combo）」とは、マルスを用いて行われる裏メテオで締めくくられるところの一連の攻撃のことで、プロプレイヤーのKenによって広められたものです。このコンボは、ジャンプ後に空中前攻撃を行い、そのまま空中ジャンプをして空中下攻撃につなげることで成立します。
        https://youtu.be/OR1pNBmT7NM    </string>
  <string name="kitchensink_term_info" title="Kitchen sink">
「リフ絶空（Waveshine）」の後で、ステージ外にいる対戦相手にすぐさまリフレクター（フォックスの下B攻撃）を当てること。https://youtu.be/yJmx3v27olQ?t=3m4s    </string>
  <string name="kreygasm_term_info" title="Kreygasm">
Twitch.tv上のアイコンで意気揚々とした気持ちや大きな喜びの気持ちを表すときに用いられます。よく知られているフレーズは「PPMD（という名前のプレイヤー）Kreygasm」です。    </string>
  <string name="lag_term_info" title="Lag">
特定の攻撃ないし行動の前後に生じる隙のことです。    </string>
  <string name="landlag_term_info" title="Landing lag">
着地によって攻撃が中断し、キャラクターがなんの動作もとることのできない時間のことで、通常これは「着地キャンセル（L-canceling）」によって短縮されます。    </string>
  <string name="leandrop_term_info" title="Lean drop">
キャラクターが崖に向かって走行し崖際で振向き（振向きのアニメーションをキャンセルするために崖を活用します）そして崖に向かって「絶空（Wavedash）」をすることです。    </string>
  <string name="legalizepoke_term_info" title="Legalize Pokefloats">
どのステージが使用されるべきかについて人々が冗談を飛ばす際に、「ポケモン亜空間」という名前のステージが選ばれるべきであると言います。このステージが使用されないのは、崖がないことが原因となり、キャラクターがそれを掴むことができないためと考えられています。    </string>
  <string name="lolm2k_term_info" title="lol m2k">
Twitch上のネットスラングのことで現在はスマブラコミュニティー全体に広がっている言葉です。オリジナルについては以下のリンク先を見てください: http://pastebin.com/YZj6B2Wt    </string>
  <string name="lovetap_term_info" title="Love tap">
キャプテンファルコンが自身の空中前攻撃の後半の弱い攻撃判定を対戦相手に当てることです。    </string>
  <string name="m2kangle_term_info" title="M2K angle">
「M2Kアングル（M2K Angle）」とは、プレイヤー（通常フォックスないしファルコ）が、崖上での復帰阻止から生き延びることを目的にゆっくりと壁を滑りながら上昇するために、とても風変わりな角度で崖へと上B攻撃を使って復帰することです。Mew2Kingというスマブラプレイヤーによってしばしば行われます。    </string>
  <string name="macd_term_info" title="MacD">
プレイヤーが何かしらのコードを抜いたときに使われる言葉です。MVG Sandstormという名前のトーナメントでMacDという名前のプレイヤーがやらかして責められたことに由来します。    </string>
  <string name="mangle_term_info" title="Mangle">
\"Mangle\"とは、プレイヤー（大抵の場合フォックスないしファルコ）が上B攻撃を使って見馴れない角度でステージに復帰するときに使われる言葉です。復帰阻止を目論むキャラクターのによる攻撃を避けれたりします。    </string>
  <string name="mangogotarrested_term_info" title="Mango got arrested">
プレイヤーがトーナメントに参加していないのであればそれはそのプレイヤーが投獄させているということを意味している、というスマブラコミュニティーにおけるネタ表現のことです。 https://clips.twitch.tv/beyondthesummit/ExcitedWolfOSsloth    </string>
  <string name="mashedpotato_term_info" title="Mashedpotato Samurai">
スマブラシリーズの産みの親、桜井政博のお茶目なミススペルです。他のミススペルに、\"MassiveHero\"や\"SoccerGuy\"また\"Mashed potato Sack of Rye\"があります。    </string>
  <string name="matchups_term_info" title="Matchups">
これは、2人のプレイヤーの技術を同じと仮定した場合に、任意のキャラクターに対する他の任意のキャラクターの対戦における難しさを示します。また、この言葉は、キャラクター間ないしプレイヤー間の組み合わせについて語るときにも用いられます。    </string>
  <string name="metagame_info_text" title="Metagame">
「メタゲーム（Metagame）」とは、規定のルールセットを越えるある種のゲームのうちで使用される、戦略ないし動作もしくは方法論を明瞭にするためにたいてい用いられる広い意味を持った言葉です。    </string>
  <string name="meteor_term_info" title="Meteor">
これは、対戦相手を下方向へと送り、また、ゲーム上で特別な攻撃として設定されている動作を指す言葉です。これは、「裏メテオ（Spike）」よりも弱く「メテオ返し（Meteor Cancel）」によって落下がキャンセルされる可能性があります。    </string>
  <string name="meteorcancel_term_info" title="Meteor cancel">
「メテオ（Meteor Smash）」を喰らった後に8フレーム（ゲーム内時間単位）経てば、キャラクターはジャンプないし上B攻撃をいつでも出すことができます。ちょっとした音とともにキャラクターが発光します。 https://gfycat.com/AllSpiritedGangesdolphin この動画の最初の上B攻撃は「テオ返し（Meteor Cancel）」です。    </string>
  <string name="mikehaze_term_info" title="Mike Haze'd">
ファルコンパンチ（キャプテンファルコンのB攻撃）によってプレイヤーのスマブラキャリアを終わらせられることです。Mike Hazeという名前のプレイヤーがこの攻撃によって負けたことによって広まりました。 https://youtu.be/XSgklDhaZR0    </string>
  <string name="mindgames_term_info" title="Mindgames">
対戦相手に対する心理学的な効果を予想したよく考えられた一連の行動ないし反応のことで、娯楽的な利点ないし競争的な利点のために行われます。対戦相手にちょっかいを出したりすることもこれに含まれます。    </string>
  <string name="misfire_term_info" title="Misfire">
ルイージの横B攻撃が爆発する確率は12.5%ですが、これにより、彼のスピードと横方向への移動距離は飛躍的に向上します。    </string>
  <string name="mtc_term_info" title="Multi tournament conditioning">
スマブラにおける正しい認識を獲得し、重要度の低いトーナメントにおいて手ごわい対戦相手に適切な仕方で負けて、そして、彼らは良い気分になっているので、自分を打ち負かしたプレイヤーを分析するために待機する行為のことです。対戦相手たちはより大きく重要なトーナメントにおいて彼らを倒すために対戦を分析しているあなたにじっと見られています。HugSという名前のプレイヤーによって発見されました。 https://youtu.be/qCKaD7i-zNk    </string>
  <string name="myb_term_info" title="My b">
「俺の負けだよ（My bad）」を省略したもので、Chillindudeという名前のプレイヤーによって用いられました。https://youtu.be/1TO7MdV5qZo    </string>
  <string name="nerf_term_info" title="Nerf">
キャラクターやキャラクターの特定の面における弱体化を表現するときに使われる言葉です。なお、これは大抵の場合アップデートを通じて行われます。    </string>
  <string name="neutralgame_term_info" title="Neutral game">
どちらのプレイヤーも立場上の利点を持っていないときに使われる言葉です。    </string>
  <string name="niceshothugo_term_info" title="Nice shot Hugo">
Chillindudeという名前のプレイヤーがHugSという名前のプレイヤーに向けたディストラックのことですが、友達をお遊びでからかう以上の意味を込められたものではありません。
 https://youtu.be/DKH3iHIj0Qc    </string>
  <string name="oos_term_info" title="OOS">
シールドを解除してから何かしらの動作に移ることで、掴みないし上B攻撃のようなものをそこから繰り出すことです。    </string>
  <string name="op_term_info" title="Overpowered">
キャラクターのある側面が強力過ぎると信じられるときに使われる言葉で、しばしば\"OP\"と略されるものです。大抵はこの言葉に続けて、\"pls nerf sakurai（「桜井さんあれ弱くしてよ」）\"と言われます。    </string>
  <string name="partyhat_term_info" title="Party hat pikachu">
Axeという名前のピカチュウ使いが用いるピカチュウのコスチュームです。このピカチュウがコスチューム無しのピカチュウと同じサイズならば、ピカチュウが帽子の分大きくなっていると対戦相手が考えるとき、彼はこのコスチュームのピカチュウでよりよいパフォーマンスを発揮すると言います。    </string>
  <string name="pcdrop_term_info" title="PC drop">
「振向き崖掴み（Ledge Turn Around Grab）」とも呼ばれるものです。これは、崖へ向かって歩行しゆっくり振向き急降下することで行われます。素早く崖を奪うために活用されます。yw9pfO9UORU    </string>
  <string name="peopleselbow_term_info" title="People's elbow">
キャプテンファルコンの横スマッシュ攻撃のニックネームです。これは、\"The People\'s Champ\"という愛称で呼ばれるMIOM Co-Founder of MIOM Scarにちなんでつけられました。    </string>
  <string name="phit_term_info" title="Phantom hit">
プレイヤーが辛うじて対戦相手に攻撃を当てる場合、プレイヤーは本来のダメージ値よりも少ないダメージを与えまたふっ飛ばすこともありません。目に見えることは対戦相手のパーセントの変化と攻撃が当たった際の視覚的な効果だけです。https://youtu.be/iAHw6z0j074    </string>
  <string name="pinesol_term_info" title="Pine sol">
ムーンウォークがとてもスムーズに行われると、まるでキャラクターが地上を掃除しているように見えるのですが、Juanによって作られたそのことを指す言葉です。
    </string>
  <string name="pinnappled_term_info" title="Pineapple'd">
キャラクターが「プププランド（旧ステージ）」という名前のステージの下から復帰しようと試みるも突っ掛かってしまうときに使われる言葉です。なお、似た現象は「戦場」という名前のステージの裏部分に向かって復帰する際にも起きます。    </string>
  <string name="popballoon_term_info" title="Pop a balloon">
シークがプリンに対して最大までためたB攻撃を当てる際に使われる言葉です。    </string>
  <string name="popoff_term_info" title="Pop off">
対戦やゲーム内での何かしらの動作の後にプレイヤーが感情を表現するときに見られるものです。通常、プレイヤーはイスから立ち上がります。この行動はいい意味合いでも悪い意味合いでもありえます。 http://gfycat.com/FatWhoppingDikdik    </string>
  <string name="ppriority_term_info" title="Port priority">
対戦中に生じたキャラクター間での特定の諸状況の結果を決定するためにコントローラーが刺さっている位置（ポート）を使用するというゲームプレイ上の仕様です。数の若いポートであればあるほど、優先順位が高くなります。大抵は、掴みなどのように同時に行われた動作がポートの優先順位によって決定されます。    </string>
  <string name="priority_term_info" title="Priority">
攻撃の範囲のことを指す言葉です。具体例を挙げると、マルスの横スマッシュ攻撃はピチューのそれよりもとても大きな攻撃範囲を備えています。より大きな攻撃範囲を備えた動作がそれ以下の動作よりも優位に立ちます。これにより、このような攻撃は、対戦相手の攻撃がより大きな攻撃範囲を備えた攻撃を繰り出しているキャラクターに届く前に、より小さな攻撃範囲を備えた攻撃を繰り出しているキャラクターの「喰らい判定（Hurtbox）」に届きます。    </string>
  <string name="pummel_term_info" title="Pummel">
対戦相手を掴んでいる間に小さなダメージを与えるためにAボタンを入力することです。    </string>
  <string name="punish_term_info" title="Punish">
プレイヤーが、受け身のミスないし不適切な入力もしくは良くない判断などの対戦相手のミスを有効活用するときに使われる言葉です。    </string>
  <string name="ramen_term_info" title="Ramen">
プレイヤーが他のプレイヤーから崖をほとんど瞬間的に、まるでそのプレイヤーが他のプレイヤーが崖を掴む直前のフレーム（ゲーム内時間単位）でそれを掴んだかのように、奪うときに使われる言葉です。    </string>
  <string name="randall_term_info" title="Randall">
「ヨッシーストーリー」という名前のステージ内で、地上となっている台の周りを浮遊する雲のことです。この雲の周回タイミングについての詳細は以下を見てください: https://gfycat.com/HandsomeLinedFish    </string>
  <string name="randallslot_term_info" title="Randall's slot">
キャラクターが「雲のランドールの館（Randall\'s House）」の中へと入っていった後に、キャラクターが下方向ではなく横方向にふっ飛ぶことを可能とさせる「ヨッシーストーリー」という名前のステージの壁内にある切れ目のことです: https://gfycat.com/DependentImperfectFoal
    </string>
  <string name="recovery_term_info" title="Recovery">
大抵、上B攻撃は、ほとんどのキャラクターが自身をステージ上へと戻す方法がそれになるという理由から、復帰技と言われています。    </string>
  <string name="respect_term_info" title="Respect your elders">
Leffenという名前のプレイヤーをなじるためのChillindudeという名前のプレイヤーによる曲で、2015年に開催されたApexで人気になったものです。ただ、結果としては、Leffenが5対0でChillindudeに勝利しました。https://youtu.be/KhsOW-_TwfU    </string>
  <string name="rng_term_info" title="RNG">
偶発的なものです。ピーチの下B攻撃ないしMr. ゲーム&amp;ウォッチの横B攻撃のようなものです。人々は、プレイヤーの偶発的なチャンスのために、「偶然の神（RNGsus）」にふざけて祈りをささげます。    </string>
  <string name="roll_term_info" title="Rolling">シールドを張っている最中にコントローラーのスティックないしCスティックを左右のどちらかに入力することで行われるものです。ただし、スマブラDXにおいてはそんなに頻繁には用いられません。    </string>
  <string name="sacredcombo_term_info" title="Sacred combo">
ファルコンの空中横攻撃からB攻撃を繰り出すコンボのことで、「神聖なるコンボ（Sacred Combo）」と呼ばれています。https://youtu.be/MlGM0BFv3JU    </string>
  <string name="sacrilegiouscombo_term_info" title="Sacrilegious combo">
「神聖なるコンボ（Sacred Combo）」とは反対の順序で、ファルコンのB攻撃から空中前攻撃を繰り出すコンボのことで、「罰当たりなコンボ（Sacrilegious Combo）」と呼ばれています。https://youtu.be/GOevcqeb6w4    </string>
  <string name="sakuraicombo_term_info" title="Sakurai combo">
フォックスないしファルコの上B攻撃を用いるコンボのことで、「桜井コンボ（Sakurai Combo）」と呼ばれています。https://youtu.be/XLuYNzCnhWI    </string>
  <string name="salty_term_info" title="Salty">
激怒している人たちを表現するのに用いられる言葉です（彼らが激怒する理由は、主に、誰かに対戦で負けることです）。https://youtu.be/zTVOjo05_E0    </string>
  <string name="saltyrun_term_info" title="Salty runback">対戦に負けてイラつきながら（ないしふざけながら）同じステージとキャラクターで再度対戦することを要求することです。    </string>
  <string name="semiclone_term_info" title="Samiclone">
クローンのようで、ベースとなっているキャラクターとはハッキリと異なる違いを持っているキャラクターのことです。    </string>
  <string name="scarjump_term_info" title="Scar jump">
崖を掴んでいるときにやさしくCスティックを入力すると、キャラクターは空中ジャンプを残したまま落下し、復帰阻止をうまく行わせないようにする壁ジャンプを十分に行うことができます。キャプテンファルコンやこどもリンクはこの恩恵を最も与ります。このテクニックはScarという名前のプレイヤーによって使用され広められました。    </string>
  <string name="screenko_term_info" title="Screen KO">対戦相手がバーストゾーンの上にふっ飛ばされてから画面上にぶつかる場合のKOのことです。    </string>
  <string name="selfdestruct_term_info" title="Self-destruct">
しばしば「自滅（SD）」と略されるもののことで、この言葉は、目的を持っているかそうでないかに関わらず、プレイヤーが自身のキャラクターのストックを減らすことです。    </string>
  <string name="set_term_info" title="Set">大抵は、1対1対戦ないし2対2対戦で、Best of 3（Bo3）と呼ばれる形式かBest of 5と呼ばれる形式において、プレイヤーないしチームがBo3の場合には2本先取したとき、Bo5の場合には3本先取したときに、そのセットを勝ち取ると言います。    </string>
  <string name="skick_term_info" title="Sex kick">キックの後にダメージを与えることのできる空中ニュートラル攻撃のことを指す言葉です。Dr. マリオを例外として、この種の攻撃はそれが出されて時間が経過するごとに弱くなります。フォックスとファルコについて言えば、彼らの空中後攻撃もまた「セックスキック（Sex Kick）」を構成しています。    </string>
  <string name="shaketheory_term_info" title="Shakespeare theory">
プレイヤーが（様々なよい判断をして）様々なプレイを決めたときに使用されます。Prince Abuという名前のプレイヤーによって作られた言葉です。    </string>
  <string name="shamelessshield_term_info" title="Shameless shield break">
対戦相手があなたのシールドを破壊してあなたが対戦相手のコントローラーで弱攻撃を入力すると、対戦相手はあなたがシールドブレイクされたことを咎めるための機会を失いますが、このことを意味する言葉です。    </string>
  <string name="shieldgrab_term_info" title="Shield  grabbing">
シールドが張られた状態でAないしZボタンを入力することは、あなたの操作するキャラクターに掴みを行わせることになりますが、プレイヤーはこのテクニックを対戦相手の攻撃を咎めるために利用することができます。    </string>
  <string name="shieldbreak_info_text" title="Shield break">一定時間以内に当てられた攻撃によって、シールドはそれが壊れるまで小さくなりつづけます。その結果、キャラクターは若干ふっ飛ばされて着地した後にしばらく硬直状態になってしまいます。ダメージを喰らっていればいるほどに、キャラクターは硬直することになります。    </string>
  <string name="shieldhitstun_term_info" title="Shieldhitstun">シールドに攻撃が当てられた後にプレイヤーが何も行うことができないフレーム（ゲーム内時間単位）のことです。    </string>
  <string name="shield_term_info" title="Shielding">
キャラクターが地上にいる場合、RないしLボタンを入力してそのままでいることは迫ってきた攻撃から身を守る円を出すことになります。この円の大きさや強度また崩壊は、キャラクターやプレイヤーがどれだけRないしLボタンを入力しているかに左右されます。    </string>
  <string name="shieldstun_term_info" title="Shieldstun">「喰らい硬直（Hitstun）」に似た効果ですが、キャラクターがシールドの中にいて対戦相手がそのシールドに攻撃を当てたときに生じるものです。    </string>
  <string name="shine_term_info" title="Shine">
フォックスとファルコの下B攻撃（リフレクター）のことです。ファルコの下B攻撃が対戦相手を上方向に飛ばすのに対して、フォックスの下B攻撃は対戦相手を吹き飛ばしながら斜め下方向に送ります。    </string>
  <string name="shinedrop_term_info" title="Shine drop">
フォックスとファルコのテクニックです。これによって、プレイヤーはリフレクターを出して台を降りることができます。シールドドロップに似た動作になります。「リフレクター爆弾（Shine Mine）」を引き起こすために使用されます。    </string>
  <string name="sidestep_term_info" title="Sidestepping">
その場にいたまま緊急回避をすることで、「その場緊急回避（Spot Dodge）」と呼ばれてもいます。地上でシールドを下にずらすことで行われます。    </string>
  <string name="silentjohn_term_info" title="Silent john">
プレイヤーがストックを失った後にコントローラーのケーブルを修正する場合に、ジョンはケーブルがおかしいと言いますが、それ以外のプレイヤーはケーブルを静かに直します。    </string>
  <string name="singles_term_info" title="Singles">
1対1のスマブラのことです。トーナメントにおいてはそれ用の対戦ブロックが用意されています。    </string>
  <string name="smattacks_term_info" title="Smash attacks">
Cスティックないしコントローラーのスティックで方向を指定して同時にAボタンを入力することで繰り出される攻撃のことです。強攻撃よりも対戦相手をふっ飛ばしますしダメージも与えますが、発生までにより時間がかかり後隙もより多きい攻撃です。    </string>
  <string name="smashinflation_term_info" title="Smash inflation">「スマブラインフレイション（Smash Inflation）」というHugSという名前のプレイヤーの理論は、女性プレイヤーがとても少なく、また、彼女たちが多くの男性スマブラプレイヤーに囲まれているという理由から、女性プレイヤーは自動的に2ポイント程アツくなるというものです。よって、通常の女性が4ポイントならば、スマブラのトーナメントにおいては6ポイントということになります。加えて、スマブラプレイヤーに関係しているだけでアツさは上昇するのですが、これはMike Hazeという名前のプレイヤーの母親がとてもアツい理由です。    </string>
  <string name="smfest_term_info" title="Smashfest">
何人ものプレイヤーとともにスマブラをする目的で催されるパーティーないしイベントのことです。    </string>
  <string name="sour_term_info" title="Sourspot">
その他の部分つまり「より強力な攻撃判定（Sweetspot Hitbox）」よりも弱くふっ飛ばしも少ない「補助的な攻撃判定」のことです。具体例を挙げると、ゼルダの空中前攻撃と空中後攻撃にこれに該当する部分があります。    </string>
  <string name="spaceanim_term_info" title="Space animal">
フォックスとファルコという『スターフォックス』のメンバーを指す愛称です。というのも、彼らは文字通り宇宙動物だからです。また、彼らは対戦相手から距離をとるキャラクターです。    </string>
  <string name="spike_term_info" title="Spike">
対戦相手を「喰らい硬直（Hitstun）」が終わるまで下方向へと送る種類の攻撃のうちの1つです。
https://gfycat.com/AllSpiritedGangesdolphin （ファルコの空中下攻撃はこの種類の攻撃、すなわち「裏メテオ（Spike）」です）。    </string>
  <string name="stagehump_term_info" title="Stage humping">しゃがむための最も素早い方法であり、また、キャラクターを前方へと移動させる最もゆっくりとした方法です。コントローラーのスティックを下に素早く動かす代わりに、斜め下に向かってスティックを動かしてください。
https://youtu.be/-9bpqdRZl58    </string>
  <string name="stagespike_term_info" title="Stage spike">
キャラクターがステージ下にいるときにステージに向かう攻撃を喰らい、そして、受け身を失敗すると、キャラクターはステージ下で跳ね返り落下しますが、キャラクターは「裏メテオ（Spike）」を喰らったのと同じ状態になります。    </string>
  <string name="stairway_term_info" title="Stairway to heaven">
フォックスが体重の軽いキャラクターをステージ上まで空中上攻撃を使って運びストックを奪うことです。https://clips.twitch.tv/srkevo1/PlainLarkVaultBoy    </string>
  <string name="stale_term_info" title="Stale moves">
諸々の動作が続けて何回も使用されたときに、いかにしてそれらがより少ないダメージやふっ飛ばしを生じさせるのかという仕様を言うときに用いられる言葉です。    </string>
  <string name="starko_term_info" title="Star KO">
プレイヤーが対戦相手を最も高いバーストゾーンに向かってふっ飛ばしてストックを奪って、背景に対戦相手が消えていくときに用いられる言葉です。    </string>
  <string name="stitch_term_info" title="Stitch">
ピーチの下B攻撃にはいくつかのバリエーションがあり、多くのものは通常のものよりも強力です。言及すべきもののうちの1つは、「縫い付け顔（Stitch face）」と呼ばれるもので、これは33～41パーセントのダメージを与えることができます。    </string>
  <string name="stockcancel_term_info" title="Stock canceling">
自滅、言い換えれば、プレイヤーの失敗や不注意が自身のストックを失う結果になるときに、それを表すために用いられる言葉です。    </string>
  <string name="stomp_term_info" title="Stomp">
「絶空（Wavedash）」に似ていますが下方向に行われるものです。    </string>
  <string name="style_term_info" title="Style">
これは、通常\"Style out\"と言われる対戦栄え重視でプレイすることで、見た目的に満足がいく仕方において対戦することを意味します。
https://youtu.be/N7u46_7AvJA    </string>
  <string name="swantonbomb_term_info" title="Swanton bomb">
ステージ外に落ちながら出されるフォックスの空中上攻撃のことです。
http://gfycat.com/VibrantClutteredInchworm    </string>
  <string name="sweetspot_term_info" title="Sweetspot">
他の部分よりもだいぶ強力でよりふっ飛ばせる攻撃判定のことで、ここで言われる他の部分はより弱く、「補助的な攻撃判定（Sourspot Hitbox）」となります。何かしらの行動においてこの「より強い攻撃判定（Sweetspot ）」が出て、少しの間だけ出現すると、同じ動作の残りの動きの間は「補助的な攻撃判定」に変わります。キャプテンファルコンの空中横攻撃はその1例です。    </string>
  <string name="sweetledge_term_info" title="Sweetspot ledge">
キャラクターが必殺技（大抵は上B攻撃）を崖を狙って使用し、必殺技が出たすぐ後に崖を掴むときに用いられる言葉です。この行動は、通常、崖を掴むことによって無敵状態を得るために行われたり、また、復帰阻止を避けるために行われたりします。    </string>
  <string name="tas_term_info" title="TAS">
\"Tool Assisted Speedrun（Tas）\"は、ゲームをパーフェクトなフレーム（ゲーム内時間単位）で行うために、スローモーションないしフレーム毎に進めるという特徴を使用することで作られるものです。    </string>
  <string name="tauntcancel_term_info" title="Taunt cancel">
プレイヤーが自身のキャラクターのアピールを崖を利用してキャンセルするときの、心理戦ないしおふざけのために用いられるテクニックです。こどもリンクやDr. マリオによって行われます。    </string>
  <string name="techtrap_term_info" title="Tech trap">
プレイヤーが対戦相手に、失敗した受け身が受け身のための他の機会につながる仕方でコンボを決めているとき、攻撃を喰らっている方のプレイヤーが受け身を失敗するように強いられ、そして、咎められることです。    </string>
  <string name="theking_term_info" title="The king is back">
スマブラDXの神プレイヤーMew2Kingが戻ったことを意味するフレーズで、彼がトーナメントにおいてよい成績をおさめていることを意味します。    </string>
  <string name="knee_term_info" title="The knee">
キャプテンファルコンの空中前攻撃のことです。その使い勝手のよさと強力さで名高い攻撃です。    </string>
  <string name="tourneywinner_term_info" title="The tourney winner">
プレイヤーが崖からゆっくりとジャンプしたら、そのプレイヤーはトーナメントでの勝利に導かれています。このジャンプは簡単に咎められてしまうからです。    </string>
  <string name="thezhu_term_info" title="The Zhu">
ファルコが台から落ちる「絶空（Wavedash）」を行い、そして、復帰阻止をするために空中ジャンプから空中後攻撃をすることです。これはZhuという名前のプレイヤーにちなんだ言葉です。    </string>
  <string name="thundercat_term_info" title="Thundercat combo">
マルスの上スマッシュ攻撃の最も上の「攻撃判定（Hitbox）」によってもたらされる死のことです。この名前はThundercatsという名前のTV番組の中で使用されたポーズに由来します。    </string>
  <string name="thunder_term_info" title="Thunder's combo">
フォックスのとてもかっこいいコンボです。小ジャンプ→空中下攻撃（着地キャンセル）→リフ絶→強制叩き起こし（=ジャブリセット）→対戦相手に向かって小ジャンプ→落下しながら空中上攻撃（着地キャンセル）→溜め上スマッシュ攻撃、このような順序で繰り出されます。
http://i.imgur.com/fl9Uov4.gifv    </string>
  <string name="tiers_term_info" title="Tier list">
ゲームの世界において、「ティアーリスト（Tier List）」とは、「メタゲーム（Metagame）」や様々な戦略の効果、動作の組み合わせや統計、また、キャラクターの組み合わせやトーナメントの結果に基づいた、すべてのキャラクターの順位のことです。    </string>
  <string name="tilts_term_info" title="Tilts">
地上で出される、任意の方向にコントローラーのスティックを傾けAボタンを入力することでだされる攻撃のことです。    </string>
  <string name="tiresdonexits_term_info" title="Tires don exits">
「ティアーリスト（Tier List）なんて存在しない」という意味のミススペルで、スマブラコミュニティー内での冗談です。    </string>
  <string name="tomahawk_term_info" title="Tomahawk">
ジャンプないし小ジャンプをした後に何もしないで着地する心理戦に使われるテクニックです。プレイヤーは、空中攻撃が出ると対戦相手に勘違いさせ、シールドを張らせることで、掴みによって咎めることができます。    </string>
  <string name="tourney_term_info" title="Tourney">
トーナメントを意味する言い方の1つです。    </string>
  <string name="traction_term_info" title="Traction">
「制止摩擦（Traction）」とは、キャラクターが地上にいるときに、横方向から動きを止めるためにキャラクターに対してどれ位かかるのかの尺度です。これが弱いキャラクターは、歩行やダッシュをしたとき、また、「絶空（Wavedash）」をしたときや地上で攻撃を喰らったときなど、その後、他の（制止摩擦の強い）キャラクターよりも遠くに滑ります。    </string>
  <string name="tradeoff_term_info" title="Trade-off">
2人のプレイヤーが互いに攻撃を当て同時に攻撃を喰らった場合、通常、両方のプレイヤーがふっ飛ぶことになります。    </string>
  <string name="trash4_term_info" title="Trash 4">
これは『大乱闘スマッシュブラザーズ for Nintendo 3DS/ Wii U』を言い表す言葉です。なお、これはWii Uと3DSで出た第4のスマブラです。プレイヤーたちは\"Connect 4\"や\"Snore 4\"また\"TR4SH\"という言葉を使ったりもします。スマブラコミュニティー内のすべてのプレイヤーに敬意を払いましょう。    </string>
  <string name="triangle_term_info" title="Triangle jumping">
「絶空（Wavedash）」に似ています。これは、ジャンプの直後に行われ、大抵の場合、対戦相手から距離をとって行われるものです。マルスは、自身の剣の最も攻撃判定が強力な箇所を適切に対戦相手に当てるために、後にジャンプしながらこれを行います。    </string>
  <string name="turnaroundspec_term_info" title="Turnaround special">
B攻撃が行われる前にキャラクターが向いている方向とは反対の方向へとコントローラーのスティックを素早く弾くことで、キャラクターは振向き、そして、B攻撃を実行することになります。    </string>
  <string name="viagrakick_term_info" title="Viagra kick">
「セックスキック（Sex Kick）」の反対です。それが出てから時間が経てば経つほど、それはより強力なものになります。    </string>
  <string name="walk_term_info" title="Walking">
コントローラーのスティックをゆっくりと左ないし右に入力することで生じる動作ですが、これによって強攻撃が出されたり、また、ダッシュするよりもゆっくりと傾けられれば歩行になります。    </string>
  <string name="walkoff_term_info" title="Walk-off edges">
キャラクターがその両端を通過してずっと歩いていくことのできるステージでは、その結果として、キャラクターは歩くことでバーストゾーンに触れてしまいます。歩いてバーストゾーンに触れることのできるステージはトーナメントでは使用されません。というのも、プレイヤーたちがその種のステージを早期KOを理由に非難するからです。    </string>
  <string name="wop_term_info" title="Wall of pain">
対戦相手に集中砲火を浴びせるかボコボコにするかするために、多段空中ジャンプの利点を活用するプリンのテクニックです。しばしば、プリンの空中後攻撃ないし空中ニュートラル攻撃を使用して、カメラの映す範囲の外へと対戦相手を出すために行われます。
https://youtu.be/ZknGCSjgDMY    </string>
  <string name="wavecheat_term_info" title="Wavecheat">
プレイヤーによってとても優秀な「絶空（Wavedash）」だと思われる時に、そのような絶空を言い表す言葉です。    </string>
  <string name="wavedance_term_info" title="Wavedancing">
「ダッシュダンス（Dash Dance）」のようですが、「絶空（Wavedash）」を用いたものです。    </string>
  <string name="wombo_term_info" title="Wombo combo">
Zhuに対するSilentSpectreとTangという名前のプレイヤーたちによる即興のコンボとともにカリフォルニアで開催されたあるトーナメントに触れる、HomeMadeWafflesやPhilまたMaNgoたちによる実況付きの見映えのよいスマブラ動画です。他の動作を使用するチームプレーコンボに言及するためにしばしば用いられたりします。\"DAT AINT FALCO\"のオリジナルです。https://youtu.be/pD_imYhNoQ4    </string>
  <string name="woop_term_info" title="Woop">
ミュウツーの上B攻撃の愛称です。ミュウツーは自身が消えて再度現れるときに出る\"woop\"という音とともにテレポートします。    </string>
  <string name="zoning_term_info" title="Zoning">
最も利点のある位置につくために、ステージ内の特定のエリアを制御することです。    </string>
</resources>
