<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<!--Generated by crowdin.com-->
<resources>
  <string name="boomjump_info_text" title="ブーメラン超ジャンプ" character="Link/Young Link"><![CDATA[参考動画: http://gfycat.com/GlaringFoolhardyHake
        <br>http://gfycat.com/ForkedBruisedIberianmole
        <br>
        <br><big><b>ブーメラン超ジャンプ</b></big>
        <br>ブーメラン超ジャンプはスマブラDXのリンクないしこどもリンクによって行われる超ジャンプのバグです。
        <br>このテクニックはブーメランを投げそして壁ないし崖の縁にワイヤーでぶら下がりますることによって行われます。正しく行われれば、ブーメランはリンクないしこどもリンクに向かって戻ってきますが、彼らはひっくり返ったまますぐさまに空中高くへと飛んでいき、ある行動がひっくり返って上昇させられているリンクの状態を空中での通常の態勢に戻すと上空への上昇は止まりますが、そうしなくてもしばらくすると落ちてきます。
        <br>
        <br>このバグはスマブラDXのバージョン1.2とPAL版では取り除かれています。    ]]></string>
  <string name="chillindash_info_text" title="チリンダッシュ" character="Falco/Fox"><![CDATA[<big><b>チリンダッシュ（Chillin dash）</b></big>
        <br>フォックスとファルコはChillindudeという名前のプレイヤーにちなんで「チリンダッシュ」と名付けられたテクニックを行うことができます。このテクニックは崖を走りながら離れることで行われます。この瞬間キャラクターは崖を離れていくことになるのですが、キャラクターは下B攻撃を使用してジャンプでキャンセルしなくてはなりません。長い距離を稼ぐことができるので、復帰阻止に役立ちます。このテクニックは通常ジャンプキャンセル空中後攻撃によって行われます。
        <br>このテクニックは復帰阻止のための崖をジャンプするよりも有用なテクニックです。というのも、「チリンダッシュ」はフォックスないしファルコによってジャンプよりも長く移動します。
        <br>
        <br><big><b>やり方</b></big>
        <br><b>ステップ1:</b>崖に向かって走りましょう。
        <br><b>ステップ2:</b>地上を離れる直前に下B攻撃を入力しましょう。
        <br><b>Step 3:</b>下B攻撃したままにしましょう。そこからジャンプして出たいならそのようにし、そうでないなら下B攻撃が消えるのを待ちましょう。    ]]></string>
  <string name="desync_info_text" title="切り離し" character="Ice Climbers"><![CDATA[<big><b>切り離し（Desynching）</b></big>
        <br>「切り離し」は、2人のアイスクライマーたちを分離させて彼らを個々に操作する固有テクニックです。このテクニックは、ナナ（通常操作できない方）に掴まれている対戦相手を攻撃するか再度対戦相手を掴むことを可能とさせるためによく行われますが、アイスクライマーは多くの攻撃から切り離されます。その結果として、プレイヤーは、他方のアイスクライマーに異なる行動の入力をしている間に、ポポかナナのどちらかを使って、攻撃ないし移動、もしくは、ジャンプないし絶空を実行することができます。
        <br>
        <br><big><b>やり方</b></big>
        <br>「切り離し」を始める最も簡単な方法は、攻撃を行うことを通じた仕方で、操作されていない方のアイスクライマーが攻撃できる一方で現在あなたが操作している方のアイスクライマー（通常は元々操作可能なポポの方）が攻撃できないタイミングのうちにあります。具体例を挙げると、「その場緊急回避（Spot Dodge）」後のある特定のタイミングで攻撃を行うことで、ナナだけが攻撃することになります。このタイミングは、「その場緊急回避「後に、アピールを入力することで、練習可能です。一方のアイスクライマーだけがアピールするならば、「切り離し」は達成されています。
        <br>「ジャンプ切り離し（Jump Desync）」のための他の方法は、コントローラーのスティックを上に軽く倒します。適切に行われれば、ポポだけがジャンプし、ナナが地上に残ったままになります。
        <br>より詳細な情報: http://smashboards.com/threads/new-no-setup-ic-jump-desync.366189/
        <br>
        <br><big><b>継続的な切り離し（Continuous desynch）</b></big>
        <br>彼らの間で行われる「継続的な切り離し」（Two Climers, Two Hands）は、一定時間の間、彼らを個別に行動させたままにするテクニックです。アイスクライマーを攻撃の面でより強力にするだけでなく、また、彼らは「継続的な切り離し」によって接近されにくくなりもします。
        <br>タイミングと続けざまの攻撃を繰り出すことの凄まじい難しさのために、これを使った戦術の対戦上の潜在的な可能性は相当なものですが、まだまだ未開発の部分を残してもいます。    ]]></string>
  <string name="djc_info_text" title="ぺち（Double Jump Cancel）" character="Ness/Princess Peach/Yoshi"><![CDATA[参考動画: https://youtu.be/O2Oa60lfkyo
        <br>https://youtu.be/hBTgDxEqHw0
        <br>
        <br><big><b>ぺち（Double Jump Cancel）</b></big>
        <br>しばしば"DJC"と略される「ぺち」は、ネスやミュウツーまたピーチやヨッシーによって用いられるテクニックです。彼らは、上昇するのをキャンセルするために空中ジャンプの直後に攻撃を行い、そして、この攻撃の直後に着地することができます。この戦法は空中攻撃を信じられないほど素早く繰り出すために用いられます。それゆえに、このテクニックは数々の空中でのコンボを可能としより早い段階でのKOを可能とします。
        <br>
        <br><b>ネス</b>
        <br>ネスはこのテクニックを使用することができます。とても有用とまではいきませんが依然として比較的強力です。
        <br>
        <br><b>ピーチ</b>
        <br>ピーチはこのテクニックを使用することができますが、「浮遊キャンセル（Float Cancel）」がとても素早くより有用なため、一般的にはそれほど使用されません。
        <br>
        <br><b>ヨッシー</b>
        <br>ヨッシーは固有の使用である「ふんばり耐性（Double Jump Armor）」のために攻撃によるふっ飛びを耐えるという能力を持っていますが、これは、しばしば、空中攻撃を用いてガードを張っていない対戦相手をつかまえるために行われます。
        <br>このテクニックの欠点は通常の仕方で復帰することができないところにあります。よって、これをしくじってステージ外に出てしまうことはヨッシーの復帰における選択肢を方向付けされた「空中緊急回避（Air Dodge）」に制限してしまいます。
        <br>
        <br><b>ミュウツー</b>
        <br>ミュウツーは「ぺち」からとても大きな利点を得ます。ミュウツーにとっての「ぺち」の最良の使い方は空中前攻撃を素早く行うことです。ただし、それは空中上攻撃や空中後攻撃をアシストするためにも使われ得ます。
        <br>
        <br><big><b>ぺちの特性</b></big>
        <br>ここで触れられているキャラクターの空中ジャンプはゆったりフワフワしたタイプのジャンプです（それらのキャラクターは空中ジャンプ入力後にすぐに上昇しません）。その結果として、攻撃によってこの動作を邪魔することは予定された上昇を生じないようにする原因となります。これに似た仕様は超ジャンプを引きお越します。
        <br>
        <br><big><b>ぺち急降下着地キャンセル（Double jump cancel fast fall L-cancel）</b></big>
        <br>「ぺち急降下着地キャンセル（DJCFFL）」は、「ぺち」の素早い適用となるような戦術ですが、これはネスやミュウツーまたヨッシーによってとてもよく使用されます。「小ジャンプ急降下着地キャンセル（SHFFL）」を使った空中攻撃よりも、より早く空中攻撃を行うことをこれらのキャラクターに可能にします。
        <br>
        <br><big><b>簡易版のぺち（Instant Double Jump Cancel）</b></big>
        <br>「ぺち」は、キャラクターが地上付近にいる間に、キャラクターに空中攻撃を行わせることによって機能します（空中攻撃は小ジャンプの高度において行われます）。しかしながら、キャラクターは「ぺち」をフレーム上完璧な正確さで行う場合（「簡易版のぺち」と呼ばれているもの）、キャラクターは、自身の空中攻撃の攻撃判定が発生する前に、地上に当たることになります。このことは、「ぺち」を行うことのできるすべてのキャラクターにとって、すべての攻撃についての真実です。
        <br>
        <br><big><b>行うには</b></big>
        <br>このテクニックを行うためには、プレイヤーは最初にジャンプして、次に、キャラクターが地面を離れるちょうどその時に空中ジャンプをして、そして、空中ジャンプで上昇し始めるタイミングで空中攻撃を行はなくてはなりません。キャラクターの空中ジャンプはキャンセルされることになり、そして、キャラクターは攻撃を行いすぐに落下することになります。キャラクターはほとんどすぐさまに急降下します。この結果、このテクニックを使用するキャラクターはとてつもなく素早く攻撃することが可能となるのです。    ]]></string>
  <string name="doublejump_info_text" title="空中ジャンプ回復" character="Captain Falcon/Ganondorf"><![CDATA[<big><b>空中ジャンプ回復（Double Jump Refresh）</b></big>
        <br>キャプテンファルコンとガノンドロフは下B攻撃を使うことによって空中ジャンプを回復することができます。このことはこれらのキャラクターが2段ジャンプ後に下B攻撃をすることでもう一度空中ジャンプを行うことができることを意味します。
        <br>このテクニックは、これらのキャラクターが斜め上上空にふっ飛ばされたときに、復帰技に組み合わせる仕方でしばしば用いられます。
        <br>
        <br><big><b>使い時</b></big>
        <br>プレイヤーは、上空へ飛ばされたときや、下B攻撃を行った場合に後隙がキャラクターにストックを失わせないであろう程に十分な高度でステージ外に飛ばされたときに、このテクニックを使用するべきです。    ]]></string>
  <string-array name="grapple_group" title="ロンググラップリングビーム" character="Samus" amount="2">
    <item name="egrapple_info_text" title="ロンググラップ"><![CDATA[参考動画: https://youtu.be/QanFnmIyqQI
            <br>
            <br><big><b>ロンググラップリングビーム（Extended Grapple）</b></big>
            <br>サムスの「ロンググラップリングビーム」は、彼女が自身の掴みを伸ばすことができるテクニックです。
            <br>
            <br><big><b>やり方</b></big>
            <br>サムスは、プレイヤーがZ→十字キーの上→下→上→Zボタンの順に入力した場合に、自身の掴みの距離を伸ばすことができます。この一連の入力は、掴みモーション中の8-39フレーム以内（掴みが目に見えるようになる前）に入力されなくてはなりません。成功すると、グラップリングビームが最大で通常の3倍まで伸びることになります。
            <br>
            <br>このテクニックはPAL版からは出来なくなっています。        ]]></item>
    <item name="hominggrapple_info_text" title="やり方"><![CDATA[参考動画: http://gfycat.com/HeftyTenderCalf
            <br>
            <br><big><b>やり方</b></big>
            <br>追尾式の「ロンググラップリングビーム（Homing Extended Grapple）」を出すためには、プレイヤーは、「ロンググラップリングビーム」を出して、この掴みがでたときにLボタンを入力しなくてはなりません。追尾式の掴みは最も近くにいる対戦相手に向かっていきます。しかしながら、通常の掴みとは異なり、対戦相手を掴むためにビームの先端が対戦相手に触れたときに、プレイヤーはAないしZボタンを入力する必要があります。        ]]></item>
  </string-array>
  <string name="edgecanceleggs_info_text" title="崖卵" character="Yoshi"><![CDATA[参考動画: https://youtu.be/aDmwVPK1l7Y
        <br>https://youtu.be/p82iyfl-yKo
        <br>
        <br><big><b>崖卵（Edge-canceled Eggs）</b></big>
        <br>「崖卵」は、コントローラーのスティックの下か左ないし右（ステージと反対方向）を入力することで崖掴まりを解除し、空中ジャンプをし、そして横B攻撃によって卵と投げることで行われるヨッシー固有のテクニックです。卵が投げられた後、ヨッシーは崖を掴むことができますが、その結果として、プレイヤーは後隙をキャンセルして崖に再度掴まることで崖での無敵状態を再度付与することになります。無敵状態が「崖卵」中のすべての時間で保持されないということに注意してください。完璧に行われれば、卵が投げられた後にこの無敵状態は終了します。
        <br>
        <br><big><b>使い勝手のよさ</b></big>
        <br>対戦相手が近づいている最中、簡単に崖に居座り、対戦相手を遠くに追いやり、また、防御的な立ち回りをすることをヨッシーに許すので、「崖卵」は役に立つテクニックです。「反転崖卵（Reverse Edge-canceled Eggs）」のテクニックはとてもリスクのある動作ですが、ヨッシーに強力な崖際での動きを与えるという理由から、プレイヤーにそれを一貫して行う能力があるのであれば、有用な復帰阻止の戦術になります。
        <br>
        <br><big><b>やり方</b></big>
        <br>これを行う最良の方法は、崖よりも高い位置で空中ジャンプすることで始め、卵を投げ、そして、崖に再度掴まるためにヨッシーを落下させることです。次に、注意して行ってください。毎回の空中ジャンプの時間を少なくすることで、 Then, slowly work your way down, reducing the amount of double jump you use each time. このように、プレイヤーはこのテクニックのスピードを速めることができ、また、崖から落ちて死ぬこともなくなります。また、対戦において、This way,
        you’ll get faster at it, and not die all the time. Also, remember that in battle, it is not the speed you can edge egg
        at that counts; it is whether you can time it right. The speed comes with time, but the timing is much more important.
        <br>Remember to always have your finger poised above the midair dodge button, especially when edge egging, because you never
        know when you might need to use it.    ]]></string>
  <string name="fcancel_info_text" title="浮遊キャンセル" character="Peach"><![CDATA[<big><b>浮遊キャンセル（Float cancel）</b></big>
        <br>すべてのキャラクターは、着地前の7フレーム内にLないしRもしくはZボタンを入力することで、空中攻撃の後隙をキャンセルすることができます。このテクニックは「着地キャンセル（L-Cancel）」として知られているものですが、これは空中攻撃の隙を半分に減らすことができるものです。上に貼られた動画内で"LCAN"という名前を付けられているピーチはこのテクニックすなわち着地キャンセルを使用しており、12フレームの隙を持っています。
        <br>ピーチは彼女に固有のキャンセル技を持っています。空中浮遊から空中攻撃を出すことによって、彼女のすべての空中攻撃は、最も隙のある空中攻撃である空中前攻撃の25フレームとは対照的に、4フレームだけしか隙を持たなくなります。このテクニックは「浮遊キャンセル」として知られており、また、上に貼られた動画内で「FCAN」という名前を付けられているピーチによって行われているテクニックです。
        <br>なお、"FCAN"のピーチは、「低空浮遊（Auto-Floating）」として知られる、コントローラーのスティックを下に入力しジャンプをすることによって可能となるテクニックを使用してもいます。    ]]></string>
  <string name="frozenturnip_info_text" title="カブ固定バグ" character="Princess Peach"><![CDATA[<big><b>カブ固定バグ（Frozen turnip glitch）</b></big>
        <br>「カブ固定バグ」は、初期版1.00においてカブが投げられた際に飛んで行かずに攻撃判定を備えたまま空中で固定されることになるバグです。カブは時間的無制限に固定されある程度の時間が経過しても消えることはありません。
        <br>これは、あなたが、一次的にステージの一部を支配下に置く仕方で、もしくは、対戦相手の復帰を邪魔するために崖のすぐ外にカブを設置する仕方で、カブを遠隔攻撃判定として放置することができることを意味します。固定されたカブの攻撃判定は対戦相手に当たった後に機能しなくなりますが、もしカブが持ち上げられて投げられればそれは攻撃判定を備えて新しい場所で固定されることになります。固定されたカブが攻撃判定を持つ場合、プレイヤーは、攻撃判定を失うことなしに、繰り返しシールドを攻撃するためにこれを用いることができます。カブは、シールドが範囲外に出るまで、17フレームごとにシールドを攻撃し続けます。
        <br>
        <br><b>カブの掴まれ範囲</b>
        <br>固定されたカブはその掴まれ範囲を拡張する効果を持っており、掴まれ範囲は投げられるたびに拡張していきます。 http://gfycat.com/AdeptYellowBorderterrier （灰色のエリアはキャラクターの掴み範囲です）
        <br>カブが消えることなく再度掴まれ投げられるので、これは、プレイヤーが固定されたカブを対戦中の休憩のために用いたり、本質的に、強攻撃ないし弱攻撃を用いることがカブを掴んでしまう原因になるという理由から、これらの行動をとることができないということを意味します。対戦相手がカブを取り除くための唯一の方法は、カブを手に持ったまま自滅することです。ピーチは、カブを抱えたまま上B攻撃を出すことによってカブを通常のカブに戻すことができます。
        <br>
        <br><big><b>やり方</b></big>
        <br><b>ステップ 1:</b> アイテムを掴んでください。
        <br><b>ステップ 2:</b> ピーチの上B攻撃の最初のフレームで対戦相手（ないしチームメイト）にピーチに攻撃させてください。
        <br><b>ステップ 3:</b> いろいろ遊んでみてください。
        <br>
        <br>詳細なガイド: http://bit.ly/1PjNVR3    ]]></string>
  <string name="gentleman_info_text" title="ジェントルマン" character="Captain Falcon"><![CDATA[<big><b>ジェントルマン（Gentleman）</b></big>
        <br>「ジェントルマン」は、キャプテン・ファルコンが彼の連続弱攻撃を3発目すなわち膝で攻撃する場面でやめるために使用するテクニックです。彼がこのテクニックを使わずに4発目以降の連続弱攻撃を行った場合、彼は素早い連続攻撃をすることになります。ただ、このことは、ファルコンを一定時間手も足も出ない状態にしてしまうので、容易に対戦相手に反撃することを許してしまうのです。
        <br>また、「ジェントルマン」は、より大きなダメージを稼ぎますし、また、連続攻撃に比べてより遠くへと対戦相手をふっ飛ばします。
        <br>
        <br><big><b>やり方</b></big>
        <br>適切に「ジェントルマン」を実行するために、プレイヤーは3発目の弱攻撃を若干遅いタイミングで入力しなくてはなりません。これは、Aボタンをゆっくりと3回入力することによっても実行可能です。ゆっくりと入力することで、それぞれの動作がそのアニメーションを終わらせることになるのです。他の方法は、Aボタンを素早く3回入力し、「ジェントルマン」が行われるまでAボタンを入力したままにするものです。    ]]></string>
  <string name="knockbackarmor_info_text" title="ふんばりジャンプ" character="Yoshi"><![CDATA[<big><b>ふんばりジャンプ（Double Jump Knockback Armor）</b></big>
        <br>「ふんばりジャンプ」はヨッシー固有の仕様です。これを用いたテクニックに、「ふんばりカウンター（Double Jump Cancel Counter）」と呼ばれるものがありますが、これは"DJCC"と略されたりもします。ヨッシーの空中ジャンプは「ふんばり耐性（Double Jump Armor）」が付いており、また、ふっ飛び値120未満のすべての攻撃に対して妥当な停止フレームが適用された後に、その勢いを維持することができます。
        <br>この仕様は、対戦相手に向かってジャンプし攻撃をらっても、すぐさまにカウンター攻撃を繰り出して対応することをヨッシーに可能にするために、空中ジャンプ中のこの独特な耐性を活用するのです。
        <br>
        <br><big><b>やり方</b></big>
        <br>このテクニックを行うために、まずは、対戦相手の攻撃が届く範囲内で対戦相手に向かって空中ジャンプを行うことから始めましょう。対戦相手はこちらを攻撃してくるでしょうから、ヨッシーはその攻撃に耐えましょう。そうすると、ヨッシーは、すぐさまに反撃ことができるようになるか、もしくは、対戦相手が以前向いていた方向にふんばりながら浮遊することができるようになります。空中攻撃ないし独自の動作は攻撃を食らったすぐあとに行われ得ますが、よく目にするものはヨッシーの空中ニュートラル攻撃のように発生の早い空中攻撃か、もしくは、ニュートラルB攻撃です。
        <br>このテクニックは、ステージへと空中ジャンプによって復帰するためにも用いられますし、また、対戦相手の攻撃を受けながらステージ上を絶空したりプレイヤーが対戦するためのスペースを確保するまで位置を調節するためにも使われます。    ]]></string>
  <string name="lhdl_info_text" title=">崖上がり2連ブラスター" character="Falco/Fox"><![CDATA[参考動画: http://oddshot.tv/shot/beyondthesummit-2015110625841140
        <br>
        <br>「崖上がり2連ブラスター（Ledgehop Double Laser）」についての詳しい動画: https://youtu.be/FF_YhidQ_NE
        <br>
        <br><big><b>崖上がり2連ブラスター</b></big>
        <br>「崖上がり2連ブラスター」は、ブラスターの性能がより優れているために、ファルコプレイヤーの間でより有用かつ一般的なテクニックではありますが、フォックスとファルコのどちらを用いても行うことができるテクニックです。
        <br>このテクニックはスマブラDXにおいてBombsoldierという名前のファルコプレイヤーによって広められました。テクニック名はシンプルですが、実際に行うときのコツはプレイヤーが望む適切な高さにおいてブラスターを出すことです。
        <br>プレイヤーが、通常のやり方で崖掴まりの状態からジャンプしBボタンを押す仕方で、シンプルに崖をジャンプで登る場合、非常に高い位置で2発のブラスターを撃つことになり同じ高さで連続して撃つこと結果にはなりません。よって、適切な方法は、崖を離してそこから若干落ちて、ジャンプのすぐ後にBボタンを入力することをプレイヤーに要求します。これによって、プレイヤーは、崖の高さを越えながら1発目のブラスターを撃ち、そして、ステージに着地する直前に2発目のブラスターを撃つことができます。
        <br>もはや崖上がりに関係ないような、このテクニックのバリエーションは、ステージを走り落ちて、少しだけ落下し、そして、ステージに復帰しながら「反転2連ブラスター（Reverse Double Laser）」を撃つために空中ジャンプをするものです。Westballzはよくこのテクニックを使用します。
        <br>この動作は、対戦相手が崖のすぐそばにいる場合には危険を伴うものになるので、そのような場合にはプレイヤーたちはそんなに多くこのテクニックを使用しません。というのも、対戦相手がこのテクニックを行っているキャラクターを咎めることができるからです。
        <br>
        <br><big><b>やり方</b></big>
        <br>「崖上がり2連ブラスター」は、崖を離して落ち、上に貼られた動画と同じくらいの高さでジャンプし、そして、適切なタイミングでBボタンを2回入力して2発のブラスターを撃つことで行われますが、キャラクターの位置についてはコントローラーのスティックを用いてコントロールしてください。    ]]></string>
  <string name="multishine_info_text" title="絶リフ連" character="Falco/Fox"><![CDATA[参考動画: http://www.gfycat.com/ImmediateFirmChanticleer
        <br>
        <br><big><b>絶リフ連（Multishine）</b></big>
        <br>「絶リフ連」はフォックスないしファルコの下B攻撃を繰り返し続けざまに使用することを指します。これは下B攻撃をジャンプでキャンセルすることと地上を離れてすぐに2回目の下B攻撃を出すことによって行われるテクニックです。フォックスないしファルコはすぐに地面に着地し、この一連の操作を繰り返すことが可能になるのです。このテクニックはとても難しくかつ技術的に要求することの多いテクニックです。プレイヤーはしばしばトレーニングモードでプレイスピードを遅くしてこれを練習します。ただし、ファルコを用いてこれを行うことはフォックスを用いるよりも簡単です。というのも、ファルコのジャンプ準備のアニメーションが2フレーム長いからです。
        <br>メモ: 「絶リフ連」のコツをつかむためには、とりわけファルコを用いる場合にタイミングがとても重要になってきます。自身が行う動作のタイミングを自身が「絶リフ連」を出すときはいつでも注視し、それを繰り返すことに集中しましょう。
        <br>
        <br><big><b>ファルコ使用時のタイミング</b></big>
        <br>1フレーム目	  1回目のリフレクター
        <br>4-21フレーム目  ジャンプ
        <br>9フレーム目	  2回目のリフレクター（このタイミングよりも遅く入力するとファルコが高くジャンプし過ぎてしまいます）
        <br>12-13フレーム リフレクターはジャンプキャンセルされ得ますが、ファルコは依然として空中にいます
        <br>14フレーム目  このフレームの最初にファルコが着地します
        <br>15フレーム目  ジャンプを行うことのできる最も早いタイミングです
        <br>20フレーム目  3回目のリフレクター（ここステップから「2回目のリフレクター」のステップへと操作手順は戻ります）
        <br>
        <br>ファルコは11フレームごとにリフレクターを出すことができます。
        <br>
        <br><big><b>フォックス使用時のタイミング</b></big>
        <br>1フレーム目    1回目のリフレクター
        <br>4-21フレーム目 ジャンプ
        <br>7フレーム目	 2回目のリフレクター（これより遅く行うとフォックスは高くジャンプし過ぎてしまいます）
        <br>10フレーム目  リフレクターはジャンプでキャンセルされ得ますが、フォックスは依然として空中にいます
        <br>11フレーム目　このフレームの始めにフォックスないしファルコは地上にいます
        <br>12フレーム目  ジャンプをすることができる最も早いタイミング
        <br>15フレーム目  3回目のリフレクター（このステップから「2回目のリフレクター」のステップへと操作手順は戻ります）
        <br>
        <br>フォックスは8フレームごとにリフレクターを出すことができます。    ]]></string>
  <string name="needleturnaround_info_text" title="振向き針溜めキャンセル" character="Sheik"><![CDATA[https://www.youtube.com/watch?v=MBD8au4jQbg
        <br>
        <br><big><b>振向き針溜めキャンセル（Needle Turnaround Cancel）</b></big>
        <br>「振向き針溜めキャンセル」は、空中で向きを変えるためにシークプレイヤーによって用いられる上級テクニックです。ほとんどのキャラクターは自身のB攻撃を使って反転することができるのですが、シークはB攻撃をキャンセルすることのできる唯一のキャラクターです。これが習得されれば、対戦相手に対して使用したり連携のためのとても有用かつ素早い選択肢になり得ます。これは、空中後攻撃を伴う復帰阻止をすることを目的にして、もしくは、崖を掴む必要か空中後攻撃を用いて対戦相手から距離を取る必要があるときにはいつでも、方向を変えることを目的にして、主に使用されます。
        <br>
        <br><big><b>やり方</b></big>
        <br>「振向き針溜めキャンセル」を行うためには、キャラクターは空中にいなくてはなりませんし、続けてすぐに反対方向にスティックを、そして、Bボタンを入力し、RないしLもしくはZボタンを入力しなくてはなりません。反対方向にコントローラーのスティックを倒した後にBボタンを入力することで、方向が変更された振向きB攻撃が出せるのですが、ジャンプボタンをすぐに入力するかZボタンでB攻撃をキャンセルするかすることで、シークは他の動作を行うことができるようになります。
        <br>このキャンセルが完了するまでBボタンを離さないように注意しましょう。さもなければ、B攻撃は行われてしまいます。キャンセルせずにB攻撃が出てしまう場合、プレイヤーはジャンプボタンを早く入力し過ぎてしまっています。また、ジャンプボタンを入力したままにしないように注意しましょう。さもなければ、シールドを張ってしまうことになるでしょう。    ]]></string>
  <string name="parry_info_text" title="ブロッキング" character="Yoshi"><![CDATA[Example: https://youtu.be/dVLRJ4jCBeI
        <br>
        <br><big><b>ブロッキング（Parry）</b></big>
        <br>「ブロッキング」は、シールドを張ろうと（卵に入ろうと）している（シールド初動における6フレームの無敵状態）間のシールド無敵状態とこの状態でジャンプする能力を有効活用するヨッシープレイヤーによって用いられるテクニックです。ジャストシールドを使って攻撃を防ぐのとは違い、「ブロッキング」は、ヨッシーの無敵状態の体（ほとんどはヨッシーの頭）を用いて攻撃を防ぐこと、そして、長いシールドなしのアニメーションを避けるためにジャンプすることないし掴むことをその一部に含みます。
        <br>また、あなたは「しゃがみブロッキング（Crouch Parry）」と「振向きブロッキング（Pivot Parry）」を行うこともできます。「しゃがみブロッキング」によって、「ブロッキング」をしようと卵の中に入るためにあなたはあなたが行っていたどんなこと（もしくは、クラウチキャンセルによる攻撃への対応や攻撃へのブロッキングを用いた対応）でもキャンセルすることができます。「ブロッキング」の最も明瞭なメリットはシールドから出てジャンプする能力です。これはヨッシーが通常行うことのできない動作なのです。
        <br>
        <br><big><b>やり方</b></big>
        <br>「ブロッキング」は、深押しでシールド（卵）を張り、そしてすぐさま以下のリストに載っている諸々の動作のうちの1つを行うことによって、可能になります。その動作はシールドの最初のフレームにおいて行われなくてはなりません。というのも、2フレーム目だけがどんな障害もなしにジャンプでキャンセル可能だからです。それ以外のフレームはヨッシー側のシールド硬直を引き起こしてしまいます。
        <br>
        <br><b>「ブロッキング」のための動作リスト</b>
        <br>掴み
        <br>「転がり緊急回避（Roll Dodge）」
        <br>ジャンプ
        <br>「シールドドロップ（Shield Drop）」    ]]></string>
  <string name="pillar_info_text" title="ピラーリング" character="Falco/Fox"><![CDATA[参考動画: https://youtu.be/kPahZCKxcGI
        <br>
        <br><big><b>ピラーリング（Pillaring）</b></big>
        <br>「ピラーリング」は、フォックスとファルコによって行われる、諸々のテクニック（「小ジャンプ急降下着地キャンセル（SHFFL）」や空中攻撃および下B攻撃）を組合せた一連の攻撃を活用して対戦相手のシールドにプレッシャーを与えることを指します。
        <br>また、この用語は、キャラクターが何本もの支柱のように上下に行ったり来たりすることから来ていて、下B攻撃から空中下攻撃につなげるファルコのコンボに用いられます。
        <br>「ピラーリング」はシールドを張っているキャラクターをそこから転がり出させたり、小さくなったシールドからはみ出させるかシールドを壊すかしたりする結果をもたらし得ます。後者の具体例はレベルの高い対戦においては珍しいですが。「ピラーリング」によって与えられるプレッシャーは、通常、上手に行われたシールド掴みか、サムスの上B攻撃、クッパの上B攻撃、もしくはフォックスの下B攻撃のようなシールドから出る選択肢によって、弱められます。とりわけシールドから出るための選択肢に恵まれていないキャラクターは「ピラーリング」の餌食になりやすいのですが、というのもシールド掴みがとても厳しいタイミングを要求するからです。
        <br>
        <br><big><b>やり方</b></big>
        <br>「ピラーリング」は「小ジャンプ急降下着地キャンセル」を用いた空中下攻撃からの下B攻撃によって行われます。したがって、下B攻撃はジャンプキャンセルされ次の「小ジャンプ急降下着地キャンセル」を用いた空中下攻撃につなげられるのですが、このサイクルが継続的に行われます。掴みや他の空中攻撃もまたキャンセルされ、上記の空中下攻撃に置き換えられ得ます。このテクニックは、「リフキャン絶空（Waveshine）（=「リフ絶」）や「連続リフ絶（Waveshine Infinites）」との連繋のうちで用いられたり、また、弱攻撃ないし下強攻撃とともに用いられたりします。    ]]></string>
  <string name="psspike_info_text" title="姫裏メテオと剣士裏メテオ" character="Marth/Princess Peach/Roy"><![CDATA[<big><b>姫裏メテオと剣士裏メテオ（Princess/Swordsman spiking）</b></big>
        <br>「姫裏メテオと剣士裏メテオ」は、目に見えない「天上バグ（Ceiling Glitch）」を意図的に対戦相手に対して用意するようなピーチ姫やマルスまたロイの持つある種のカウンター攻撃によって行われるテクニックです。ピーチのB攻撃（キノピオを用いたカウンター）が対戦相手を通常と同じ方向へと飛ばすのに対して、マルスとロイの下B攻撃（カウンター）のカウンターに対戦相手を短い距離で吹き飛ばしてから下方向へと吹き飛ばさせることになります。加えて、あなたのキャラクターの左側で対戦相手に対してこの技が使われ、また、対戦相手がステージの外に飛ばされる場合、目に見えない「天上バグ」は、対戦相手がステージに復帰するか崖を掴むまで、対戦相手に対して有効になったままになります。 ＜対戦相手をステージ外へと出すようなどんな攻撃であれ、水平方向でのふき飛びと硬直はあるものの、あなたの動作がそれの持つ垂直方向のふき飛びを失わせる原因となります。？？？？＞
        <br>このことは、通常上方向へのふき飛びを持つような硬直を伴う動作が対戦相手を無力にするためにピーチないしマルスもしくはロイが使うことのできるような「裏メテオ（Spike）」やそれに準ずる攻撃へと変化することを識別できるようになるということを意味しています。たとえ垂直方向のふき飛びが存在しくても、硬直は依然として存在しており、また、重力が対戦相手を下へと落下させるのです。
        <br>
        <br><big><b>やり方</b></big>
        <br><b>ステップ 1:</b> シールドを出すためにLないしRボタンを入力してください。
        <br><b>ステップ 2:</b> ボタンを離すか、もしくは、ジャンプや「転がり緊急回避（Roll Dodge）」また掴みなどのシールドから出るための選択肢を用いるかすることで、シールドを解除してください。
        <br><b>ステップ 3:</b> 対戦相手の地上攻撃にカウンター攻撃で反撃してください。
        <br><b>ステップ 4:</b> 対戦相手が空中にいる間に対戦相手に攻撃を当ててください。
        <br>
        <br><big><b>使い方</b></big>
        <br>ピーチやマルスまたロイのカウンターの攻撃判定はシールドの判定にとても似ており、また、特殊なデバックモードにおいてシールドと同じタイプの判定として色づけされており、これはそのように機能します。通常の目に見えない天上バグは、地上攻撃が対戦相手のシールドに当たった後に未だ後ろへ滑っている間に空中へと飛ばされることによって、引き起こされます。 シールドに対する対戦相手の攻撃に当たるか、もしくは、特定のキャラクターにとっては、特殊な攻撃によって対戦相手のシールドを攻撃した後に台から降りるか歩行するかすることで、これは引き起こされます。通常、プレイヤーがカウンターを命中させる場合、目に見えない「天上バグ」を引き起こすために要求されるシールドを押し出す原因にはなりません。 しかしながら、対戦相手がプレイヤーのカウンターを攻撃する際に、プレイヤーが自身のシールドをより早めに使用すると、対戦相手は、あなたがそれ以前に張っていたシールドに攻撃した場合に彼らが持ったであろうものと同じ押し出しを受け取ることになるのです。
        <br>
        <br>Your counter will still be able to trigger the Princess/Swordsman Spike
        until you release a shield when it is incredibly light or the next time
        you die. As far as I can tell moving around, fighting, or using the
        counter do not undo the glitched shield + counter hybrid.
        <br>
        <br><b>How the shield affects the spike</b>
        <br>How light or strong your shield is before you release it has an impact on
        how soon after your counter will trigger the invisible ceiling glitch and
        they will lose their vertical knockback. This is because how light your
        shield is reduces the amount your opponent is pushed back when they hit your
        shield. So if you release a lighter shield that is used for your counter
        they will lose their vertical momentum sooner. If you make your shield too
        light they may not have any sliding back momentum when your counter hits
        which means it will not trigger the invisible ceiling. If you are too
        slow when you release a hard shield the game may register the light
        shield during the time your spring pushed your shoulder button back to
        its resting position so try to release your trigger quickly or use an out
        of shield option to avoid the risk entirely. The stronger a move is that
        hits your counter the longer it takes for your counter to trigger the
        invisible ceiling and the lighter you can hold your shield while still
        triggering the invisible ceiling glitch.
        <br>
        <br>Original post: http://bit.ly/1OCWiTh
        <br>For more info on the invisible ceiling glitch, check here: http://bit.ly/1T8RqZP    ]]></string>
  <string name="rigcancel_info_text" title="RIG cancel" character="Samus"><![CDATA[<big><b>Rising instant grapple cancel</b></big>
        <br>サムスはこのゲームで最も復帰に恵まれたキャラクターのうちの1つです。彼女は壁ジャンプやボムジャンプまた掴みやとても優秀な上B攻撃を行うことができます。
        <br>これらの選択肢のうちで最も多様な使い道があるのは掴みです。空中で使用されると、グラップリングビームはステージの端に引っ掛かります。サムスは、彼女が自身を引き上げるためにZないしAボタンを入力するまで、そこでぶら下がることになります。もし彼女が崖を完璧に掴んだのであれば、彼女は引き寄せられるにあたって最高の位置にいることになります。そうでない場合、彼女は勢いをつけて上昇していくことになります。
        <br>また、サムスは、掴む直前に上方向に素早く伸びるような空中緊急回避をすることができます。しかしながら、グラップリングビームを出そうとするときに彼女がステージに近すぎる場合には、この動きはキャンセルされて、彼女は何もできない状態に陥ることになります。
        <br>これら2つの特徴（上昇しながらグラップリングビームを出すという特徴とグラップリングビームキャンセルという特徴）を合わせることで、上昇しながらグラップリングビームを出すときと似た仕方で、ラグなくサムスは素早く上昇することができます。というのも、通常の上昇しながらグラップリングビームを出す方法は彼女をひっくり返った状態にしてしまうからです。ひっくり返った状態からの着地は、彼女に受け身を取らせない限り、 彼女を地面に横たわらせることになりますが、着地隙は4フレームですから、無防備な状態からの単なる着地と比べると、受け身さえ遅い選択肢になります。また、これは、上B攻撃をすることで苦しめられる24フレームの隙よりも随分と短いものなのです。
        <br>
        <br><big><b>やり方</b></big>
        <br>このテクニックを行うためには、ステージ端付近でジャンプをしてください。次に、上方向に空中緊急回避をし、すぐさまZボタンを入力してください。サムスが遠くにいすぎた場合、彼女は通常の上昇するグラップリングビームを出すことになるでしょう。しかしながら、彼女が充分近くにいる場合には、グラップリングビームはキャンセルされ、彼女は上方向に飛んで行くことになります。
        <br>これはサムスにとって安全な復帰の選択肢ではありませんが、他方で、とても素早い復帰の選択肢となります。また、彼女が崖際で最良の位置取りに失敗する場合でも、彼女はステージに着地する際にとても少ない隙を生じさせるだけで済みます。    ]]></string>
  <string name="risingpound_info_text" title="上シフト（ないし下シフト）はたき)" character="Jigglypuff"><![CDATA[<big><b>上シフト（ないし下シフト）はたき（Rising Pound）</b></big>
        <br>プリンの横B攻撃ははたく攻撃です。これは、対戦相手を棒立ちにさせ、いくつかの推進力をもったうち出しを通じて対戦相手の考えをつつくことができるような強力な物理的な攻撃です。
        <br>この攻撃の不思議な諸特徴のうちの1つは、ほとんどの横B攻撃とは異なり、それが上ないし下へと角度をつけることができるという点です。この攻撃に上方向への角度をつけることによって、プレイヤーは、ジャンプの代わりのようにしてこの動作を効果的に使うことができます。
        <br>プレイヤーはこのテクニックをとても大きな高度ないし横への推進力を得るために使うことができますが、このことは、プリンがほとんどのステージの最も下の部分付近で踏みつけられても、彼女がジャンプの残り回数を全部残していれば、崖まで戻ることができるということを意味しています。
        <br>
        <br><big><b>やり方</b></big>
        <br>このテクニックは横B攻撃を出すことで行われますが、それを単に行うというよりはむしろ上ないし下方向に対角線上にコントローラーのスティックを倒します。    ]]></string>
  <string name="shl_info_text" title="小ジャンプブラスター" character="Falco/Fox"><![CDATA[参考動画: http://wiki.teamliquid.net/commons/images/a/a4/Short_Hop_Double_Laser_Example.gif
        <br>http://wiki.teamliquid.net/commons/images/1/18/Short_Hop_Laser_Example.gif
        <br>
        <br><big><b>小ジャンプブラスター（Short hop laser）</b></big>
        <br>SHLと略される小ジャンプブラスターはフォックスないしファルコの小ジャンプによって行われるテクニックです。これはこれらのキャラクターのブラスターと急降下（フォックスの場合には急降下はされません）を使用するものです。
        <br>このテクニックには、小ジャンプ2連ブラスター（SHDL）と小ジャンプ3連ブラスター（SHTL）の2つのバリエーションがあります。そのために、特徴的に2連ブラスターと3連ブラスターは小ジャンプをしている最中に行われますが、急降下は行われません。
        <br>また、カービーはB攻撃で相手を吸い込みフォックスとファルコの能力をコピーすることでこれらのテクニックを行うことができます。
        <br>
        <br>フォックスは小ジャンプブラスターと小ジャンプ2連ブラスターを行うことができます。プレイヤーは、両テクニックをその場に居座ったり少ないダメージを積み重ねたりするために用いることができますが、これらは、フォックスのブラスターが与える硬直が無いために、対戦相手の接近を止めるために効果を発揮することはありません。フォックスの小ジャンプブラスターと小ジャンプ2連ブラスターは、いくつかの理由で、地上でブラスターを撃つよりも安全かつ柔軟なものと考えられています。小ジャンプは対戦相手に近づくか対戦相手から遠ざかるかする戦略になり得ます。また、着地によって発生する隙は地上でのブラスターの終りに発生している隙よりも短いものになります。
        <br>
        <br>ファルコは小ジャンプブラスターとそれを行っている最中に急降下することができますが、このことが、ブラスターを撃った後にファルコが素早くダッシュすることを可能にしています。また、これは、対戦相手を硬直させたり、ファルコがブラスターの後に掴みないし下B攻撃もしくはコンボにつながるような他の始動技を繰り出したりすることを可能にしています。ファルコの小ジャンプブラスターはその場に居座ったり、対戦相手の地上での動作や接近を邪魔するために使用されます。ファルコの小ジャンプブラスターの波状攻撃は地上で連続してブラスターを撃つよりも早く行われます。
        <br>
        <br><big><b>ファルコでの小ジャンプブラスターのやり方</b></big>
        <br>ファルコでこのテクニックを行うためには、プレイヤーは小ジャンプ中にBボタンを入力しなくてはなりません。小ジャンプの最も高い位置にファルコが到達したら、コントローラーのスティックを下に入力して急降下してください。異なる高さで撃つためは異なるタイミングでBボタンを入力しましょう。
        <br>
        <br><big><b>フォックスでの小ジャンプブラスターのやり方</b></big>
        <br>フォックスでこのテクニックを行うためには、プレイヤーは、コントローラーのスティックを軽く上に弾くかXないしYボタンを使って、小ジャンプをして、地面から離れた瞬間にBボタンを2回入力しなくてはなりません。なお、この2連ブラスターを行うためには、プレイヤーは急降下をしてはなりません。    ]]></string>
  <string name="shffmissile_info_text" title="クイックミサイル" character="Samus"><![CDATA[<big><b>クイックミサイル（Shorthop fastfall missiles）</b></big>
        <br>プレイヤーは、追尾型と直進型の両種類のミサイルを出すサムスの横B攻撃で、ファルコのブラスターといくつかの他の動作と同じように、着地によって後隙をキャンセルすることができます。
        <br>このテクニックは台と組み合わさることでより効果的なものになり得ます。というのも、サムスは台を用いてミサイル発射時の着地キャンセルを行い、そして、台をすり抜けた後にステージ上でミサイル発射時の着地キャンセルを行うことができるからです。これは本質的に発射可能なミサイル量を2倍にします。
        <br>
        <br><big><b>やり方</b></big>
        <br><b>このテクニックを行うための最良の方法は以下の通りです:</b>
        <br><b>ステップ 1:</b> 小ジャンプをします
        <br><b>ステップ 2:</b> 小ジャンプの最高点で急降下します
        <br><b>ステップ 3:</b> 急降下後の1ないし2フレーム（ゲーム内時間単位）以内にミサイルを発射します
        <br><b>ステップ 4:</b> このサイクルを繰り返すために、着地後3フレーム経過後にもう一度小ジャンプをしましょう
        <br>
        <br><big><b>このテクニックについての注意</b></big>
        <br>・ミサイルは空中では15フレーム後に発射されますが、他方、地上では22フレーム後に発射されます。
        <br>・どちらの状況においても、このアニメーションは49フレーム後に終了します。
        <br>・着地することによって、プレイヤーは49フレームから15フレームにこのアニメーションを短くします。
        <br>・プレイヤーは着地後3フレーム経過すると動くことができます。
        <br>・追尾式のミサイルはコントローラーのスティックを傾けてBボタンを入力することで発射されます。
       <br>・直進型のミサイルはコントローラーのスティックを弾いてBボタンを入力することで発射されます。    ]]></string>
  <string name="sidebshorten_info_text" title="ビジョンブレーキ" character="Falco/Fox"><![CDATA[参考動画: http://gfycat.com/EminentHonestGalapagosdove
        <br>
        <br><big><b>ビジョンブレーキ（Side-B shorten）</b></big>
        <br>プレイヤーは、フォックスとファルコの横B攻撃をする際、そのアニメーションが終わるまでの特殊な動きの間にボタンを入力することによって早めに終わらせることができます。ただし、これを成功させる前に、数フレーム経過していなくてはなりません。この動作にブレーキをかけるタイミングの簡単な取り方は、チリンという高い音が鳴ったタイミングでBボタンを入力することでしょう。小ジャンプは少しだけ移動距離を伸ばしてくれます。この動作は、反対方向へとコントローラーのスティックをすばやく入力することによって反転され得ます。閃光は技が出されたところに留まりますが、これは心理戦につながり得ます。
        <br>
        <br>ファルコは4フレーム（ゲーム内時間単位）の間この動作で移動するだけなので、横B攻撃の長さは4種類しかありませんが、他方、フォックスには5種類あります。
        <br>
        <br><big><b>ファルコでのタイミング</b></big>
        <br>ブレーキなしの距離: 攻撃にブレーキをかけないでください。
        <br>中間距離: 20フレーム目にBボタンを入力してください。
        <br>短かめの距離: 19フレーム目にBボタンを入力してください。
        <br>フェイント: 17ないし18フレーム目にBボタンを入力してください。ファルコはまったく移動せず、攻撃判定も発生しません。
        <br>
        <br><big><b>フォックスでのタイミング</b></big>
        <br>ブレーキなしの距離: 攻撃にブレーキをかけないでください。
        <br>ほとんどブレーキなしの距離: 24フレーム目にBボタンを入力してください。
        <br>中間距離: 23フレーム目にBボタンを入力してください。
        <br>短めの距離: 22フレーム目にBボタンを入力してください。
        <br>フェイント: 20ないし21フレーム目にBボタンを入力してください。フォックスはまったく移動せず、攻撃判定も発生しません。    ]]></string>
  <string-array name="swd_group" title="ボムダッシュないし超絶空" character="Samus" amount="2">
    <item name="swd_info_text" title="ボムダッシュ"><![CDATA[参考動画: https://youtu.be/8YSeHeuiX8U
            <br>
            <br><big><b>ボムダッシュないし超絶空（Super wavedash）</b></big>
            <br>SWDと略されることのあるボムダッシュはサムスだけによって実行可能なスマブラDXにおけるバグ技です。プレイヤーがこれを正しく行えば、サムスはとても長距離（終点というステージとほとんど同じ距離）を移動することができます。しかしながら、サムスがこの動作をした後にコントローラーのスティックを離すことが重要になり、これが上手くいかない場合には、移動距離がそこまで長くなりません。プレイヤーは、ボムが爆発してすぐに移動するのでBombhopと呼びもします。
            <br>
            <br><big><b>やり方</b></big>
            <br>ボムダッシュはとても複雑な技で、成功させるのに多くの練習を要するものです。これを行うためには、ボムを出し、そしてサムスが地面に当たった瞬間に、すぐさま41フレーム（ゲーム内時間単位）目に移動したい方向とは反対の方向にコントローラーのスティックを入力し、42フレーム目に移動したい方向にコントローラーのスティックを入力します。この操作の結果、サムスはまるで通常の絶空をしているように水平に滑っていきますが、それよりもずっと遠くに移動することができるようになります。
            <br>空中から落下しながらボムダッシュを行うことはすこし難しいですが、タイミングさえ合えば実行可能です。というのも、サムスが通常とは異なる高さから落下するという理由から、プレイヤーはタイミングを判断するための地上を基準とすることができないからです。また、自滅を避けるためにボムダッシュをキャンセルすることも可能です。ジャンプやチャージショットないしスマッシュ攻撃を用いた横移動を除く何かしらの動作をすることで、ボムダッシュは止められることになります。
            <br>
            <br><big><b>詳細なガイド</b></big>
            <br><b>ステップ 1:</b> 下B攻撃をします。
            <br><b>ステップ 2:</b> サムスが着地する前に移動したい方向とは反対の方向にコントローラーのスティックを入力してください。
            <br><b>ステップ 3:</b> 次のフレームで移動したい方向へとコントローラーのスティックを入力してください。
            <br><b>ステップ 4:</b> 最大距離で移動するためにコントローラーのスティックを離してください。
            <br>
            <br><big><b>しゃがみからのボム</b></big>
            <br>しゃがんでボムを出す場合、しゃがまないでボムを出す場合とは異なり、サムスはボムを出す最初のアニメーションを2フレーム省略することになります。このことは、ボムダッシュを実行する際に、プレイヤーが、39フレーム目に移動したい方向とは反対の方向にコントローラーのスティックを入力し、40フレーム目に移動したい方向にコントローラーのスティックを入力するということを意味します。実際、それは通常のやり方でいうところの41フレーム目と全くもって同じ位置になり、また、プレイヤーが最初の2フレームを省略できるという理由から、41フレーム目になると主張されることもあります。        ]]></item>
    <item name="sdwd_info_text" title="ボムダッシュ掴み"><![CDATA[http://i.imgur.com/hNroDRW.webm
            <br>
            <b>応用技:</b> Samus
            <br>
            <br><big><b>ボムダッシュ掴み（Super duper wavedash）</b></big>
            <br>これはボムジャンプのバリエーションの1つでボムダッシュ掴みというテクニックです。このテクニックは、ボムダッシュを行うのと似た方法で行われます。しかしながら、TASもしくはとても勇気のあるサムスプレイヤーにおいてだけ実践的であるという点で、これはとても厳密な入力タイミングを要求します。このテクニックはボムダッシュをすることを通して行われますが、46フレーム（ゲーム内時間単位）目にプレイヤーはコントローラーのスティックを下に入力し、すぐさま48フレーム目に掴みを出さなくてはなりません。これによって、プレイヤーはボムダッシュよりも遠くにサムスを滑らせることができるのです。
            <br>
            <br><big><b>詳細なガイド</b></big>
            <br>1フレーム目 - ボムを出す
            <br>2フレーム目 - サムスは47フレーム目までのどのタイミングにおいてもシールドを張ることができます。
            <br>
            <br>41フレーム目 コントローラーのスティックを左に入力してください。
            <br>42フレーム目 コントローラーのスティックを右に入力してください。
            <br>43フレーム目 サムスはここから46フレーム目までのどのタイミングにおいてもしゃがむことができます。
            <br>
            <br>46フレーム目 サムスは自動的にしゃがむことになります。
            <br>47フレーム目 サムスは自動的にシールドを張ることになります。
            <br>48フレーム目 AないしZボタンを入力してください。
            <br>
            <br>ボムのアニメーションは実際には53フレームで終るのですが、サムスは46フレーム目までにしゃがむことによってこれをキャンセルすることができます。最も強い推進力を保持するために、プレイヤーはボムのアニメーションをしゃがむことでキャンセルして、可能な限り素早く掴みをだしましょう。プレイヤーはしゃがみ状態から直接Zボタンを入力して掴みを出すことはできないので、少なくとも1フレームはシールドを張らなくてはなりません。プレイヤーは実際にコントローラーのスティックを46フレーム目に下に入力して47フレーム目にシールドを張る必要はありません。プレイヤーは入力を減らすことができます。        ]]></item>
  </string-array>
  <string name="shinemine_info_text" title="Shine mine" character="Falco/Fox"><![CDATA[参考動画: https://youtu.be/rF1BQnuvBOQ
        <br>
        <br><big><b>Shine mine</b></big>
        <br>Darktoothによって発見され名付けられたShineMineは、ある種の地雷として機能するリフレクターをセットするために、プレイヤーが望む場所でまずリフレクターを出すことによって行われるテクニックです。最初のリフレクターを出した後に、プレイヤーがこの地雷を機能させたいと望むときに、プレイヤーは、どこでもいいのでステージ上の台をドロップしながらリフレクター（Shine Dropping）を行わなくてはなりません。すると、このセットされた地雷は、有効化後2フレーム目から始まる2フレームの間だけ、機能可能なリフレクターとなります。この地雷は反射機能だけを持ち攻撃判定の効果を持たないことや、画面上において有効な飛び道具が存在する間に両者の行動が実行されなくてはならないということに注意することは重要なことです。
        <br>
        <br><big><b>やり方</b></big>
        <br><b>ステップ 1:</b>どこかでリフレクターを行う（対戦相手の飛び道具ないし飛び攻撃が画面上に存在していることを確認しましょう）。
        <br><b>ステップ 2:</b>どこかの台の上に乗り、台からドロップしながらリフレクターを出しましょう（ただし、プレイヤーは地面上でリフレクターを出し続ける必要があります）。
        <br><b>ステップ 3:</b> 地雷としてのリフレクターの判定は直前に出したリフレクターの場所で2フレームの間出現することになります。
        <br>
        <br><big><b>使い方</b></big>
        <br>このテクニックはとても状況依存的なテクニックですが、それが反射機能だけを持つという理由から、復帰阻止や読みのために使用され得ます。    ]]></string>
  <string name="upbcancel_info_text" title="上Bキャンセル" character="Dr. Mario"><![CDATA[Examples of the cancel: http://www.youtube.com/watch?v=oWMDcnbPgy0
        <br>http://gfycat.com/DecimalExhaustedAnemone
        <br>
        <br><big><b>上Bキャンセル（Up-B cancel）</b></big>
        <br>Dr. マリオは、上B攻撃を出しそしてコントローラーのスティックを素早く反対方向に入力することで、この技の大部分をキャンセルすることができます。これが行われるまでの猶予は4フレームですが、このテクニックを間違って行うと振向き上B攻撃になってしまいます。
        <br>この動作はふっ飛ばしを持っており、また、とても早く終わるため、このテクニックはトーナメントにおいてとても使い勝手の良いものです。プイレイヤーはこの動作を一息つくためにシールドから出て使うか、もしくは、横スマッシュ攻撃との組み合わせて復帰阻止として使うかすることができます。
        <br>
        <br><b>上Bキャンセル無敵継続崖掴まり（Up-B cancel ledgestall）</b>
        <br>Dr. マリオは崖に向かって上Bキャンセルをすることができますが、これにより彼は無敵継続崖掴まりができ無敵状態を保持することができます。 
        <br>この無敵継続崖掴まりはとても安全ですが、それは上Bキャンセルが攻撃判定を持っているからです。対戦相手をステージの崖際に足止めすることができるということは、Dr. マリオが復帰している間は対戦相手が攻撃的になるよりもむしろ防御的になる必要を生むのです。
        <br>http://gfycat.com/AdorableCornyIndusriverdolphin
        <br>
        <br>さらなる情報についてはここを見ましょう: http://bit.ly/1YLaobU
        <br>
        <br><big><b>やり方</b></big>
        <br>上Bキャンセルを行うためには、上方向左ないし右（プレイヤーが上B攻撃キャンセルをしたい方）にコントローラーのスティックを傾けてBボタンを入力し、4フレーム以内に、プレイヤーが最初に入力した方向とは逆の方向の上斜め方向へとコントローラーのスティックを動かしてください。
        <br>
        <br><big><b>上B攻撃キャンセルをするタイミング</b></big>
        <br>このテクニックはシールドから出る際に、コンボに組み入れる際に、シールドプレッシャーを避ける際に、弱攻撃とともに技を出す際に、また、ステージ上を着地絶空した後に技を出す際にとてもよい選択肢となります。あなたが攻撃しているキャラクターがDr. マリオの弱攻撃の範囲よりも近くにいなくてはならないことは心にとどめておきましょう。    ]]></string>
  <string name="upbturn_info_text" title="振向き上B攻撃" character="Mewtwo/Pichu/Pikachu/Sheik/Zelda"><![CDATA[<big><b>振向き上B攻撃（Up-B turnaround）</b></big>
        <br>ミュウツーないしシークのようなテレポートに似た四方八方に復帰することのできるキャラクターは振向き付きの上B攻撃を行うことができます。ピカチュウやピチューのようなキャラクターは同じ方向へ2回移動できるという利点をこのテクニックから得ることができます。このようなことはこのテクニック無くして不可能です。
        <br>
        <br><big><b>やり方</b></big>
        <br>これを行うためには、まず上B攻撃を出すのですが、上B攻撃の初動で、プレイヤーはコントローラーのスティックをキャラクターが向いているのとは反対の方向に少しだけ傾けなくてはなりません。この傾けはキャラクターがそちらの方向へと実際には移動しない程度で十分です。結果としてキャラクターは上方向へと移動し、また、その移動の終りに反対方向を向くことになるのです。
        <br>フォックスとファルコがこのテクニックの恩恵にあずかることはありませんが、彼らが上B攻撃を真上に行う際に壁（たとえば終点という名前のステージの壁）に触れているのであれば彼らは振向くことができます。
        <br>
        <br>Examples of Up-B turnaround: https://youtu.be/y9nivZx7U8c
        <br>https://youtu.be/IUrKbyyJWas    ]]></string>
  <string name="upbwalljump_info_text" title="壁ジャンプスーパージャンプパンチ" character="Mario"><![CDATA[<big><b>壁ジャンプスーパージャンプパンチ（Up-B walljump）</b></big>
        <br>マリオはスーパージャンプパンチという名前の上B攻撃を出してから壁ジャンプを行うことができます。無力な状態にならずに、マリオは壁ジャンプの後に上B攻撃ないし横B攻撃のような数々の動作を行うことができます。
        <br>
        <br><big><b>やり方</b></big>
        <br>このテクニックを行うためには、マリオは上B攻撃の出し始めに壁に触れているしかたでこれを出し、そして、マリオが壁ジャンプをできるように彼が回転し始めたところ（もしくは上B攻撃の最高点に至った少し後）で壁とは反対方向へとコントローラーのスティックを入力しなくてはなりません。
        <br>
        <br><big><b>応用</b></big>
        <br>このテクニックによって、それが彼に上B攻撃を2回行うことを許すということ、もしくは、復帰する前に距離や時間を稼ぐことを許すということが原因となり、マリオはより復帰できるようになります。また、このテクニックは連携における組み合わせのパーツとしても役立ちます。    ]]></string>
  <string name="vududash_info_text" title="Vududash" character="Luigi"><![CDATA[<big><b>Vududash</b></big>
        <br>キャラクターがステージ内の台から絶空で滑り落ちる場合、絶空から自由落下の状態になったときキャラクターは勢いを失います。しかしながら、ルイージのB攻撃のようないくつかの動作は勢いを保持したままになります。
        <br>このテクニックはVududashと呼ばれるもので、ルイージをメインで使用するVadujinにちなんで名付けられました。上に貼られた動画で見られるように、ルイージがステージ中央付近にいて、かつ、対戦相手がステージ外の都合のいい場所にいる状況で、復帰阻止に用いられます。
        <br>
        <br><big><b>やり方</b></big>
        <br>このテクニックを行うためには、台ないしステージから絶空で落ちて、そして、この直後にBボタンを押してください。    ]]></string>
  <string name="wallbomb_info_text" title="ウォールボム" character="Princess Peach"><![CDATA[<big><b>ウォールボム（Wallbombing）</b></big>
        <br>ピーチが壁に向かって横B攻撃を行うと、彼女はそれに当たって跳ね返ります。そして、彼女は29-35フレーム（ゲーム内時間単位）後にこの動作を行うことができるようになります。また、この動作の開始が彼女を少しだけ上方向へと持ち上げるので、彼女は壁を登ることになります。サムスの横B攻撃のようにプレイヤーは彼女の横B攻撃をコントローラーのスティックを傾けて出すか弾いて出すかできるということを覚えておきましょう。このテクニックのためには、彼女はコントローラーのスティックを弾く方のやり方で横B攻撃を出さなくてはなりません。
        <br>プレイヤーはこのテクニックを時間稼ぎのために使うことができますが（時間稼ぎは一般的にトーナメントでは禁止されていますが）、上B攻撃を使って崖を掴むのに十分な高さをピーチに得させることもできます。
        <br>
        <br><big><b>やり方</b></big>
        <br>ウォールボムを行うためには、プレイヤーは横B攻撃をフラットな壁に対してコントローラーのスティックを弾く仕方で横B攻撃を出す必要があり、また、コントローラーのスティックをニュートラルに戻してから、再度弾く仕方で横B攻撃を出さなくてはなりません。
        <br>このテクニックは、夢の泉やヨッシーストーリーまた終点という名前の各ステージで実行可能なはずですが、他のステージでも条件が整えば行われ得ます。    ]]></string>
  <string name="waveshine_info_text" title="リフキャンセル絶空" character="Falco/Fox"><![CDATA[<big><b>リフキャンセル絶空Waveshine</b></big>
        <br>リフキャンセル絶空（リフ絶）は、リフレクターの直後に行われる絶空です。このテクニックは、フォックスとファルコによって行われ得るものですが、とても高いレベルでの技術的なスキルを必要とします。というのも、それがそれを実行することをまさに求めるからです。
        <br>また、リフ絶は対戦相手のシールドに対してPillaringをする際によく目にする操作でもあります。リフ絶は、シールド掴みを食らわないように、対戦相手のシールドの後へと移動することをファルコプレイヤーに可能にします。
        <br>フォックスとファルコにとって、リフ絶は位置取りの調節をしたりリフレクターの後隙を回避したりする方策として機能します。
        <br>
        <br><big><b>やり方</b></big>
        <br>リフ絶はキャラクターが地上でジャンプできるならばいつでも可能です。リフレクターは、それが行われた直後のジャンプによって、キャンセルされます。これはジャンプキャンセルと呼ばれているものです。リフ絶を行うためには、リフレクターを出し、ジャンプでそれをキャンセルし、そして、絶空につなげるのです。
        <br>リフ絶のためには、コントローラーのスティックの代わりにXないしYボタンを使う方が簡単です。というのも、コントローラーのスティックだけを使って絶空を行うことは難しいと考えられているからです。このように考えられるのは、コントローラーのスティックでジャンプをすることがスティックを上方向に入力することを要求するからです。次に入力される必要のある角度は地上に向かった角度になるですが、このことがリフ絶のための入力をより複雑なものにしてしまうため、スティックを用いたジャンプは素早いリフ絶を達成するために避けられるべきものということになるのです。
        <br>
        <br><big><b>リフ絶可能なキャラクター</b></big>
        <br>
        <br><b>フォックス</b>
        <br>一般的にリフ絶はフォックスのコンボに用いられます。しかしながら、キャラクターによってはリフレクターを食らった際に倒れてしまいます。このことが問題になり、一般的にこれらのキャラクターはリフ絶のコンボを免れるのです。これらのキャラクターがリフレクターをクラウチキャンセルする場合、これらのキャラクターは倒れずに通常通りリフ絶の餌食になり得る、というわけでもないのです。加えて、リフ絶の後に攻撃をすることは、倒れるようなキャラクターが立ちあがることを「強制される」原因（ジャブリセット）となり得ます。これはThunder's Comboと言われるコンボです。
        <br>リフ絶は多くの攻撃によってつなげられ得ます。攻撃の選択は対戦相手がどれくらい遠くに押し出されるかに左右されます。具体例を挙げると、ピーチはそれほど遠くに押し出されはしませんが、ルイージはとても遠くに押し出されます。そのような事情から、対ルイージにおけるリフ絶後の動作の選択はより制限されたものになります。
        <br>最も有用な動きは、上スマッシュ攻撃、掴み、空中下攻撃、もしくは、再度リフレクターをすることです。リフ絶はフォックスの疾風怒涛のコンボの生命線の役割を演じるのです。
        <br>
        <br><b>ファルコ</b>
        <br>リフ絶はファルコの空中下攻撃とリフレクターのコンボの一部として機能します。リフ絶は、彼がジャンプし対戦相手を捕まえることができるような追加的な水平距離を、彼に与えるのです。とりわけ、これはベクトル変更をするフォックスに対して効果を発揮するものです。他のリフ絶によって続けられるリフ絶は、ファルコをコンボマシーンに仕立て上げます。
        <br>
        <br>参考動画: https://youtu.be/_F3LJ21jOzI    ]]></string>
  <string name="wobbling_info_text" title="ぱしぱし" character="Ice Climbers"><![CDATA[参考動画: http://oddshot.tv/shot/dreamhacksmash-2015092012552578/
        <br>http://gfycat.com/InbornObeseIbizanhound
        <br>
        <br><big><b>ぱしぱし（Wobbling）</b></big>
        <br>ぱしぱしはアイスクライマー特有の無限に続く掴みを行うテクニックです。正しいタイミングで行われれば、対戦相手はポポの掴みから抜けられず、また、継続的な攻撃を食らうことになります。このテクニックは、ペア状態のアイスクライマーを除けば、このゲームのすべてのキャラクターに対して実行され得ます。
        <br>ぱしぱしは、アメリカ人のあるスマブラプレイヤーとアイスクライマーをメインに使用するWobblesを参考に、その名前になりました。この用語は、このテクニックを多用して彼がNTC2において9位であると主張した後に、;観客たちによって初めて繰り返し使われました。
        <br>通常のぱしぱしに加えて、ナナが対戦相手にダメージを与えるために強攻撃を使うのではなく横B攻撃を使う場合には、Blizzobblingと呼ばれるバリエーションが使用されもします。ぱしぱしと同様に、これも逃れることはできません。
        <br>
        <br><big><b>やり方</b></big>
        <br>以下は、ぱしぱしのやり方についてのWobblesによるより詳細な説明です。対戦相手のダメージが30%未満ならば、彼らは掴みからなんとか逃れることができるということに注意しましょう。
        <br><b>ステップ 1:</b> 掴む
        <br><b>ステップ 2:</b> ナナ（通常操作しない方のアイスクライマー）がポポのすぐ近くにいることを確認してください
        <br><b>ステップ 3:</b> ポポに頭突きさせるためにAボタンを入力してください。ナナが攻撃することになります。
        <br><b>ステップ 4:</b> コントローラーのスティックを前ないし下にやさしく傾けましょう。プレイヤーが次にAボタンを入力したとき、ナナが強攻撃をすることになります。頭突きが終わる前にナナが強攻撃をしているか確認しましょう。
        <br><b>ステップ 5:</b> 限界までコントローラーのスティックを傾け続けたら、Aボタンをリズミカルに入力しましょう。You want your attacks to
        be spaced apart as evenly as possible.
        <br><b>Step 6:</b> Keep pressing A with the joystick held in the direction you've chosen. You don't have to move the
        joystick any more after this. Just keep it held to do the tilt you've chosen.
        <br><b>Step 7:</b> When you are done, discard the opponent. I recommend waiting until Popo headbutts then hitting the
        c-stick down. Your down-smash will come out fastest and your opponent will have no forewarning that you're
        going to hit them; if there is anything to tech off of, they won't be able to. They also may DI poorly, but
        odds are you will continue hitting them until DI no longer matters.
        <br>If you have trouble wobbling, check this video: https://youtu.be/QciuRXj5Q8E
        <br>
        <br><big><b>How it works</b></big>
        <br>Wobbling works by the existence of a mechanics exploit in Melee. When an opponent is grabbed, they cannot mash
        out of the grab if the character grabbing them is performing an attack. This is the basis behind how pummeling
        works; opponents cannot mash out when a pummel connects, but pummels are not fast enough to stop them from
        escaping in-between them. However, Popo and Nana are treated as the same character when attacking. Thus, players
        can exploit desynching to force them to attack in an alternating manner that does not allow enough time for any
        character to escape from the grab; the delay between the pummel and the tilt is minuscule if not nonexistent,
        and is humanly impossible to escape from.
  ]]></string>
  <string name="yoyo_info_text" title="ヨーヨーバグ" character="Ness"><![CDATA[参考動画: https://youtu.be/DI9KGybiCHo
        <br>http://gfycat.com/CanineComplexBullfrog
        <br>
        <br><big><b>ヨーヨーバグ（Yo-yo glitch）</b></big>
        <br>ヨーヨーバグはネスのヨーヨーを使用する際に発生するバグを指します。この技は、無制限距離の攻撃か掴みのために使われるか、もしくは、ネスの体に一定の単発の攻撃判定を貼りつけるために使われます。このバグの発見は、VilNessとLonely NessまたDan Smithによるものですが、また、たまたまヨーヨーの攻撃判定を落っことした名もなき日本人プレイヤーの動画を通じても広がりました。
        <br>このバグはすべてのバージョンのスマブラDXで実行可能です。
        <br>
        <br><big><b>メカニズム</b></big>
        <br>ネスの上スマッシュ攻撃は個々の攻撃判定を備えた3つの部分、すなわち、外側とスピンまた振り回しから成立しています。ヨーヨーバグは上スマッシュ攻撃の最後の攻撃判定を地面に落っことし、そして、ネスがKOされるか飛び道具以外の攻撃を行うかするまで、落っことされた攻撃判定をそのままにします。 
        <br>
        <br><big><b>やり方</b></big>
        <br>ネスの上スマッシュ攻撃を行い、そして、対戦相手もしくはステージの破壊可能な部分に最初の構成部分である最もヨーヨーが伸びたところを当てます。放つ直前までヨーヨーを溜めましょう。
        <br>ヨーヨーが上方向にスウィングされる仕方で放たれた後、それはもはや攻撃として機能しないことに注意しましょう。
        <br>
        <br><big><b>サンダージャケット（Thunder Jacket）</b></big>
        <br>Simna ibn Sindによって発見されたヨーヨーバグに追随するテクニックがあります。
        <br><b>やり方:</b>
        <br><b>ステップ 1:</b> ヨーヨーバグを行ってください
        <br><b>ステップ 2:</b> 空中から地面にぶつかるようにネスに向かって上B攻撃を行うか、もしくは、崖につかまるようにこれを行うかしてください
        <br><b>効果:</b>
        <br>上B攻撃の攻撃判定がネスの体に貼り付きます。
        <br>衝突したり対戦相手を攻撃したりステージを破壊したりするほとんどの攻撃を防ぐことができます。
        <br>
        <br>詳細: http://supersmashbros.wikia.com/wiki/Yoyo_glitch    ]]></string>
</resources>
